{
    "articles": [{
        "title": ["Uber lan\u00e7a op\u00e7\u00e3o de viagens de tuk-tuk no Brasil"],
        "content": ["", "Os tuk-tuks, ve\u00edculos motorizados bastante populares na \u00cdndia e na Tail\u00e2ndia, est\u00e3o chegando ao Uber no Brasil. A empresa respons\u00e1vel pelo aplicativo de transportes mais popular do mercado anunciou que est\u00e1 lan\u00e7ando tuk-tuks motorizados em cidades espec\u00edficas do pa\u00eds.", "Inicialmente, apenas Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, ter\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de corridas com tuk-tuks, que passar\u00e3o a valer no dia 29 de janeiro. A ideia \u00e9 expandir para outras regi\u00f5es aos poucos. Os ve\u00edculos s\u00e3o 100% el\u00e9tricos e ter\u00e3o corridas mais baratas em rela\u00e7\u00e3o aos carros.", "Uma viagem com tuk-tuk pode ser agendada pelo pr\u00f3prio aplicativo do Uber, da mesma forma como fazemos quando pedimos uma corrida de carro. As viagens tamb\u00e9m ter\u00e3o as mesmas op\u00e7\u00f5es de pagamento: cart\u00e3o de cr\u00e9dito, dinheiro, PayPal, etc. Diferente dos carros, por\u00e9m, os tuk-tuks comportam apenas dois passageiros \u2013 al\u00e9m do motorista, claro.", "A Uber j\u00e1 vinha investindo em outras formas de transporte no Brasil nos \u00faltimos meses. Em dezembro de 2019, a empresa lan\u00e7ou seus patinetes el\u00e9tricos em Santos, no litoral paulista. Assim como os patinetes, os tuk-tuks s\u00e3o pensados para viagens mais curtas, at\u00e9 pelo fato de, pelo menos inicialmente, terem uma zona limitada de atua\u00e7\u00e3o. No total, 20 unidades de tuk-tuk estar\u00e3o dispon\u00edveis para os moradores de Vit\u00f3ria."],
        "keywords": [
            ["tuk-tuks", 5],
            ["uber", 3],
            ["outras", 2],
            ["brasil", 2],
            ["empresa", 2]
        ],
        "sentencas": "Os ve\u00edculos s\u00e3o 100% el\u00e9tricos e ter\u00e3o corridas mais baratas em rela\u00e7\u00e3o aos carros.Os tuk-tuks, ve\u00edculos motorizados bastante populares na \u00cdndia e na Tail\u00e2ndia, est\u00e3o chegando ao Uber no Brasil.Diferente dos carros, por\u00e9m, os tuk-tuks comportam apenas dois passageiros \u2013 al\u00e9m do motorista, claro.Inicialmente, apenas Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, ter\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de corridas com tuk-tuks, que passar\u00e3o a valer no dia 29 de janeiro.",
        "publishedAt": "2020-01-29T12:28:29Z",
        "image": "https://assets.b9.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ubertuktukb9.jpg",
        "sourcename": "B9.com.br"
    }, {
        "title": ["Coronav\u00edrus: Algoritmo de intelig\u00eancia artificial deu alerta mas\u2026"],
        "content": ["O mundo est\u00e1 preocupado com aquela que pode ser uma das maiores epidemias contra o ser humano, o\u00a0coronav\u00edrus. Segundo dados atualizados (de 29/01/2020), j\u00e1 morreram\u00a0132 pessoas e, de acordo com uma simula\u00e7\u00e3o o coronav\u00edrus poder\u00e1 matar 65 milh\u00f5es.", "Curiosamente dez dias antes da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade emitir o comunicado, j\u00e1 um algoritmo de intelig\u00eancia artificial tinha dado o alerta.", "", "", "De acordo com o\u00a0jornal espanhol\u00a0El Pa\u00eds, um algoritmo desenvolvido pela start-up BlueDot\u00a0detetou o coronav\u00edrus e previu para onde a epidemia se ia alastrar.", "Segundo as informa\u00e7\u00f5es, o algoritmo identificou o coronav\u00edrus dez dias antes da OMG dar o sinal de alerta. Este sistema criado pela\u00a0\u00a0BlueDot tem a capacidade de produzir relat\u00f3rios.", "De acordo com o que se sabe, a estrat\u00e9gia baseia-se na recolha e an\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es e not\u00edcias publicadas em sites e jornais em mais de 30 idiomas. Al\u00e9m destas fortes de informa\u00e7\u00e3o, o algoritmo usa tamb\u00e9m informa\u00e7\u00f5es relativas a\u00a0bilhetes de avi\u00e3o.", "Coronav\u00edrus: Saiba em tempo real num mapa o impacto deste v\u00edrus", "", "Alfonso Valencia, professor do Instituto Catal\u00e3o de Pesquisa e Estudos Avan\u00e7ados, revelou ao El Pa\u00eds que\u2026", "O algoritmo tem a capacidade de ler not\u00edcias publicadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o onde s\u00e3o mencionados casos influ\u00eancia, mortes sem explica\u00e7\u00e3o e sintomas que n\u00e3o est\u00e3o presentes em nenhum diagn\u00f3stico espec\u00edfico, tanto em humanos como em animais", "Relativamente \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dos bilhetes, o\u00a0sistema de intelig\u00eancia artificial analisou o n\u00famero de voos di\u00e1rios que existiam desde a cidade de origem do v\u00edrus para as restantes das cidades do mundo. Com esta informa\u00e7\u00e3o, a empresa conseguiu perceber para onde os cidad\u00e3os afetados se iriam deslocar.", "O sistema de intelig\u00eancia artificial consegui prever corretamente que o v\u00edrus iria sair de Wuhan para Banguecoque, Seul, Taipei e T\u00f3quio, nos dias ap\u00f3s os seu aparecimento", "Alfonso Valencia concluiu que\u2026\u00a0", "Tendo em conta a informa\u00e7\u00e3o dos jornais e tamb\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o dos voos, foi poss\u00edvel prever a\u00a0propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a", "", "Depois do algoritmo de intelig\u00eancia artificial ter feito o seu trabalho, os epidemiologistas analisaram os resultados e enviaram um relat\u00f3rio \u00e0s autoridades de sa\u00fade p\u00fablica numa d\u00fazia de pa\u00edses, empresas a\u00e9reas e hospitais da linha de frente, onde os infetados poderiam ir procurar ajuda, referiu\u00a0 Kamran Khan, fundador e CEO da BlueDot em declara\u00e7\u00f5es\u00a0\u00e0 Wired.", "De relembrar que\u00a0a n\u00edvel tecnol\u00f3gico, a\u00a0Xiaomi\u00a0fechou as suas lojas f\u00edsicas na China e produ\u00e7\u00e3o do\u00a0iPhone 9\u00a0poder\u00e1 estar em causa. Mas tamb\u00e9m a Huawei anunciou medidas importantes.", "O novo coronav\u00edrus, intitulado 2019-nCoV, foi identificado pela primeira vez em janeiro de 2020 na China, na cidade de Wuhan.\u00a0Este novo agente nunca havia sido previamente identificado em seres humanos, tendo causado um surto na cidade chinesa.\u00a0", "As pessoas infetadas podem apresentar sinais e sintomas de infe\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria aguda como, por exemplo, febre, tosse e dificuldade respirat\u00f3ria. Nos casos mais graves pode levar a pneumonia grave com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, fal\u00eancia renal e de outros \u00f3rg\u00e3os e, por conseguinte, eventual morte \u2013 saiba tudo\u00a0aqui."],
        "keywords": [
            ["algoritmo", 6],
            ["coronav\u00edrus", 5],
            ["informa\u00e7\u00e3o", 5],
            ["intelig\u00eancia", 4],
            ["artificial", 4]
        ],
        "sentencas": "Com esta informa\u00e7\u00e3o, a empresa conseguiu perceber para onde os cidad\u00e3os afetados se iriam deslocar.O algoritmo tem a capacidade de ler not\u00edcias publicadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o onde s\u00e3o mencionados casos influ\u00eancia, mortes sem explica\u00e7\u00e3o e sintomas que n\u00e3o est\u00e3o presentes em nenhum diagn\u00f3stico espec\u00edfico, tanto em humanos como em animaisAlfonso Valencia, professor do Instituto Catal\u00e3o de Pesquisa e Estudos Avan\u00e7ados, revelou ao El Pa\u00eds que\u2026Coronav\u00edrus: Saiba em tempo real num mapa o impacto deste v\u00edrusDe acordo com o que se sabe, a estrat\u00e9gia baseia-se na recolha e an\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es e not\u00edcias publicadas em sites e jornais em mais de 30 idiomas.Mas tamb\u00e9m a Huawei anunciou medidas importantes.Depois do algoritmo de intelig\u00eancia artificial ter feito o seu trabalho, os epidemiologistas analisaram os resultados e enviaram um relat\u00f3rio \u00e0s autoridades de sa\u00fade p\u00fablica numa d\u00fazia de pa\u00edses, empresas a\u00e9reas e hospitais da linha de frente, onde os infetados poderiam ir procurar ajuda, referiu\u00a0 Kamran Khan, fundador e CEO da BlueDot em declara\u00e7\u00f5es\u00a0\u00e0 Wired.Tendo em conta a informa\u00e7\u00e3o dos jornais e tamb\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o dos voos, foi poss\u00edvel prever a\u00a0propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7aAlfonso Valencia concluiu que\u2026\u00a0O sistema de intelig\u00eancia artificial consegui prever corretamente que o v\u00edrus iria sair de Wuhan para Banguecoque, Seul, Taipei e T\u00f3quio, nos dias ap\u00f3s os seu aparecimentoRelativamente \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dos bilhetes, o\u00a0sistema de intelig\u00eancia artificial analisou o n\u00famero de voos di\u00e1rios que existiam desde a cidade de origem do v\u00edrus para as restantes das cidades do mundo.",
        "publishedAt": "2020-01-29T17:30:03Z",
        "image": "https://pplware.sapo.pt/wp-content/uploads/2020/01/coronavirus_capa.jpg",
        "sourcename": "Sapo.pt"
    }, {
        "title": ["\nRedes sociais chinesas \u201cfervem\u201d com cr\u00edticas directas ao regime num fen\u00f3meno raro\n"],
        "content": ["O crescente descontentamento popular pela forma como as autoridades chinesas lidaram com o novo\u00a0coronav\u00edrus, que j\u00e1 matou 213 pessoas, \u00e9 cada vez mais vis\u00edvel na controlada Internet chinesa, num fen\u00f3meno raro no pa\u00eds asi\u00e1tico.", "\u201cCorrup\u00e7\u00e3o, subornos, reguladores incompetentes e as pessoas a sofrerem\u201d, escreveu Li\u00a0Sha, uma professora chinesa, na sua p\u00e1gina na rede social\u00a0Wechat. \u201cQuantos jovens chineses hoje realmente acreditam no seu Governo?\u201d,\u00a0questionou.", "A observa\u00e7\u00e3o, banal em outros pa\u00edses, \u00e9 extremamente rara na China, onde cr\u00edticas ao regime s\u00e3o restritas a locais privados e entre pessoas de confian\u00e7a. A China condena frequentemente \u00e0 pris\u00e3o\u00a0activistas\u00a0ou dissidentes por \u201cperturba\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica\u201d ou \u201csubvers\u00e3o do poder do Estado\u201d.", "No entanto, cr\u00edticas abertas ao regime t\u00eam-se multiplicado numa altura em que o novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0est\u00e1 a paralisar a China, levando ao encerramento de estabelecimentos comerciais, escolas e ao aumento dos pre\u00e7os de bens essenciais.", "A imprensa estatal chinesa tem tentado dirigir o descontentamento para as autoridades de Wuhan, de onde o novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0\u00e9 origin\u00e1rio.", "Mas o presidente da c\u00e2mara da cidade,\u00a0Zhou\u00a0Xianwang, sugeriu que a divulga\u00e7\u00e3o tardia do surto se deveu \u00e0 crescente centraliza\u00e7\u00e3o do poder na China, numa observa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m extremamente rara para um quadro do Partido Comunista (PCC).", "\u201cEspero que entendam porque \u00e9 que n\u00e3o houve divulga\u00e7\u00e3o mais cedo\u201d, disse. \u201cAp\u00f3s ter sido informado sobre o v\u00edrus, precisava de autoriza\u00e7\u00e3o antes de tornar a informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica\u201d, explicou.", "Inicialmente, as autoridades de Wuhan reportaram apenas 41 pacientes, e descartaram que a doen\u00e7a fosse transmiss\u00edvel entre seres humanos. Durante semanas, o n\u00famero de pacientes manteve-se inalterado. A 18 de Janeiro, as autoridades de Wuhan permitiram ainda um banquete com 40.000 pessoas, com o\u00a0objectivo\u00a0de estabelecer um recorde mundial.", "No entanto, j\u00e1 no final de\u00a0Dezembro, v\u00e1rios m\u00e9dicos da cidade come\u00e7aram a alertar para os perigos de uma doen\u00e7a desconhecida. As autoridades agiram de imediato, n\u00e3o para conter o surto, mas punindo os denunciantes: a pol\u00edcia deteve oito m\u00e9dicos para os \u201ceducar\u201d sobre os perigos associados a espalhar rumores.", "A 20 de\u00a0Janeiro, dias antes de a China relatar os seus primeiros casos fora de Wuhan, j\u00e1 a Tail\u00e2ndia e o Jap\u00e3o tinham reportado\u00a0infec\u00e7\u00f5es. Nas redes sociais chinesas, internautas comentaram ironicamente que o v\u00edrus era \u201cpatri\u00f3tico\u201d, pois parecia s\u00f3\u00a0afectar\u00a0estrangeiros.", "Volvidos onze dias, o pa\u00eds asi\u00e1tico soma quase 10.000\u00a0infectados; companhias a\u00e9reas est\u00e3o a suspender voos para e a partir da China; R\u00fassia, Coreia do Norte e Vietname encerraram as fronteiras com o pa\u00eds; v\u00e1rios pa\u00edses pararam de emitir vistos para cidad\u00e3os chineses; dezenas de milh\u00f5es de pessoas foram colocadas sob quarentena em Wuhan e cidades vizinhas; a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade decretou uma emerg\u00eancia internacional.", "Chernobyl, a miniss\u00e9rie da cadeia televisiva\u00a0HBO\u00a0que retrata o pior acidente nuclear da hist\u00f3ria, expondo a excessiva burocracia e opacidade na antiga Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, ganhou renovada audi\u00eancia no pa\u00eds asi\u00e1tico.", "Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do P\u00fablico.", "\u201cWuhan e Chernobyl,\u00a0o qu\u00e3o s\u00e3o parecidos! E o qu\u00e3o tudo isto \u00e9 triste!\u201d,\u00a0comentou\u00a0um internauta no\u00a0Douban, a vers\u00e3o chinesa da base dados de cinema\u00a0IMDb. \u201cEspero que o povo chin\u00eas possa aprender algo com esta s\u00e9rie: o que nos protege n\u00e3o s\u00e3o armas nucleares, porta-avi\u00f5es ou sondas lunares. O que nos protege \u00e9 o fluxo livre de informa\u00e7\u00e3o e independ\u00eancia judicial\u201d, observou outro.", "O incidente levantou ainda quest\u00f5es sobre o contrato social selado entre o Partido Comunista e o povo chin\u00eas \u2014 o partido mant\u00e9m autoridade indisputada e os privil\u00e9gios da elite dominante e, em troca, assegura o crescimento econ\u00f3mico, melhoria dos padr\u00f5es de vida e eleva\u00e7\u00e3o do estatuto global do pa\u00eds.", "\u201cO sistema\u00a0actual\u00a0parecia t\u00e3o vibrante, mas foi completamente abalado por uma s\u00fabita crise\u201d, escreveu um internauta na rede social\u00a0Weibo, o equivalente ao Twitter na China. \u201cRenunciamos aos nossos direitos em troca de seguran\u00e7a\u201d, notou, \u201cmas at\u00e9 onde \u00e9 que a nossa apatia pol\u00edtica nos vai levar?\u201d."],
        "keywords": [
            ["china", 7],
            ["wuhan", 6],
            ["pessoas", 5],
            ["autoridades", 5],
            ["chinesa", 4]
        ],
        "sentencas": "\u201cAp\u00f3s ter sido informado sobre o v\u00edrus, precisava de autoriza\u00e7\u00e3o antes de tornar a informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica\u201d, explicou.Mas o presidente da c\u00e2mara da cidade,\u00a0Zhou\u00a0Xianwang, sugeriu que a divulga\u00e7\u00e3o tardia do surto se deveu \u00e0 crescente centraliza\u00e7\u00e3o do poder na China, numa observa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m extremamente rara para um quadro do Partido Comunista (PCC).A imprensa estatal chinesa tem tentado dirigir o descontentamento para as autoridades de Wuhan, de onde o novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0\u00e9 origin\u00e1rio.No entanto, cr\u00edticas abertas ao regime t\u00eam-se multiplicado numa altura em que o novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0est\u00e1 a paralisar a China, levando ao encerramento de estabelecimentos comerciais, escolas e ao aumento dos pre\u00e7os de bens essenciais.A observa\u00e7\u00e3o, banal em outros pa\u00edses, \u00e9 extremamente rara na China, onde cr\u00edticas ao regime s\u00e3o restritas a locais privados e entre pessoas de confian\u00e7a.O que nos protege \u00e9 o fluxo livre de informa\u00e7\u00e3o e independ\u00eancia judicial\u201d, observou outro.Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do P\u00fablico.Chernobyl, a miniss\u00e9rie da cadeia televisiva\u00a0HBO\u00a0que retrata o pior acidente nuclear da hist\u00f3ria, expondo a excessiva burocracia e opacidade na antiga Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, ganhou renovada audi\u00eancia no pa\u00eds asi\u00e1tico.Volvidos onze dias, o pa\u00eds asi\u00e1tico soma quase 10.000\u00a0infectados; companhias a\u00e9reas est\u00e3o a suspender voos para e a partir da China; R\u00fassia, Coreia do Norte e Vietname encerraram as fronteiras com o pa\u00eds; v\u00e1rios pa\u00edses pararam de emitir vistos para cidad\u00e3os chineses; dezenas de milh\u00f5es de pessoas foram colocadas sob quarentena em Wuhan e cidades vizinhas; a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade decretou uma emerg\u00eancia internacional.A 20 de\u00a0Janeiro, dias antes de a China relatar os seus primeiros casos fora de Wuhan, j\u00e1 a Tail\u00e2ndia e o Jap\u00e3o tinham reportado\u00a0infec\u00e7\u00f5es.",
        "publishedAt": "2020-01-31T11:44:03Z",
        "image": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1435378?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png",
        "sourcename": "Publico.pt"
    }, {
        "title": ["Uber Cash pr\u00e9-pago agora aceita pagamento por boleto ou transfer\u00eancia"],
        "content": ["Existem diversas formas de se pagar no aplicativo da Uber, e uma delas \u00e9 o pr\u00e9-pago ou Uber Cash: voc\u00ea compra cr\u00e9ditos de R$ 50, R$ 100 ou R$ 200 para usar em corridas e em entregas do Eats. Agora, voc\u00ea pode adquiri-los atrav\u00e9s do app pagando via boleto banc\u00e1rio ou transfer\u00eancia gra\u00e7as a uma parceria com o Ebanx.", "", "Funciona assim: no app da Uber para iPhone e Android, abra o menu lateral e toque em Pagamento; ent\u00e3o, v\u00e1 em Adicionar saldo e escolha uma das op\u00e7\u00f5es de valor. Todas oferecem desconto: voc\u00ea pagar\u00e1 R$ 49 por R$ 50 de cr\u00e9ditos, R$ 97 por R$ 100, ou R$ 190 por R$ 200.", "Na parte inferior da tela, \u00e9 poss\u00edvel escolher entre tr\u00eas meios de pagamento: \"boleto\", \"transfer\u00eancia\" ou \"cart\u00e3o/PayPal\". No caso do boleto, voc\u00ea ter\u00e1 que inserir seu nome e CPF para que o Ebanx gere o documento com c\u00f3digo de barras. D\u00e1 para copiar esse c\u00f3digo e usar no app do banco, ou salvar em PDF para imprimir e levar a uma ag\u00eancia f\u00edsica.", "", "Se voc\u00ea escolher a transfer\u00eancia banc\u00e1ria, tamb\u00e9m precisar\u00e1 inserir seu nome e CPF. Feito isso, basta informar o n\u00famero da ag\u00eancia e da conta de origem, sua titularidade (pr\u00f3pria ou de terceiro) e o nome do banco. O Ebanx mostrar\u00e1 a conta para a qual dever\u00e1 ser transferido o dinheiro.", "Vale notar que, como se trata de uma transfer\u00eancia, \u00e9 poss\u00edvel realizar o pagamento atrav\u00e9s de qualquer banco no pa\u00eds, incluindo os tradicionais (Ita\u00fa, Bradesco, Santander, Caixa, Banco do Brasil) e os mais novos (Nubank/Nu Pagamentos, Banco Inter, C6 Bank). \u00c9 necess\u00e1rio transferir o valor inteiro de uma s\u00f3 vez; caso contr\u00e1rio, o Ebanx far\u00e1 um reembolso e o cr\u00e9dito Uber Cash n\u00e3o ser\u00e1 liberado.", "", "Uma dica: \u00e9 poss\u00edvel comprar R$ 25 em cr\u00e9ditos da Uber fora do aplicativo. A Americanas.com e o Submarino vendem um gift card digital nesse valor, e oferecem 2% de cashback (R$ 0,50 de volta) ao pagar com a carteira digital Ame.", "Em comunicado, a Uber tamb\u00e9m menciona o programa de fidelidade Uber Rewards, que chegou ao Brasil no ano passado e est\u00e1 dispon\u00edvel para usu\u00e1rios de Belo Horizonte, Bras\u00edlia, Curitiba, Florian\u00f3polis, Fortaleza, Goi\u00e2nia, Jo\u00e3o Pessoa, Macei\u00f3, Natal, Porto Alegre, Rio de Janeiro, Santos, S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos e Vit\u00f3ria.", "Nem todo passageiro tem acesso ao Uber Rewards, mas se voc\u00ea fizer parte do programa, receber\u00e1 10% de desconto por tr\u00eas dias ao acumular 500 pontos. A pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 calculada com base no valor gasto em corridas do Uber e delivery do Eats; viagens com Uber Black e Uber Comfort rendem mais pontos."],
        "keywords": [
            ["uber", 11],
            ["banco", 5],
            ["valor", 4],
            ["transfer\u00eancia", 4],
            ["ebanx", 4]
        ],
        "sentencas": "A Americanas.com e o Submarino vendem um gift card digital nesse valor, e oferecem 2% de cashback (R$ 0,50 de volta) ao pagar com a carteira digital Ame.Vale notar que, como se trata de uma transfer\u00eancia, \u00e9 poss\u00edvel realizar o pagamento atrav\u00e9s de qualquer banco no pa\u00eds, incluindo os tradicionais (Ita\u00fa, Bradesco, Santander, Caixa, Banco do Brasil) e os mais novos (Nubank/Nu Pagamentos, Banco Inter, C6 Bank).A pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 calculada com base no valor gasto em corridas do Uber e delivery do Eats; viagens com Uber Black e Uber Comfort rendem mais pontos.Em comunicado, a Uber tamb\u00e9m menciona o programa de fidelidade Uber Rewards, que chegou ao Brasil no ano passado e est\u00e1 dispon\u00edvel para usu\u00e1rios de Belo Horizonte, Bras\u00edlia, Curitiba, Florian\u00f3polis, Fortaleza, Goi\u00e2nia, Jo\u00e3o Pessoa, Macei\u00f3, Natal, Porto Alegre, Rio de Janeiro, Santos, S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos e Vit\u00f3ria.Uma dica: \u00e9 poss\u00edvel comprar R$ 25 em cr\u00e9ditos da Uber fora do aplicativo.",
        "publishedAt": "2020-01-30T15:50:08Z",
        "image": "https://tecnoblog.net/wp-content/uploads/2020/01/uber-no-aplicativo-700x394.jpg",
        "sourcename": "Tecnoblog.net"
    }, {
        "title": ["Uber passa a oferecer viagens de tuk-tuk (triciclo motorizado) no Brasil"],
        "content": ["O tuk-tuk \u00e9 um triciclo automotor de cabine fechada: ele mistura as caracter\u00edsticas de uma moto e de um carro, e \u00e9 bastante comum na \u00c1sia. A Uber decidiu lan\u00e7ar viagens de tuk-tuk el\u00e9trico em Vit\u00f3ria (ES), prometendo pre\u00e7os mais baixos que nas corridas de autom\u00f3vel. Os motoristas precisam alugar o ve\u00edculo atrav\u00e9s da Movida.", "", "A partir desta quarta-feira (29), ser\u00e1 poss\u00edvel chamar um tuk-tuk na capital capixaba atrav\u00e9s do aplicativo da Uber; o servi\u00e7o \u00e9 oferecido junto \u00e0s viagens de carro. Cada ve\u00edculo comporta at\u00e9 dois passageiros. \u00c9 poss\u00edvel realizar o pagamento atrav\u00e9s do app ou entregando o dinheiro ao motorista.", "Como exemplo, uma viagem da Praia de Camburi at\u00e9 a Curva da Jurema custa R$ 9,14 de tuk-tuk e R$ 11,44 de UberX. Estas s\u00e3o as tarifas de cada um dos servi\u00e7os em Vit\u00f3ria:", "", "Estes tuk-tuks s\u00e3o el\u00e9tricos e s\u00e3o emplacados seguindo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de tr\u00e2nsito. No entanto, eles n\u00e3o pertencem \u00e0 Uber e precisam ser alugados atrav\u00e9s da locadora Movida.", "O motorista deve fazer a solicita\u00e7\u00e3o em uma loja e mostrar carteira (CNH) de categoria A ou AB; al\u00e9m disso, ser\u00e1 feita uma verifica\u00e7\u00e3o de antecedentes criminais. A promessa \u00e9 de que a aprova\u00e7\u00e3o sai em menos de 24 horas.", "", "Para convencer motoristas a alugarem tuk-tuks, a Movida n\u00e3o cobrar\u00e1 pelo aluguel dos tr\u00eas primeiros dias: se o motorista devolver o ve\u00edculo na loja at\u00e9 esse prazo, n\u00e3o ter\u00e1 que pagar nada.", "Al\u00e9m disso, a Uber vem cadastrando pessoas interessadas em dirigir tuk-tuks em seus centros de atendimento em Vit\u00f3ria e Vila Velha. A empresa diz que os motoristas parceiros prestam \"servi\u00e7o de transporte remunerado privado individual de passageiros\", categoria regulamentada pela lei 13.640/2018.", "", "\"Decidimos trazer as viagens de Tuk para a orla de Vit\u00f3ria neste in\u00edcio de ano, quando a regi\u00e3o fica mais movimentada\", afirma Silvia Penna, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Uber Brasil, em comunicado. Ela diz que \"se locomover de Tuk ser\u00e1 mais barato do que viajar de carro\".", "No Brasil, a Uber oferece aluguel de patinete em Santos (SP) e planeja expandir o servi\u00e7o para a capital paulista. Na regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo, o aplicativo mostra rotas de \u00f4nibus, metr\u00f4 e trens para alguns usu\u00e1rios. Em outros pa\u00edses, a empresa atua com bicicletas el\u00e9tricas, micro-\u00f4nibus e at\u00e9 helic\u00f3pteros.", "", "Atualizado em 29/01"],
        "keywords": [
            ["uber", 6],
            ["vit\u00f3ria", 4],
            ["atrav\u00e9s", 4],
            ["tuk-tuk", 4],
            ["servi\u00e7o", 3]
        ],
        "sentencas": "Estas s\u00e3o as tarifas de cada um dos servi\u00e7os em Vit\u00f3ria:A partir desta quarta-feira (29), ser\u00e1 poss\u00edvel chamar um tuk-tuk na capital capixaba atrav\u00e9s do aplicativo da Uber; o servi\u00e7o \u00e9 oferecido junto \u00e0s viagens de carro.A empresa diz que os motoristas parceiros prestam \"servi\u00e7o de transporte remunerado privado individual de passageiros\", categoria regulamentada pela lei 13.640/2018.Para convencer motoristas a alugarem tuk-tuks, a Movida n\u00e3o cobrar\u00e1 pelo aluguel dos tr\u00eas primeiros dias: se o motorista devolver o ve\u00edculo na loja at\u00e9 esse prazo, n\u00e3o ter\u00e1 que pagar nada.O motorista deve fazer a solicita\u00e7\u00e3o em uma loja e mostrar carteira (CNH) de categoria A ou AB; al\u00e9m disso, ser\u00e1 feita uma verifica\u00e7\u00e3o de antecedentes criminais.",
        "publishedAt": "2020-01-28T19:29:16Z",
        "image": "https://tecnoblog.net/wp-content/uploads/2020/01/uber-tuk-tuk-vitoria-4-700x394.jpg",
        "sourcename": "Tecnoblog.net"
    }, {
        "title": [],
        "content": ["A\u00a0Uber\u00a0 passou a permitir que usu\u00e1rios utilizem a fun\u00e7\u00e3o de pagamento pr\u00e9-pago atrav\u00e9s de boletos e transfer\u00eancias banc\u00e1rias. Antes, era poss\u00edvel adicionar cr\u00e9ditos apenas atrav\u00e9s de gift cards,\u00a0cart\u00f5es\u00a0de cr\u00e9dito ou pelo PayPal.", "Essa mudan\u00e7a pode beneficiar todos os usu\u00e1rios do aplicativo, uma vez que o\u00a0pr\u00e9-pago pode ser um\u00a0aliado na hora de economizar \u2014 sobretudo quando o assunto \u00e9 Uber. Afinal, tratando-se de um servi\u00e7o utilizado com frequ\u00eancia, \u00e9 mais prov\u00e1vel que o usu\u00e1rio perca a no\u00e7\u00e3o dos gastos.", "Recarregando uma quantia certa no come\u00e7o do m\u00eas, voc\u00ea saber\u00e1 exatamente quanto pode gastar e, por consequ\u00eancia, n\u00e3o vai levar um susto com a fatura do cart\u00e3o. A empresa come\u00e7ou operando no Brasil apenas com pagamentos no dinheiro,\u00a0cart\u00f5es\u00a0de cr\u00e9dito e PayPal. O pr\u00e9-pago foi liberado somente um tempo depois, com o lan\u00e7amento do Uber Cash.", "Essa op\u00e7\u00e3o, no entanto, s\u00f3 permitia recargas atrav\u00e9s duas maneiras:\u00a0gift-cards comprados em lojas f\u00edsicas ou atrav\u00e9s do pr\u00f3prio cart\u00e3o de cr\u00e9dito. As op\u00e7\u00f5es, portanto, eram bastante restritas.", "Para facilitar a vida dos usu\u00e1rios, ent\u00e3o, a empresa divulgou que o Uber Cash agora tamb\u00e9m aceita recargas atrav\u00e9s de boletos e transfer\u00eancias banc\u00e1rias.", "Se voc\u00ea quiser fazer uma recarga, basta acessar o menu do app e abrir a aba Pagamentos (ou Wallet). L\u00e1, voc\u00ea encontra o \u00edcone Recarga, onde pode escolher a melhor alternativa: transfer\u00eancia, boleto, cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou PayPal.", "Quando seus cr\u00e9ditos se tornarem\u00a0insuficientes para pagar uma corrida completa, as formas de pagamento alternativas ser\u00e3o utilizadas para complementar o valor restante.", "Al\u00e9m do maior controle financeiro, o Uber Cash tamb\u00e9m ainda d\u00e1 (pequenos) descontos aos usu\u00e1rios. Para quem recarregar R$50, o desconto \u00e9 de um real. J\u00e1 aqueles mais ousados que optarem pelas recargas de R$100 ou R$200, os valores finais ser\u00e3o R$97 e R$190 respectivamente.", "Cupons de desconto TecMundo:"],
        "keywords": [
            ["uber", 5],
            ["atrav\u00e9s", 5],
            ["usu\u00e1rios", 4],
            ["pode", 4],
            ["cr\u00e9dito", 4]
        ],
        "sentencas": "O pr\u00e9-pago foi liberado somente um tempo depois, com o lan\u00e7amento do Uber Cash.Essa mudan\u00e7a pode beneficiar todos os usu\u00e1rios do aplicativo, uma vez que o\u00a0pr\u00e9-pago pode ser um\u00a0aliado na hora de economizar \u2014 sobretudo quando o assunto \u00e9 Uber.L\u00e1, voc\u00ea encontra o \u00edcone Recarga, onde pode escolher a melhor alternativa: transfer\u00eancia, boleto, cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou PayPal.Para facilitar a vida dos usu\u00e1rios, ent\u00e3o, a empresa divulgou que o Uber Cash agora tamb\u00e9m aceita recargas atrav\u00e9s de boletos e transfer\u00eancias banc\u00e1rias.Essa op\u00e7\u00e3o, no entanto, s\u00f3 permitia recargas atrav\u00e9s duas maneiras:\u00a0gift-cards comprados em lojas f\u00edsicas ou atrav\u00e9s do pr\u00f3prio cart\u00e3o de cr\u00e9dito.",
        "publishedAt": "2020-01-30T21:24:44Z",
        "image": "https://img.ibxk.com.br/2020/01/30/30172530843509.jpg",
        "sourcename": "Tecmundo.com.br"
    }, {
        "title": ["Afrofuturismo | O que \u00e9, porque importa e quem tem constru\u00eddo esse movimento?"],
        "content": ["Muitos acreditam que o Afrofuturismo \u00e9 uma subdivis\u00e3o do Futurismo, movimento art\u00edstico e liter\u00e1rio que surgiu em 1909, por\u00e9m est\u00e3o enganados. O Futurismo surgiu com a publica\u00e7\u00e3o do Manifesto Futurista e uma das suas principais caracter\u00edsticas \u00e9 a ruptura radical com o passado e a exalta\u00e7\u00e3o ao progresso e a revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, enquanto no Afrofuturismo a conex\u00e3o com a ancestralidades e um tra\u00e7o marcante da est\u00e9tica cultural.", "Neste texto vamos apresentar um pouco do movimento no geral e dar recomenda\u00e7\u00f5es de diversas \u00e1reas.\u00a0", "Para identificar uma narrativa afrofuturista, o F\u00e1bio Kabral criou uma lista simplificada de 4 caracter\u00edsticas necess\u00e1rias:\u00a0", "1.Protagonismo de personagem Negro;\u00a0\r\n2.\u00a0Narrativa negra de fic\u00e7\u00e3o especulativa;\r\n3. Afrocentricidade;\r\n4.Protagonismo de autor negro.", "O Afrofuturismo surgiu na d\u00e9cada de 60, em paralelo a cultura Beatnik, que era forte admiradora de ritmos afro-americanos. Um dos pioneiros do movimento afrofuturista foi o compositor de jazz, poeta e \u201cfil\u00f3sofo c\u00f3smico\u201d Sun Ra, apelido usado por Herman Poole Blount que mostra um dos principais t\u00f3picos do movimento: a conex\u00e3o com o passado, com o m\u00edstico e primitivo pois o \u201cSun\u201d nada mais \u00e9 do que o regente, o poder, a luz, na tradu\u00e7\u00e3o literal \u201cSol\u201d e \u201cR\u00e1\u201d \u00e9 o Deus da mitologia eg\u00edpcia que representa o astro rei. O artista faleceu em 1993.", "\"Afrofuturismo \u00e9 sonhar um futuro em que as pessoas negras estejam vivas\" - Quando der, coloca o fone e\u00a0assista esse TedX da N\u00e1taly Neri.", "Apenas em 1994 o Afrofuturismo tornou-se de fato um movimento cultural, gra\u00e7as ao escritor americano Mark Dery, que trouxe para um ensaio batizado \u201dBlack To The Future: fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cybercultura do s\u00e9culo XX a servi\u00e7o de uma apropria\u00e7\u00e3o imagin\u00e1ria da experi\u00eancia e da identidade negra\u201d a defini\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica futurista afro.\u00a0", "Este fato \u00e9 considerado como o in\u00edcio do Afrofuturismo como conhecemos hoje, e da\u00ed datam tantos outros acontecimentos, pois al\u00e9m de ser um movimento art\u00edstico e est\u00e9tico tamb\u00e9m \u00e9 um movimento cultural, social e pol\u00edtico, cuja produ\u00e7\u00e3o promove o encontro entre fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, tecnologia, realismo fant\u00e1stico, ancestralidade, mitologia e di\u00e1spora africana negra.", "Suas narrativas podem ser encontradas na m\u00fasica, nas artes pl\u00e1sticas, na literatura, nos quadrinhos, na moda, no cinema e dizem respeito a uma vis\u00e3o de valoriza\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o negra.", "Para recuperar valores dos povos africanos e dos filhos da di\u00e1spora historicamente deturpados, esquecidos ou roubados como a ancestralidade, a mitologia, os conhecimentos tecnol\u00f3gicos e cient\u00edficos, projetando futuros para a popula\u00e7\u00e3o afrodescendente no contexto dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e inserir a est\u00e9tica negra no que \u00e9 considerado moderno, belo e desej\u00e1vel.", "Segundo o Dossi\u00ea publicado pelo G\u00e9ledes, a est\u00e9tica do afrofuturismo envolvem estes elementos:", "-\u00a0Refer\u00eancias ao\u00a0misticismo,\u00a0primitivo\u00a0e a\u00a0mitologia africana:\r\n- Roupas sobrepostas,\u00a0alongadas\u00a0e com\u00a0v\u00e1rias camadas:\r\n- Elementos com\u00a0mood Sci-Fi:\r\n- Cabelos descoloridos (e coloridos)\r\n- Metais acoplados ao visual", "No Brasil, o movimento ganhou for\u00e7a nos \u00faltimos cinco anos, sua visibilidade ocorreu por meio da arte e aos poucos est\u00e1 se popularizando e ganhando adeptos na constru\u00e7\u00e3o de novas vertentes com o olhar afrocentrado n\u00e3o s\u00f3 nas artes mas tamb\u00e9m na produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.\u00a0", "O \u00e1lbum da cantora Ellen Ol\u00e9ria, Afrofuturista (2016), leva o movimento no nome e une instrumentos eletr\u00f4nicos \u00e0 ancestralidade do samba, dos atabaques e do forr\u00f3.", "O ator \u00cdcaro Silva levou a est\u00e9tica sci-fi para os palcos no musical \u00cdcaro and the Black Stars, o espet\u00e1culo, \u00e9 uma viagem temporal onde numa nave espacial o comandante \u00cdcaro aterrissa em diferentes cantos e \u00e9pocas da Hist\u00f3ria, apresentando ao p\u00fablico grandes estrelas negras.", "\u00a0", "Os livros O Ca\u00e7ador Cibern\u00e9tico da Rua Treze (2017) e A Cientista Guerreira do Fac\u00e3o Furioso (2019), do escritor F\u00e1bio Kabral, tornaram-se refer\u00eancia da literatura afrofuturista brasileira.\u00a0", "O primeiro conta a hist\u00f3ria de Jo\u00e3o Arol\u00ea, um ciborgue ca\u00e7ador de esp\u00edritos malignos em uma cidade repleta de carros voadores e elementos da mitologia iorub\u00e1.\u00a0", "E no segundo livro, Jamila Olabamiji \u00e9 uma jovem cientista que passa a ser perseguida ap\u00f3s descobrir superpoderes e desenvolver uma inven\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria, as ilustra\u00e7\u00f5es das obras de Kabral ficam por conta de Rodrigo Candido (@Candido_art) transforma em arte visual o imagin\u00e1rio do autor.\u00a0", "Em 2019 publiquei de forma independente o livro Al\u00e1gb\u00e1ra: o sonho, a hist\u00f3ria trata da cria\u00e7\u00e3o de um mundo fant\u00e1stico, onde um ser supremo chamado AGB\u00c1IYE faz o universo junto de seu filho \u00c0IY\u00c9. Este, por sua vez, se expande e cria o mundo como conhecemos: homens, mulheres, sol, mar, ar, enfim... a nossa concep\u00e7\u00e3o de vida. Todos os nomes pr\u00f3prios deste livro s\u00e3o em iorub\u00e1, esse \u00e9 um livro ilustrado por Isaac Santos (@isaacsantosilustra), que com muita sensibilidade deu vida aos personagens desse mundo de fantasia.\u00a0", "Outros artistas desse movimentos que devem ser citados s\u00e3o: Vanessa Ferreira (@pretailustra), com desenhos bem humorados, ela ilustra o cotidiano das mulheres pretas e cria ilustra\u00e7\u00f5es de mulheres fortes, autossuficientes, delicadas e poderosas.", "Lucas Lima (@lucas1limas) e Lucas Oliveira (@luketa_luketa) tem trabalhos marcantes e ic\u00f4nicos com cores fortes e representatividade como marca, ambos mostraram seus trabalhos na Perifacon 2019, evento de comic con itinerante que acontece em S\u00e3o Paulo.", "Tamb\u00e9m em S\u00e3o Paulo, no Bairro da Brasil\u00e2ndia, no ano passado foi criada a editora Kitembo - Edi\u00e7\u00f5es Liter\u00e1rias do Futuro (@kitembo_literatura), os criadores Israel Neto, Anderson Lima e Aisameque Nguengue, afim de estimular a leitura na regi\u00e3o, iniciaram o projeto e escolheram o afrofuturismo como atrativo para alcan\u00e7ar seus objetivos.", "A editora come\u00e7a com dois t\u00edtulos publicados, \"Os planos secretos do regime\" que traz uma trama vivida no Brasil do final dos anos 1960 e \"Amor banto em terras brasileiras\" que \u00e9 uma romance que se passa na \u00e9poca da escravatura.", "O afrofuturismo no Brasil ainda causa diverg\u00eancia, uns defendem que para uma obra ser considerada Afrofuturista existe a necessidade de conter elementos da fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, tendo em vista que Sun Ra teve como maior motiva\u00e7\u00e3o nesta cria\u00e7\u00e3o dar uma resposta de forma art\u00edstica, pol\u00edtica e cultural aos criadores de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica dos anos 1960 que criavam futuros com aus\u00eancia total de negros.\u00a0", "Outros defendem a presen\u00e7a das 4 caracter\u00edsticas do movimento, tamb\u00e9m argumentando com base na ideologia original, por\u00e9m n\u00e3o se apegam \u00e0 obrigatoriedade do elemento Sci-Fi numa obra que vislumbra um futuro com est\u00e9tica, ancestralidade e presen\u00e7a viva negra, levando em considera\u00e7\u00e3o o encontro, a sobreviv\u00eancia, as estrat\u00e9gias para exist\u00eancia de um futurologia como tecnologias.", "", "O certo \u00e9 que o afrofuturismo \u00e9 uma realidade, que est\u00e1 crescendo e tomando grandes propor\u00e7\u00f5es, seja com blockbusters como Pantera Negra (Her\u00f3i Marvel), seja personificada em artistas de alcance Global como Beyonc\u00e9 em sua atitude e posicionamento pol\u00edticos, vestu\u00e1rio, m\u00fasicas e milit\u00e2ncia pelas causas negras, ou em plataformas como Afropunk, a valoriza\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica negra e o vislumbre de um futuro pr\u00f3spero \u00e9 real, palp\u00e1vel e pr\u00f3ximo.", "Como escreve Fabio Kabral \u201cMuito mais que uma est\u00e9tica da moda, Afrofuturismo \u00e9, acima de tudo, o poder nas nossas pr\u00f3prias m\u00e3os\u201d (dahora de mais).\u00a0", "A p\u00e1gina LasPretas juntou os grandes nomes da literatuda afrofuturista. L\u00e1 eles contam um pouco da hist\u00f3ria de cada escritor e aqui a gente traz o compilado de nomes para voc\u00eas:", "", "", "", "", "", "", "", "As manifesta\u00e7\u00f5es do afrofuturismo na m\u00fasica brasileira j\u00e1 come\u00e7am a despontar ainda que discretamente. Ele \u00e9 caracterizado por mesclar os ritmos tradicionais africanos com alguns recursos da m\u00fasica eletr\u00f4nica e sintetizada.\u00a0", "O Social Shortland\u00a0fez um texto trazendo os m\u00fasicos brasileiros que tem aderido ao movimento.", "Como j\u00e1 falamos l\u00e1 em cima no texto, a Ellen Ol\u00e9ria \u00e9 uma delas. Outro nome \u00e9 Nan\u00e1 Vasconcelos. O m\u00fasico que\u00a0faleceu em 2016,\u00a0contribuiu para o movimento desde os anos 1970 e chegou a ganhar 8 Grammys.", "\u00a0", "O site ainda cita o BNeg\u00e3o como um militante do Afrofuturismo e ainda vale acrescentar os trabalhos mais recentes de Elza Soares.", "\u00a0", "Gostaram das indica\u00e7\u00f5es? Quem voc\u00eas acrescentariam ao nosso dossi\u00ea afrofuturista?", "\u00a0"],
        "keywords": [
            ["afrofuturismo", 13],
            ["movimento", 11],
            ["est\u00e9tica", 8],
            ["afrofuturista", 7],
            ["negra", 6]
        ],
        "sentencas": "-\u00a0Refer\u00eancias ao\u00a0misticismo,\u00a0primitivo\u00a0e a\u00a0mitologia africana:\r\n- Roupas sobrepostas,\u00a0alongadas\u00a0e com\u00a0v\u00e1rias camadas:\r\n- Elementos com\u00a0mood Sci-Fi:\r\n- Cabelos descoloridos (e coloridos)\r\n- Metais acoplados ao visualSegundo o Dossi\u00ea publicado pelo G\u00e9ledes, a est\u00e9tica do afrofuturismo envolvem estes elementos:Para recuperar valores dos povos africanos e dos filhos da di\u00e1spora historicamente deturpados, esquecidos ou roubados como a ancestralidade, a mitologia, os conhecimentos tecnol\u00f3gicos e cient\u00edficos, projetando futuros para a popula\u00e7\u00e3o afrodescendente no contexto dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e inserir a est\u00e9tica negra no que \u00e9 considerado moderno, belo e desej\u00e1vel.Suas narrativas podem ser encontradas na m\u00fasica, nas artes pl\u00e1sticas, na literatura, nos quadrinhos, na moda, no cinema e dizem respeito a uma vis\u00e3o de valoriza\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o negra.Este fato \u00e9 considerado como o in\u00edcio do Afrofuturismo como conhecemos hoje, e da\u00ed datam tantos outros acontecimentos, pois al\u00e9m de ser um movimento art\u00edstico e est\u00e9tico tamb\u00e9m \u00e9 um movimento cultural, social e pol\u00edtico, cuja produ\u00e7\u00e3o promove o encontro entre fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, tecnologia, realismo fant\u00e1stico, ancestralidade, mitologia e di\u00e1spora africana negra.Apenas em 1994 o Afrofuturismo tornou-se de fato um movimento cultural, gra\u00e7as ao escritor americano Mark Dery, que trouxe para um ensaio batizado \u201dBlack To The Future: fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cybercultura do s\u00e9culo XX a servi\u00e7o de uma apropria\u00e7\u00e3o imagin\u00e1ria da experi\u00eancia e da identidade negra\u201d a defini\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica futurista afro.O certo \u00e9 que o afrofuturismo \u00e9 uma realidade, que est\u00e1 crescendo e tomando grandes propor\u00e7\u00f5es, seja com blockbusters como Pantera Negra (Her\u00f3i Marvel), seja personificada em artistas de alcance Global como Beyonc\u00e9 em sua atitude e posicionamento pol\u00edticos, vestu\u00e1rio, m\u00fasicas e milit\u00e2ncia pelas causas negras, ou em plataformas como Afropunk, a valoriza\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica negra e o vislumbre de um futuro pr\u00f3spero \u00e9 real, palp\u00e1vel e pr\u00f3ximo.Outros defendem a presen\u00e7a das 4 caracter\u00edsticas do movimento, tamb\u00e9m argumentando com base na ideologia original, por\u00e9m n\u00e3o se apegam \u00e0 obrigatoriedade do elemento Sci-Fi numa obra que vislumbra um futuro com est\u00e9tica, ancestralidade e presen\u00e7a viva negra, levando em considera\u00e7\u00e3o o encontro, a sobreviv\u00eancia, as estrat\u00e9gias para exist\u00eancia de um futurologia como tecnologias.O afrofuturismo no Brasil ainda causa diverg\u00eancia, uns defendem que para uma obra ser considerada Afrofuturista existe a necessidade de conter elementos da fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, tendo em vista que Sun Ra teve como maior motiva\u00e7\u00e3o nesta cria\u00e7\u00e3o dar uma resposta de forma art\u00edstica, pol\u00edtica e cultural aos criadores de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica dos anos 1960 que criavam futuros com aus\u00eancia total de negros.",
        "publishedAt": "2020-01-30T13:27:09Z",
        "image": "https://cdn-engage.s3.amazonaws.com/2020/01/27/15/08/26/13ebdaeb-9a4c-4234-8594-ef1b8b6fd66f/bandcamp_afrofuturism_header-jpg",
        "sourcename": "Papodehomem.com.br"
    }, {
        "title": ["Google est\u00e1 muito perto de lan\u00e7ar tradutor de idiomas em tempo real no Android"],
        "content": ["Google", "Saiba tudo sobre Google", "Desde o ano passado, o Google vem apresentando grandes melhorias em seu tradutor de idiomas. Sua intelig\u00eancia artificial (IA) est\u00e1 cada vez mais poderosa, com o aprendizado de m\u00e1quina realizando as otimiza\u00e7\u00f5es nas tradu\u00e7\u00f5es e a compreens\u00e3o dos sons de maneira muito precisa. No ano passado, a companhia j\u00e1 havia disponibilizado um Modo Int\u00e9rprete para smart display, com o dispositivo atuando como um mediador entre duas pessoas falando l\u00ednguas diferentes. Agora, a gigante de Moutain View vai adiante.", "Em uma apresenta\u00e7\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (28), em S\u00e3o Francisco, a companhia mostrou os avan\u00e7os de sua IA e uma das frentes foi justamente sobre a convers\u00e3o de palavras e frases. Uma nova ferramenta permitir\u00e1 que as pessoas usem seus telefones para transcrever e traduzir uma conversa em tempo real para um idioma que n\u00e3o est\u00e1 sendo falado.", "No momento, o recurso est\u00e1 sendo testado em v\u00e1rios idiomas, incluindo espanhol, alem\u00e3o e franc\u00eas, e a computa\u00e7\u00e3o deve acontecer, pelo menos inicialmente, na nuvem do Google, n\u00e3o nos dispositivos. O software ser\u00e1 distribu\u00eddo via app Google Tradutor nos pr\u00f3ximos meses, ainda sem, uma data certa.", "O Google lembrou que, no ano passado, a companhia conseguiu projetar um processador qu\u00e2ntico chamado Sycamore, que, em 200 segundos, concluiu uma tarefa que, segundo a empresa, levaria 10 mil anos para ser realizada no supercomputador atualmente mais r\u00e1pido do mundo.", "A companhia citou tamb\u00e9m um projeto chamado I/O Braid, que permite \u00e0s pessoas controlar um dispositivo interagindo com um fio. Por exemplo, voc\u00ea pode iniciar, parar e aumentar o volume da m\u00fasica no seu smartphone apertando ou torcendo o cabo de fones de ouvido. Outra iniciativa, oriunda do Google Health, tem como objetivo tentar detectar anemia em pacientes.", "Para encerrar, a Gigante das Buscas falou sobre a necessidade de uma regulamenta\u00e7\u00e3o sobre a IA, especialmente com elementos como os deepfakes e reconhecimento facial. \"N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a intelig\u00eancia artificial precisa ser regulamentada. \u00c9 muito importante falar sobre esse assunto. A \u00fanica quest\u00e3o \u00e9 como abord\u00e1-lo\", diz o CEO Sundar Pichai.", "Fonte: CNET \u00a0", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["sobre", 5],
            ["google", 5],
            ["companhia", 4],
            ["pessoas", 3],
            ["ano", 3]
        ],
        "sentencas": "O software ser\u00e1 distribu\u00eddo via app Google Tradutor nos pr\u00f3ximos meses, ainda sem, uma data certa.Em uma apresenta\u00e7\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (28), em S\u00e3o Francisco, a companhia mostrou os avan\u00e7os de sua IA e uma das frentes foi justamente sobre a convers\u00e3o de palavras e frases.Outra iniciativa, oriunda do Google Health, tem como objetivo tentar detectar anemia em pacientes.O Google lembrou que, no ano passado, a companhia conseguiu projetar um processador qu\u00e2ntico chamado Sycamore, que, em 200 segundos, concluiu uma tarefa que, segundo a empresa, levaria 10 mil anos para ser realizada no supercomputador atualmente mais r\u00e1pido do mundo.No momento, o recurso est\u00e1 sendo testado em v\u00e1rios idiomas, incluindo espanhol, alem\u00e3o e franc\u00eas, e a computa\u00e7\u00e3o deve acontecer, pelo menos inicialmente, na nuvem do Google, n\u00e3o nos dispositivos.",
        "publishedAt": "2020-01-29T14:10:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344225.700/google-esta-muito-perto-de-lancar-tradutor-de-idiomas-em-tempo-real-no-android-159656.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": ["Uma breve hist\u00f3ria do mercado de chatbots no Brasil"],
        "content": ["* Por Rodrigo Scotti", "Dois eventos que participamos\u00a0no\u00a02\u00ba semestre de 2019 nos fizeram refletir sobre o\u00a0mercado\u00a0nacional de\u00a0chatbots\u00a0e os processos de consolida\u00e7\u00e3o experimentados nos \u00faltimos anos. O termo \u2018chatbot\u2019 tem sido usado \u00e0 exaust\u00e3o atualmente, o que pode nos dar a impress\u00e3o de que utilizar um rob\u00f4 para atender clientes \u00e9 algo que \u00e9 corriqueiro, que sempre esteve entre n\u00f3s.\u00a0No\u00a0entanto, a familiaridade das empresas e das pessoas com os\u00a0chatbots\u00a0\u00e9 um fen\u00f4meno bastante recente, coisa de tr\u00eas anos atr\u00e1s. Foi quando o Facebook abriu suas ferramentas para o\u00a0mercado\u00a0e fez com que o assunto fosse abordado pela m\u00eddia com mais frequ\u00eancia. Nesta \u00e9poca, minha startup conclu\u00eda seu segundo ano de opera\u00e7\u00e3o, focada\u00a0no\u00a0desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de ferramentas pr\u00f3prias de intelig\u00eancia artificial.", "No\u00a0decorrer dos \u00faltimos anos, percebemos que o n\u00edvel de conscientiza\u00e7\u00e3o por parte das empresas que nos procuram para contratar as solu\u00e7\u00f5es evoluiu muito em pouco tempo. Elas superaram o uso inicial, apenas para suporte ao consumidor, e hoje utilizam bots para diversos casos, desde automa\u00e7\u00e3o de processos ao p\u00f3s-venda. J\u00e1 provaram o gosto da economia gerada por um bot de suporte, que consegue livrar sua equipe das tarefas mais ma\u00e7antes e fazer com que o colaborador humano possa se dedicar a a\u00e7\u00f5es mais estrat\u00e9gicas. Agora, as empresas querem mais: o pr\u00f3ximo passo \u00e9 ir al\u00e9m de usar a ferramenta apenas para economizar, mas tamb\u00e9m fazer com que o chatbot protagonize gera\u00e7\u00e3o de receita e convers\u00e3o em vendas.", "Publicada recentemente, a mais nova edi\u00e7\u00e3o\u00a0do\u00a0Ecossistema Brasileiro de Bots revela que o volume de bots j\u00e1 criados\u00a0no\u00a0Brasil\u00a0mais\u00a0do\u00a0que triplicou de um ano para c\u00e1: 61 mil\u00a0chatbots\u00a0e voicebots, contra 17 mil citados na edi\u00e7\u00e3o anterior da pesquisa. O tr\u00e1fego de mensagens tamb\u00e9m cresceu: 1 bilh\u00e3o de conversas mensais com bots, atualmente, contra cerca de 800 mil em 2018. Estudo mostrou que a maioria dos desenvolvedores trabalham tanto com bots de texto como com bots de voz \u2013 65% das empresas participantes\u00a0do\u00a0estudo. As que trabalham exclusivamente com bots de texto s\u00e3o apenas 32% e comente com bots de voz, 3%.", "O mapa ainda indica que h\u00e1 uma expectativa do mercado sobre a abertura do Whatsapp para op\u00e7\u00f5es de pagamentos e a tend\u00eancia de crescimento no uso de bots de voz, seja por telefone seja por assistentes de voz como Alexa, Siri ou Google Assistente.", "Sabemos que, apesar da evolu\u00e7\u00e3o\u00a0do\u00a0mercado, a maior parte dos\u00a0chatbots\u00a0desenvolvidos\u00a0no\u00a0Brasil\u00a0ainda permanece focada\u00a0no\u00a0suporte ao consumidor.\u00a0No\u00a0entanto, como dissemos, n\u00e3o faltam funcionalidades para os sistemas mais complexos, que podem ser focados em vendas, RH, automa\u00e7\u00e3o de processos internos, entre outras funcionalidades.", "Estas ferramentas com base em intelig\u00eancia artificial tamb\u00e9m s\u00e3o essenciais para auxiliar o humano durante o servi\u00e7o e permitir integra\u00e7\u00f5es customizadas aos sistemas corporativos. Conseguimos verificar\u00a0uma\u00a0melhora substancial na qualidade\u00a0do\u00a0atendimento prestado quando o aprendizado de m\u00e1quina \u00e9 feito combinando com an\u00e1lises da experi\u00eancia e\u00a0do\u00a0desenho conversacional.", "Hoje, temos no Brasil a 2\u00aa maior comunidade de pessoas interessadas em bots do mundo: a Chatbots Brasil. Conforme observa Caio Calado, cofundador da comunidade e um dos mais atuantes no segmento, hoje a comunidade Chatbots Brasil est\u00e1 batendo a marca de 12 mil pessoas, o que fez com que a intelig\u00eancia artificial, o machine learning e a possibilidade de desenvolver chatbots atingisse os c\u00e9rebros de muitos profissionais, hoje desenvolvedores, que n\u00e3o tinham planos de atuar no segmento. Calado aponta que, melhor do que ningu\u00e9m, o mercado brasileiro de chatbots est\u00e1 orientado a casos de uso: empresas nacionais desenvolveram produtos para ind\u00fastria espec\u00edficas e foram bem sucedidos em entender as necessidades de cada uma delas.", "Ricardo Blumer, que tamb\u00e9m \u00e9 membro participante da comunidade desde seu in\u00edcio tamb\u00e9m comenta o assunto, defendendo que, quando \u00e9 necess\u00e1rio falar sobre o\u00a0mercado\u00a0nacional de\u00a0chatbots, \u00e9 preciso dividi-lo em dois eixos principais: t\u00e9cnico e de produto.\u00a0No\u00a0t\u00e9cnico, estamos um pouco atr\u00e1s dos outros pa\u00edses, j\u00e1 que a compreens\u00e3o em linguagem natural \u00e9 fator primordial para a evolu\u00e7\u00e3o nesta esfera, e a maioria das plataformas foi constru\u00edda baseadas na l\u00edngua inglesa.\u00a0No\u00a0entanto, quando o assunto \u00e9 o potencial de inova\u00e7\u00e3o e a qualidade\u00a0do\u00a0desenvolvimento, fazemos acontecer. Blumer acredita que o pr\u00f3ximo passo\u00a0do\u00a0mercado\u00a0seja o aprimoramento das interfaces de voz e da complexidade\u00a0do\u00a0conte\u00fado\u00a0produzido por UX writers.", "Quando come\u00e7amos a desenvolver bots, n\u00e3o havia esse ambiente. Precis\u00e1vamos construir\u00a0do\u00a0zero a plataforma e os bots para nossos clientes. O caminho que a gente percorreu como desenvolvedor de plataforma foi extremamente importante n\u00e3o apenas\u00a0no\u00a0sentido de aprender e validar a solu\u00e7\u00e3o de forma emp\u00edrica, mas tamb\u00e9m de descobrir a melhor forma de desenvolver este sistema, de acordo com tudo o que permeia a realidade brasileira.", "Pietro Bujaldon, que, como eu e Blumer, tamb\u00e9m empreende\u00a0no\u00a0setor e participa\u00a0do\u00a0grupo\u00a0Chatbots\u00a0Brasil\u00a0desde sempre, concorda conosco que,\u00a0no\u00a0caso dos empreendedores brasileiros, a troca de informa\u00e7\u00f5es \u00e9 mais fluida. Entendemos que o\u00a0mercado\u00a0\u00e9 gigantesco e que h\u00e1 espa\u00e7o para todo mundo. \u00c9 como ele diz: sentamos todos em\u00a0uma\u00a0mesa de bar e trocamos ideia, compartilhamos experi\u00eancias, n\u00e3o falamos nomes de clientes em espec\u00edfico, nem revelamos o molho\u00a0do\u00a0big mac, mas trocamos muita coisa que nos ajuda mutuamente. Bujaldon acredita que, ap\u00f3s a consolida\u00e7\u00e3o, os pr\u00f3ximos lugares para o qual o\u00a0mercado\u00a0caminha envolve fus\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es.", "Hoje, em minha startup, compreendemos que o mais eficaz \u00e9 focar\u00a0no\u00a0mercado\u00a0profissional, nos especialistas que atuam nele, construindo ferramentas para automatizar e integrar bots aos sistemas das empresas, al\u00e9m de ampliar potencialmente o foco nas ferramentas para os desenvolvedores. Entendemos que ter\u00a0uma\u00a0opera\u00e7\u00e3o contando com bots de atendimento ou para processos internos est\u00e1 virando commodity e que, em curto espa\u00e7o de tempo, estar\u00e1 integrado de forma intr\u00ednseca a qualquer empresa, independente\u00a0do\u00a0segmento.", "* Rodrigo Scotti \u00e9 CEO da Nama, primeira empresa\u00a0no\u00a0pa\u00eds a desenvolver\u00a0uma plataforma propriet\u00e1ria de intelig\u00eancia artificial para rob\u00f4s de atendimento e cofundador da ABRIA \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Intelig\u00eancia Artificial.\u00a0"],
        "keywords": [
            ["bots", 14],
            ["mercado", 10],
            ["chatbots", 10],
            ["empresas", 6],
            ["brasil", 6]
        ],
        "sentencas": "No\u00a0entanto, como dissemos, n\u00e3o faltam funcionalidades para os sistemas mais complexos, que podem ser focados em vendas, RH, automa\u00e7\u00e3o de processos internos, entre outras funcionalidades.O mapa ainda indica que h\u00e1 uma expectativa do mercado sobre a abertura do Whatsapp para op\u00e7\u00f5es de pagamentos e a tend\u00eancia de crescimento no uso de bots de voz, seja por telefone seja por assistentes de voz como Alexa, Siri ou Google Assistente.Publicada recentemente, a mais nova edi\u00e7\u00e3o\u00a0do\u00a0Ecossistema Brasileiro de Bots revela que o volume de bots j\u00e1 criados\u00a0no\u00a0Brasil\u00a0mais\u00a0do\u00a0que triplicou de um ano para c\u00e1: 61 mil\u00a0chatbots\u00a0e voicebots, contra 17 mil citados na edi\u00e7\u00e3o anterior da pesquisa.Conforme observa Caio Calado, cofundador da comunidade e um dos mais atuantes no segmento, hoje a comunidade Chatbots Brasil est\u00e1 batendo a marca de 12 mil pessoas, o que fez com que a intelig\u00eancia artificial, o machine learning e a possibilidade de desenvolver chatbots atingisse os c\u00e9rebros de muitos profissionais, hoje desenvolvedores, que n\u00e3o tinham planos de atuar no segmento.",
        "publishedAt": "2020-01-29T15:00:40Z",
        "image": "https://cdn.startupi.com.br/wp-content/uploads/2020/01/chatbots.jpg",
        "sourcename": "Startupi.com.br"
    }, {
        "title": ["Uber adiciona corridas de Tuk-Tuk em Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo"],
        "content": ["Se voc\u00ea est\u00e1 na capital do Esp\u00edrito Santo, Vit\u00f3ria, pode economizar uns trocados e escolher o Tuk-Tuk como meio de transporte dentro do aplicativo da Uber. Na cidade capixaba esta \u00e9 a op\u00e7\u00e3o mais barata que a Uber oferece, sendo ainda mais econ\u00f4mico do que o UberX, al\u00e9m de entregar uma experi\u00eancia que poucas cidades podem oferecer.", "", "O Tuk-Tuk \u00e9 um tipo de coisa com rodas que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o confort\u00e1vel e grande como um carro, mas que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 limitado como uma moto, mas que utiliza um motor de moto e carenagem que protege at\u00e9 mesmo da chuva. \u00c9 um meio termo muito popular em cidades da \u00c1sia e que tamb\u00e9m existe em alguns lugares do Brasil.", "A Uber resolveu colocar este tipo de transporte dentro de seu aplicativo e ele \u00e9 pouca coisa mais econ\u00f4mica do que o UberX, categoria que j\u00e1 \u00e9 a mais barata das dispon\u00edveis. Os ve\u00edculos s\u00e3o el\u00e9tricos, permitem duas pessoas na parte de passageiros e apareceram no mundo gra\u00e7as ao trabalho da parceria entre a Movida e a Uber, podem ser solicitados diretamente do app da pr\u00f3pria empresa e o pagamento \u00e9 feito pelo aplicativo ou em dinheiro mesmo.", "", "Na pesquisa r\u00e1pida que fiz pra ter uma ideia de qu\u00e3o barato \u00e9, o valor de uma viagem de Uber X ficaria em R$ 11,51, contra R$ 9,24 no Tuk-Tuk. A diferen\u00e7a de pre\u00e7os fica em 19,7%, economia que pode fazer sentido em dias ensolarados, mas que vai pesar quando a chuva bater - a lateral dos Tuk-Tuks n\u00e3o \u00e9 fechada.", "Mesmo que nascidos de uma parceria e com muita propaganda da Movida, os Tuk-Tuks podem ficar por bastante tempo, j\u00e1 que a pr\u00f3pria Uber est\u00e1 tentando trazer mais motoristas pra levar passageiros nas corridas. Como ele \u00e9 uma esp\u00e9cie de triciclo que mais lembra uma moto gorda, \u00e9 necess\u00e1rio ter a categoria A na CNH pra dirigir, ou ent\u00e3o a AB \u2013 que permite dirigir motos e carros.", "Uma promo\u00e7\u00e3o faz com que os tr\u00eas primeiros dias de aluguel do Tuk-Tuk sair\u00e3o na faixa e se o motorista desistir disso e quiser voltar pro carro at\u00e9 o come\u00e7o do quarto dia, paga nada."],
        "keywords": [
            ["uber", 6],
            ["tuk-tuk", 4],
            ["podem", 3],
            ["pra", 3],
            ["moto", 3]
        ],
        "sentencas": "Os ve\u00edculos s\u00e3o el\u00e9tricos, permitem duas pessoas na parte de passageiros e apareceram no mundo gra\u00e7as ao trabalho da parceria entre a Movida e a Uber, podem ser solicitados diretamente do app da pr\u00f3pria empresa e o pagamento \u00e9 feito pelo aplicativo ou em dinheiro mesmo.O Tuk-Tuk \u00e9 um tipo de coisa com rodas que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o confort\u00e1vel e grande como um carro, mas que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 limitado como uma moto, mas que utiliza um motor de moto e carenagem que protege at\u00e9 mesmo da chuva.Uma promo\u00e7\u00e3o faz com que os tr\u00eas primeiros dias de aluguel do Tuk-Tuk sair\u00e3o na faixa e se o motorista desistir disso e quiser voltar pro carro at\u00e9 o come\u00e7o do quarto dia, paga nada.Mesmo que nascidos de uma parceria e com muita propaganda da Movida, os Tuk-Tuks podem ficar por bastante tempo, j\u00e1 que a pr\u00f3pria Uber est\u00e1 tentando trazer mais motoristas pra levar passageiros nas corridas.",
        "publishedAt": "2020-01-29T19:02:30Z",
        "image": "https://meiobit.com/wp-content/uploads/2020/01/20200129uber-tuk-tuk.jpg",
        "sourcename": "Meiobit.com"
    }, {
        "title": "\n    Fake news sobre coronav\u00edrus se disseminam mais rapidamente do que a doen\u00e7a\n  ",
        "content": ["Mais r\u00e1pida do que a dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus pelo mundo est\u00e1\u00a0a propaga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas e de teorias da conspira\u00e7\u00e3o sobre a epidemia.\u00a0", "No Brasil, os boatos\u00a0chegaram antes da pr\u00f3pria infec\u00e7\u00e3o, que ainda n\u00e3o tem caso confirmado no pa\u00eds.\u00a0Uma mensagem de WhatsApp, com um suposto diretor do Hospital das Cl\u00ednicas fazendo informa\u00e7\u00f5es falsas\u00a0sobre a doen\u00e7a, circula na\u00a0rede social. O hospital nega a autoria.", "De \u00f3leo de or\u00e9gano, prata coloidal a ch\u00e1 de erva-doce como tratamentos naturais contra a doen\u00e7a e\u00a0publica\u00e7\u00f5es sugerindo que os Estados Unidos criaram e patentearam o coronav\u00edrus, o volume de fake news aumenta \u00e0 medida que a epidemia se ocidentaliza.", "A constata\u00e7\u00e3o levou as gigantes da tecnologia Facebook, Google e Twitter a comunicar novas\u00a0estrat\u00e9gias para conter a onda de not\u00edcias falsas.", "Em comunicado \u00e0 imprensa, o Facebook disse que h\u00e1 sete organiza\u00e7\u00f5es\u00a0parceiras fazendo a verifica\u00e7\u00e3o de fatos sobre o coronav\u00edrus.\u00a0Quando confirmam\u00a0que s\u00e3o falsas\u00a0ou imprecisas, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o rebaixadas nos feeds nos usu\u00e1rios.", "\"Essa situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 evoluindo rapidamente e continuaremos nosso contato com organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade globais e regionais para fornecer apoio e assist\u00eancia\", disse o porta-voz do Facebook, Andy Stone, na \u00faltima segunda (27).", "\n\n\n", "", "Algumas das informa\u00e7\u00f5es falsas circulam em\u00a0grupos privados do Facebook, canais dif\u00edceis de serem monitorados pelos pesquisadores em tempo real. O\u00a0post\u00a0sobre o\u00a0\u00f3leo de\u00a0or\u00e9gano, por exemplo,\u00a0foi compartilhado\u00a0pelo menos 2.000 vezes em v\u00e1rios grupos.", "No \u00faltimo fim de semana, mais de mil usu\u00e1rios do Facebook entraram no grupo \"Coronavirus Warning Watch\" e l\u00e1 trocaram teorias conspirat\u00f3rias sobre a dissemina\u00e7\u00e3o do pat\u00f3geno, inclusive a de que ele seria uma estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial. Tamb\u00e9m apareceram links de onde comprar m\u00e1scaras e outros equipamentos m\u00e9dicos.", "O Twitter tamb\u00e9m est\u00e1 tentando desviar os usu\u00e1rios de postagens sem sentido e que possam amea\u00e7ar a seguran\u00e7a das pessoas,\u00a0direcionando-os\u00a0a fontes leg\u00edtimas, como os Centros de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as (CDC), nos Estados Unidos.", "A porta-voz do Twitter, Katie Rosborough, disse que a\u00a0empresa tamb\u00e9m est\u00e1 expandindo em regi\u00f5es da\u00a0\u00c1sia\u00a0um recurso que, quando o indiv\u00edduo pesquisa uma determinada\u00a0hashtag, imediatamente ele \u00e9 direcionado para\u00a0informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade autorizadas.", "Apesar dos esfor\u00e7os, as informa\u00e7\u00f5es falsas sobre a epidemia est\u00e3o atraindo muita aten\u00e7\u00e3o, com alguns v\u00eddeos acumulando centenas de milhares de visualiza\u00e7\u00f5es.", "Por exemplo, um usu\u00e1rio do Twitter chamou o coronav\u00edrus de \"doen\u00e7a da moda\" e alegou\u00a0que o governo\u00a0dos EUA j\u00e1 tinha\u00a0comprado a sua patente. Mesmo com os\u00a0verificadores de fatos refutando veemente a informa\u00e7\u00e3o, o tu\u00edte recebeu mais de 6.000\u00a0curtidas.", "No\u00a0Twitter, alguns usu\u00e1rios com muitos seguidores compartilharam alega\u00e7\u00f5es infundadas de que o coronav\u00edrus se espalhou para os seres humanos por causa dos h\u00e1bitos alimentares chineses. Os tu\u00edtes e v\u00eddeos exibem argumentos racistas sobre os chineses. At\u00e9 o momento, os pesquisadores\u00a0ainda n\u00e3o apontaram uma origem espec\u00edfica para o cont\u00e1gio.", "O YouTube, que pertence ao Google, tamb\u00e9m disse em comunicado que seu algoritmo prioriza fontes mais confi\u00e1veis. Ainda assim, um v\u00eddeo\u00a0acusando o governo norte-americano de usar o coronav\u00edrus para desviar a aten\u00e7\u00e3o de um\u00a0eventual impeachment do presidente Donald Trump\u00a0foi visto mais de 2.000 vezes.", "Farshad Shadloo, porta-voz do YouTube, disse que a empresa est\u00e1 investindo pesadamente para criar conte\u00fado confi\u00e1vel\u00a0e reduzir a dissemina\u00e7\u00e3o de dados\u00a0falsos, al\u00e9m de garantir que as pessoas que buscam not\u00edcias vejam primeiro as informa\u00e7\u00f5es\u00a0oficiais. Mas ela n\u00e3o\u00a0detalha no comunicado se a empresa est\u00e1 adotando alguma a\u00e7\u00e3o mais espec\u00edfica sobre\u00a0v\u00eddeos relacionados ao coronav\u00edrus.", "Especialistas como Renee DiResta, gerente de pesquisa do Observat\u00f3rio da Internet de Stanford, dizem que a epidemia de coronav\u00edrus dever\u00e1 ser o grande teste de como as gigantes da tecnologia v\u00e3o reagir diante das fake news. Situa\u00e7\u00e3o semelhante\u00a0j\u00e1 aconteceu em outros surtos, como o provocado pelo v\u00edrus da zika\u00a0h\u00e1 quatro anos.", "Segundo pesquisadores da Faculdade de Medicina de Wisconsin, em Milwaukee (EUA), naquela ocasi\u00e3o,\u00a0postagens imprecisas ou falsas sobre a doen\u00e7a diminu\u00edram a popularidade de fontes mais confi\u00e1veis e autorizadas para falar sobre o assunto.", "O desafio n\u00e3o \u00e9 pequeno. Por um lado, as empresas de tecnologia argumentam que n\u00e3o querem agir como\u00a0\"\u00e1rbitros da verdade\", nas palavras do presidente-executivo\u00a0do Facebook, Mark Zuckerberg, decidindo o que os usu\u00e1rios podem dizer online.", "Reconhecem, contudo, que a fala totalmente livre dos usu\u00e1rios traz imensos riscos, particularmente nos campos da sa\u00fade e da medicina, onde as postagens, fotos e v\u00eddeos compartilhados\u00a0podem moldar a maneira como os pacientes tomam suas decis\u00f5es de procurar e obter os cuidados necess\u00e1rios."],
        "keywords": [
            ["sobre", 10],
            ["coronav\u00edrus", 7],
            ["facebook", 6],
            ["falsas", 6],
            ["informa\u00e7\u00f5es", 6]
        ],
        "sentencas": "Mesmo com os\u00a0verificadores de fatos refutando veemente a informa\u00e7\u00e3o, o tu\u00edte recebeu mais de 6.000\u00a0curtidas.Apesar dos esfor\u00e7os, as informa\u00e7\u00f5es falsas sobre a epidemia est\u00e3o atraindo muita aten\u00e7\u00e3o, com alguns v\u00eddeos acumulando centenas de milhares de visualiza\u00e7\u00f5es.A porta-voz do Twitter, Katie Rosborough, disse que a\u00a0empresa tamb\u00e9m est\u00e1 expandindo em regi\u00f5es da\u00a0\u00c1sia\u00a0um recurso que, quando o indiv\u00edduo pesquisa uma determinada\u00a0hashtag, imediatamente ele \u00e9 direcionado para\u00a0informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade autorizadas.O Twitter tamb\u00e9m est\u00e1 tentando desviar os usu\u00e1rios de postagens sem sentido e que possam amea\u00e7ar a seguran\u00e7a das pessoas,\u00a0direcionando-os\u00a0a fontes leg\u00edtimas, como os Centros de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as (CDC), nos Estados Unidos.No \u00faltimo fim de semana, mais de mil usu\u00e1rios do Facebook entraram no grupo \"Coronavirus Warning Watch\" e l\u00e1 trocaram teorias conspirat\u00f3rias sobre a dissemina\u00e7\u00e3o do pat\u00f3geno, inclusive a de que ele seria uma estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial.Por um lado, as empresas de tecnologia argumentam que n\u00e3o querem agir como\u00a0\"\u00e1rbitros da verdade\", nas palavras do presidente-executivo\u00a0do Facebook, Mark Zuckerberg, decidindo o que os usu\u00e1rios podem dizer online.Segundo pesquisadores da Faculdade de Medicina de Wisconsin, em Milwaukee (EUA), naquela ocasi\u00e3o,\u00a0postagens imprecisas ou falsas sobre a doen\u00e7a diminu\u00edram a popularidade de fontes mais confi\u00e1veis e autorizadas para falar sobre o assunto.Especialistas como Renee DiResta, gerente de pesquisa do Observat\u00f3rio da Internet de Stanford, dizem que a epidemia de coronav\u00edrus dever\u00e1 ser o grande teste de como as gigantes da tecnologia v\u00e3o reagir diante das fake news.",
        "publishedAt": "2020-01-28T23:06:03Z",
        "image": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/01/28/15802172445e30339c2f37f_1580217244_3x2_rt.jpg",
        "sourcename": "Uol.com.br"
    }, {
        "title": "  Proposta de Damares de abstin\u00eancia sexual de jovens vir\u00e1 como complementar, mas especialistas veem riscos   ",
        "content": ["30/01/2020 15h33 ", "Por Lisandra Paraguassu", "BRAS\u00cdLIA (Reuters) \u2014 A pol\u00eamica criada com a defesa do adiamento do in\u00edcio da atividade sexual entre os jovens tem feito a ministra da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, Damares Alves, repetir que essa ser\u00e1 apenas uma pol\u00edtica complementar, mas ainda assim esbarra em cr\u00edticas e sua efici\u00eancia \u00e9 contestada.", "A proposta feita por Damares, que \u00e9 pastora evang\u00e9lica, encontra resist\u00eancia dentro do pr\u00f3prio governo \u2014 mais especificamente no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, diretamente respons\u00e1vel pelas pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 gravidez e planejamento familiar. Mesmo criticada, a ideia, que pode ser confundida com prega\u00e7\u00f5es religiosas pela abstin\u00eancia sexual, tem eco no p\u00fablico mais conservador que elegeu Bolsonaro.", "A ministra nega que exista na proposta um vi\u00e9s religioso, mesmo que uma de suas principais inspira\u00e7\u00f5es venha da associa\u00e7\u00e3o crist\u00e3 Eu Escolhi Esperar, tocada pelo pastor Nelson J\u00fanior, que tem como pol\u00edtica central o incentivo a abstin\u00eancia sexual at\u00e9 o casamento.", "O tema da abstin\u00eancia \u2014 ou como prefere o minist\u00e9rio, do adiamento da inicia\u00e7\u00e3o sexual \u2014 n\u00e3o estar\u00e1 na campanha de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 gravidez precoce que o governo lan\u00e7a no pr\u00f3ximo dia 3. Essa campanha, no m\u00eas do Carnaval, ser\u00e1 centrada no uso de preservativos, de acordo com uma fonte que teve acesso ao material. Seu lema ser\u00e1 \"tudo tem seu tempo\" e vai mostrar pessoas que foram pais adolescentes.", "A proposta, no entanto, far\u00e1 parte das pol\u00edticas de governo preparadas pelo Minist\u00e9rio da Fam\u00edlia, no chamado \"Plano Nacional de Preven\u00e7\u00e3o ao Risco Sexual Precoce\". Uma nota t\u00e9cnica sobre o assunto, que foi preparada pela assessoria da ministra Damares, est\u00e1 em discuss\u00e3o no minist\u00e9rio e tamb\u00e9m com a pasta da Sa\u00fade. De acordo com uma fonte, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 que fa\u00e7a parte de uma pol\u00edtica permanente de governo.", "Damares vem trabalhando no tema h\u00e1 alguns meses. No in\u00edcio de dezembro, a ministra organizou um semin\u00e1rio em Bras\u00edlia sobre gravidez na adolesc\u00eancia. Os principais palestrantes foram a CEO da organiza\u00e7\u00e3o norte-americana Ascend, Mary Anne Mosack \u2014 respons\u00e1vel por promover cursos para qualificar educadores a incentivarem a aus\u00eancia da vida sexual para os jovens \u2014, al\u00e9m do pastor Nelson Junior.", "No entanto, com a rea\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta \u2014 inclusive do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2014 Damares j\u00e1 diminuiu sua \u00eanfase na abstin\u00eancia como pol\u00edtica central, pelo menos em entrevistas. A t\u00f4nica do minist\u00e9rio \u00e9 uma defesa do adiamento do in\u00edcio da atividade sexual como uma alternativa, mas n\u00e3o a \u00fanica op\u00e7\u00e3o.", "\"N\u00e3o tem nenhuma guerra contra os outros m\u00e9todos. S\u00f3 queremos acrescentar aos outros m\u00e9todos uma outra iniciativa, que \u00e9 retardar o in\u00edcio da rela\u00e7\u00e3o sexual no Brasil\", defendeu a ministra em uma entrevista \u00e0 r\u00e1dio Jovem Pan. \"Tudo o que a gente quer \u00e9 uma conversa com os adolescentes.\"", "A Reuters tentou uma entrevista com Damares, mas sua assessoria afirmou que a ministra estava sem agenda dispon\u00edvel.", "A ministra diz que espera que uma pol\u00edtica desse tipo conven\u00e7a alguns adolescentes a adiar o in\u00edcio da vida sexual. Segundo Damares, na m\u00e9dia, a vida sexual no Brasil come\u00e7a com 12,9 anos no caso dos meninos e 13,7 anos das meninas. Para aqueles que preferem n\u00e3o esperar, segundo a ministra, se apresentariam outros m\u00e9todos.", "Em suas redes sociais, nesta semana, Damares refor\u00e7ou que a proposta seria \"uma pol\u00edtica complementar, n\u00e3o a \u00fanica ou a principal\".", "No entanto, a nota t\u00e9cnica do minist\u00e9rio apresenta outra vers\u00e3o. De acordo com o jornal O Globo, o texto \u2014 confirmado pela Reuters com uma fonte que teve acesso a ele \u2014 sustenta que ensinar m\u00e9todos contraceptivos \"normaliza o sexo adolescente\".", "No Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a proposta de Damares \u00e9 vista com ressalvas contundentes. A vis\u00e3o \u00e9 que a ideia de abstin\u00eancia pode at\u00e9 coexistir, mas nunca substituir programas de preven\u00e7\u00e3o e planejamento familiar. Damares, no entanto, encontra respaldo na ala mais conservadora do governo.", "O temor de especialistas \u00e9 que, mesmo com os freios colocados pelos profissionais de sa\u00fade, a ideia da abstin\u00eancia acabe suplantando outras medidas.", "\"Eu vejo isso com muito temor. A gente est\u00e1 em um momento em que as pessoas est\u00e3o muito radicalizadas para um lado e outro e pode ter sim um risco a\u00ed de encontrar Estados e munic\u00edpios que podem adotar isso como pol\u00edtica\", disse \u00e0 Reuters a professora Maril\u00facia Pican\u00e7o, chefe do Servi\u00e7o de Medicina do Adolescente da Faculdade de Medicina da Universidade de Bras\u00edlia.", "Pican\u00e7o, que h\u00e1 20 anos desenvolve um trabalho de atendimento a m\u00e3es e pais adolescentes no Hospital Universit\u00e1rio da UnB, afirma que s\u00e3o in\u00fameros os fatores associados a uma vida sexual precoce e uma consequente gravidez, mas o principal deles \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, ou a falta de acesso a ela.", "\"Esses jovens est\u00e3o fora da escola, sem acesso \u00e0 sa\u00fade, sem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, a m\u00e9todos contraceptivos, sem direitos. Um programa de abstin\u00eancia n\u00e3o vai resolver, n\u00e3o conversa com a realidade dessas crian\u00e7as. O governo faria mais em investir em pol\u00edticas educacionais que d\u00eaem uma perspectiva a essas jovens\", afirmou.", "Segundo a professora, uma menina de 12 anos, um menino de 11 anos, claramente n\u00e3o teriam idade para iniciar uma vida sexual.", "\"Mas est\u00e3o iniciando. E \u00e9 claro que uma crian\u00e7a dessa idade n\u00e3o tem maturidade para isso, nem para tomar essa decis\u00e3o. Ent\u00e3o \u00e9 preciso trabalhar a escola, a fam\u00edlia, a comunidade\", defendeu. \"O adolescente tem o direito de conhecer seu corpo, de pensar, de decidir. Mas isso n\u00e3o acontece num passe de m\u00e1gica. As op\u00e7\u00f5es v\u00eam da educa\u00e7\u00e3o, de pensar em ter uma perspectiva de vida.\"", "Damares citou em entrevista estudos que embasariam o suposto sucesso de uma pol\u00edtica de abstin\u00eancia. A ministra chegou a citar pol\u00edticas do tipo usadas nos Estados Unidos como exemplo, al\u00e9m de pesquisas no Chile e um programa implementado em Uganda para combater a infec\u00e7\u00e3o por HIV.", "No entanto, revis\u00f5es feitas de estudos sobre pol\u00edticas de combate \u00e0 gravidez na adolesc\u00eancia e infec\u00e7\u00e3o de jovens por HIV mostram que programas exclusivamente baseados em abstin\u00eancia n\u00e3o funcionam.", "Tr\u00eas artigos m\u00e9dicos que revisaram estudos com programas de abstin\u00eancia sexual n\u00e3o conseguiram encontrar resultados concretos nesse tipo de pol\u00edtica. Um deles, publicado em 2007 no British Medical Journal, analisou 13 estudos dos quais participaram 15.940 jovens norte-americanos.", "A conclus\u00e3o foi de que \"nenhum programa afetou a incid\u00eancia de sexo vaginal n\u00e3o protegido, n\u00famero de parceiros, uso de preservativo ou inicia\u00e7\u00e3o sexual\".", "Um dos mais recentes, publicado em 2016 na revista m\u00e9dica Health Psychology Review e assinado por quatro pesquisadores das Escolas de Medicina da Universidade de Exeter e da Universidade de Bristol, ambas no Reino Unido, analisou 37 revis\u00f5es de 224 estudos baseados em interven\u00e7\u00f5es feitas em escolas, incluindo cinco tipos diferentes de modelos.", "A principal conclus\u00e3o foi de que \"interven\u00e7\u00f5es sobre sa\u00fade sexual e relacionamentos que focam exclusivamente na abstin\u00eancia sexual n\u00e3o s\u00e3o efetivas em mudar o comportamento dos estudantes. Programas completos sobre riscos sexuais e preven\u00e7\u00e3o de HIV foram consistentemente efetivos em mudar conhecimento, atitudes e habilidades (dos estudantes).\"", "De acordo com os dados levantados pela Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade e o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, a taxa de gravidez adolescente (entre 15 e 19 anos) no Brasil est\u00e1 em torno de 65 por mil habitantes, enquanto a m\u00e9dia mundial \u00e9 de 46 por mil. No Brasil, 18% dos beb\u00eas nascem de m\u00e3es com idade entre 10 e 19 anos.", "Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 66% das gesta\u00e7\u00f5es em adolescentes s\u00e3o indesejadas, decorrentes de falta de informa\u00e7\u00e3o, falta de apoio e de redes familiares.", "Para a ministra da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, os programas usados at\u00e9 hoje n\u00e3o deram certo.", "\"A ministra \u00e9 louca, mas o que est\u00e1 a\u00ed n\u00e3o est\u00e1 dando certo. Ent\u00e3o me deixa por favor fazer um experimento. S\u00f3 quero dizer 'espere um pouquinho'\", disse em entrevista \u00e0 r\u00e1dio Jovem Pan.", "Para come\u00e7ar e terminar o dia bem informado."],
        "keywords": [
            ["sexual", 16],
            ["ministra", 11],
            ["abstin\u00eancia", 11],
            ["minist\u00e9rio", 9],
            ["sa\u00fade", 9]
        ],
        "sentencas": "Seu lema ser\u00e1 \"tudo tem seu tempo\" e vai mostrar pessoas que foram pais adolescentes.A ministra nega que exista na proposta um vi\u00e9s religioso, mesmo que uma de suas principais inspira\u00e7\u00f5es venha da associa\u00e7\u00e3o crist\u00e3 Eu Escolhi Esperar, tocada pelo pastor Nelson J\u00fanior, que tem como pol\u00edtica central o incentivo a abstin\u00eancia sexual at\u00e9 o casamento.A proposta feita por Damares, que \u00e9 pastora evang\u00e9lica, encontra resist\u00eancia dentro do pr\u00f3prio governo \u2014 mais especificamente no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, diretamente respons\u00e1vel pelas pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 gravidez e planejamento familiar.\"Um dos mais recentes, publicado em 2016 na revista m\u00e9dica Health Psychology Review e assinado por quatro pesquisadores das Escolas de Medicina da Universidade de Exeter e da Universidade de Bristol, ambas no Reino Unido, analisou 37 revis\u00f5es de 224 estudos baseados em interven\u00e7\u00f5es feitas em escolas, incluindo cinco tipos diferentes de modelos.A conclus\u00e3o foi de que \"nenhum programa afetou a incid\u00eancia de sexo vaginal n\u00e3o protegido, n\u00famero de parceiros, uso de preservativo ou inicia\u00e7\u00e3o sexual\".Tr\u00eas artigos m\u00e9dicos que revisaram estudos com programas de abstin\u00eancia sexual n\u00e3o conseguiram encontrar resultados concretos nesse tipo de pol\u00edtica.",
        "publishedAt": "2020-01-30T19:44:07Z",
        "image": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/82/2019/10/13/11out2019---a-ministra-da-mulher-da-familia-e-dos-direitos-humanos-damares-alves-durante-o-evento-cpac-brasil-conferencia-de-acao-politica-conservadora-realizado-em-sao-paulo-1570970163804_v2_615x300.jpg",
        "sourcename": "Uol.com.br"
    }, {
        "title": ["Uber passa a aceitar boleto e transfer\u00eancias banc\u00e1rias em seu modo pr\u00e9-pago"],
        "content": ["Uber", "Saiba tudo sobre Uber", "O Uber anunciou nesta quinta-feira (30) que a sua modalidade pr\u00e9-paga passa a aceitar transfer\u00eancias banc\u00e1rias e pagamento de corridas via boleto. Anteriormente, a \u00fanica forma de colocar cr\u00e9ditos nessa categoria era por meio de cart\u00f5es de cr\u00e9dito. A novidade vale tamb\u00e9m para o Uber Eats.", "O sistema pr\u00e9-pago de corridas do Uber funciona de forma semelhante a de um celular. Dentro de um determinado per\u00edodo, voc\u00ea decide o quanto quer gastar em corridas e compra os cr\u00e9ditos correspondentes, que s\u00e3o chamados de Uber Cash, dentro do aplicativo. O Uber afirma ainda que qualquer que seja a forma de pagamento escolhida, a compra de cr\u00e9ditos d\u00e1 descontos progressivos (imagem abaixo).", "", "Para acessar a modalidade pr\u00e9-paga do Uber, basta abrir o aplicativo e, no menu localizado do lado esquerdo superior da tela, abrir a op\u00e7\u00e3o \"Pagamentos\". Na sequ\u00eancia, clique no bot\u00e3o \"Adicionar Saldo\", escolha o valor a ser inserido e depois v\u00e1 em \"Forma de pagamento\", para escolher como voc\u00ea quer pagar. As op\u00e7\u00f5es de boleto e transfer\u00eancia banc\u00e1ria j\u00e1 aparecer\u00e3o ao usu\u00e1rio. A\u00ed \u00e9 s\u00f3 ver qual \u00e9 o m\u00e9todo mais c\u00f4modo para voc\u00ea.", "Outra novidade anunciada pela Uber \u00e9 expans\u00e3o do seu programa de fidelidade o Uber Rewards. Agora, ele est\u00e1 dispon\u00edvel para usu\u00e1rios nas cidades de Belo Horizonte, Bras\u00edlia, Curitiba, Florian\u00f3polis, Fortaleza, Goi\u00e2nia, Jo\u00e3o Pessoa, Macei\u00f3, Natal, Porto Alegre, Rio de Janeiro, Santos, S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos e Vit\u00f3ria.", "", "Atualmente, o Uber Rewards presenteia o usu\u00e1rio a cada 500 pontos acumulados com 10% de desconto por tr\u00eas dias. Os pontos s\u00e3o somados a cada compra feita no app da Uber ou do Uber Eats, sendo que viagens com Uber Black e Uber Comfort valem mais.", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["uber", 13],
            ["forma", 4],
            ["compra", 3],
            ["pagamento", 3],
            ["corridas", 3]
        ],
        "sentencas": "O Uber afirma ainda que qualquer que seja a forma de pagamento escolhida, a compra de cr\u00e9ditos d\u00e1 descontos progressivos (imagem abaixo).O Uber anunciou nesta quinta-feira (30) que a sua modalidade pr\u00e9-paga passa a aceitar transfer\u00eancias banc\u00e1rias e pagamento de corridas via boleto.Os pontos s\u00e3o somados a cada compra feita no app da Uber ou do Uber Eats, sendo que viagens com Uber Black e Uber Comfort valem mais.Outra novidade anunciada pela Uber \u00e9 expans\u00e3o do seu programa de fidelidade o Uber Rewards.",
        "publishedAt": "2020-01-30T17:35:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344320.700/uber-passa-a-aceitar-boleto-e-transferencias-bancarias-em-seu-modo-pre-pago-159748.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": "Coronav\u00edrus e 'sopa de morcego\"? Teoria de conspira\u00e7\u00e3o e fake news se espalham com avan\u00e7o de surto",
        "content": ["Mais de 170 pessoas morreram em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus, segundo n\u00fameros oficiais divulgados at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o desta reportagem.", "O n\u00famero de casos confirmados subiu para 7.711 e lugares como Hong Kong anunciaram planos de proibir viagens para a China continental na tentativa de conter o avan\u00e7o do v\u00edrus.", "Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a doen\u00e7a que se espalha pela China e por outros pa\u00edses \u2014 a desinforma\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m cresce em ritmo alarmante e teorias de conspira\u00e7\u00e3o se espalham pelas redes. Voc\u00ea deve ter visto, por exemplo, os j\u00e1 famosos v\u00eddeos virais sobre sopas de morcego. ", "Desde a divulga\u00e7\u00e3o dos primeiros casos, a origem do coronav\u00edrus \u00e9 alvo de debate na internet. Isso ganhou for\u00e7a com uma s\u00e9rie de v\u00eddeos que supostamente mostrariam chineses comendo morcegos em meio a eclos\u00e3o do v\u00edrus na cidade de Wuhan.", "Um dos v\u00eddeos mostra uma mulher chinesa sorridente mostrando um morcego cozido para a c\u00e2mara e dizendo que ele \"tem gosto de frango\". O v\u00eddeo causou revolta e alguns internautas come\u00e7aram a culpar os h\u00e1bitos alimentares dos chineses pela expans\u00e3o da doen\u00e7a.", "Mas o v\u00eddeo n\u00e3o foi filmado em Wuhan, nem na China. Originalmente filmado em 2016, ele mostra a blogueira e apresentadora Mengyum Wang durante uma viagem a Palau, um arquip\u00e9lago no oceano Pac\u00edfico. ", "O v\u00eddeo voltou \u00e0 tona nas redes sociais depois que casos de coronav\u00edrus emergiram em Wuhan no fim do ano passado.", "Em meio \u00e0 rea\u00e7\u00e3o negativa nas redes, Wang pediu desculpas, dizendo que ela estava \"apenas tentando apresentar a vida das pessoas locais\" a sua audi\u00eancia e n\u00e3o sabia que morcegos poderiam ser vetores de v\u00edrus. ", "O v\u00eddeo dela foi tirado do ar desde a controv\u00e9rsia.", "Acredita-se que o novo coronav\u00edrus tenha surgido a partir do com\u00e9rcio ilegal de animais selvagens em um mercado de frutos do mar em Wuhan. ", "Apesar de os morcegos terem sido citados em pesquisa chinesa recente como poss\u00edvel origem do v\u00eddeo, a sopa de morcego n\u00e3o \u00e9 particularmente comum no pa\u00eds e as investiga\u00e7\u00f5es sobre a origem real da doen\u00e7a continuam.", "Com o an\u00fancio do primeiro caso de  coronav\u00edrus nos EUA, na semana passada, come\u00e7aram a circular pelo Twitter e pelo Facebook documentos de registros e patentes que \u00e0 primeira vista sugeririam que especialistas sabiam da exist\u00eancia do v\u00edrus h\u00e1 anos.", "Um dos primeiros a ecoarem essas suspeitas foi o youtuber Jordan Sather, um conhecido adepto de teorias de conspira\u00e7\u00e3o.", "Em em uma longa sequ\u00eancia de tu\u00edtes compartilhada milhares de vezes, ele compartilhou um link para um registro de 2015 feito pelo Instituto Pirbright, em Surrey, na Inglaterra, que fala sobre o desenvolvimento de uma vers\u00e3o enfraquecida do coronav\u00edrus para uso potencial em vacinas para prevenir ou tratar doen\u00e7as respirat\u00f3rias. ", "O mesmo link tamb\u00e9m circulou amplamente em grupos antivacinas no Facebook. ", "Sather usou o fato de que a Funda\u00e7\u00e3o Bill & Melinda Gates \u00e9 doadora tanto do Instituto Pirbright quanto de \u00f3rg\u00e3os ligados ao desenvolvimento de vacinas para sugerir que a eclos\u00e3o atual do v\u00edrus estaria teria sido deliberadamente fabricada para atrair recursos para a cria\u00e7\u00e3o de uma vacina. ", "\"Quanto dinheiro a Funda\u00e7\u00e3o Gates deu para programas de vacina\u00e7\u00e3o ao longo dos anos? O surto da doen\u00e7a foi planejado? A imprensa est\u00e1 sendo usada para espalhar medo sobre isso?\", tuitou Sather. ", "Mas a patente do Pilbright n\u00e3o \u00e9 para o novo coronav\u00edrus. O documento \u00e9 um registro sobre a bronquite infecciosa das galinhas (BIG), uma linhagem que faz parte da grande fam\u00edlia do coronav\u00edrus e que afeta aves. ", "Sobre a especula\u00e7\u00e3o em torno da Funda\u00e7\u00e3o Bill & Melinda, a porta-voz da Pirbright, Teresa Maughan, disse ao site Buzzfeed News que o estudo do instituto sobre o v\u00edrus da bronquite infecciosa n\u00e3o foi financiado pela funda\u00e7\u00e3o. ", "Outra afirma\u00e7\u00e3o sem embasamento que viralizou sugere que o v\u00edrus seria parte de um \"programa secreto de armas biol\u00f3gicas\" da China e teria sido espalhado pelo Instituto de Virologia de Wuhan. ", "Muitos perfis citam dois artigos amplamente compartilhados do jornal Washington Times que citam uma frase de um ex-oficial da intelig\u00eancia israelense sobre o tema.", "No entanto, nenhum dos dois artigos apresenta provas para a alega\u00e7\u00e3o e a fonte israelense diz nos textos que \"at\u00e9 o momento, n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia ou indica\u00e7\u00e3o\" que sugira que o instituto tenha espalhado o v\u00edrus.", "Os dois artigos foram compartilhados por centenas de perfis, atingindo milh\u00f5es de pessoas. A BBC News pediu coment\u00e1rios ao Washington Times, mas n\u00e3o obteve resposta.", "O jornal brit\u00e2nico Daily Star publicou uma not\u00edcia similar na semana passada, afirmando que o v\u00edrus pode ter surgido em um laborat\u00f3rio secreto.", "No entanto, a reportagem foi alterada e o jornal adicionou que n\u00e3o havia provas para a sugest\u00e3o. ", "Pesquisas oficiais indicam que o v\u00edrus teria emergido do com\u00e9rcio ilegal de animais selvagens no mercado Huanan, que vende frutos do mar em Wuhan.", "Outra teoria associou incorretamente o v\u00edrus \u00e0 suspens\u00e3o de uma pesquisadora do Laborat\u00f3rio Nacional de Microbiologia do Canad\u00e1.", "A virologista Xiangguo Qiu, seu marido e alguns de seus estudantes chineses teriam sido afastados do laborat\u00f3rio no ano passado ap\u00f3s desobedecerem regras, de acordo a TV p\u00fablica canadense CBC. Na \u00e9poca, a pol\u00edcia informou \u00e0 rede que \"n\u00e3o houve amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica\".", "Outra teoria aponta que a virologista Qiu visitou duas vezes por ano, durante dois anos, o Laborat\u00f3rio Nacional de Bioseguran\u00e7a de Wuhan, da Academia Chinesa de Ci\u00eancias.", "Um texto com mais de 12 mil retu\u00edtes e 13 mil curtidas \u2014 dizia, sem provas, que Giu e seu marido seriam uma \"equipe de espi\u00f5es\" que teria enviado \"agentes patog\u00eanicos\" para Wuhan, e que o marido seria \"especialista em coronav\u00edrus\". ", "Nenhuma das tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es do tu\u00edte pode ser encontrada nas reportagens transmitidas pela CBC. Os termos coronav\u00edrus e espi\u00f5es nem aparecem nas mat\u00e9rias. ", "A CBC informou que as alega\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam fundamento. ", "Vers\u00f5es distintas do v\u00eddeo de uma \"denunciante\", supostamente registrado por um \"m\u00e9dico ou enfermeira\" na prov\u00edncia de Ubei, acumularam milh\u00f5es de visualiza\u00e7\u00f5es em v\u00e1rias redes sociais e apareceram em diversos blogs.", "A vers\u00e3o mais popular foi divulgada no YouTube por um usu\u00e1rio coreano e trazia legendas em ingl\u00eas e coreano \u2014  o v\u00eddeo j\u00e1 foi tirado do ar.", "De acordo com as legendas em ingl\u00eas, a mulher seria uma enfermeira no hospital de Wuhan. No entanto, ela n\u00e3o diz em nenhum momento ser enfermeira ou m\u00e9dica no v\u00eddeo. Isso parece ser apenas um chute feito pelos que compartilharam as imagens. ", "A mulher, que n\u00e3o se identifica, est\u00e1 vestindo roupa de prote\u00e7\u00e3o em um local desconhecido. No entanto, seu traje e a m\u00e1scara n\u00e3o s\u00e3o os mesmos usados \u200b\u200bpela equipe m\u00e9dica em Hubei.", "Devido a um bloqueio imposto pelas autoridades, \u00e9 dif\u00edcil verificar v\u00eddeos da prov\u00edncia. Mas a mulher faz uma s\u00e9rie de afirma\u00e7\u00f5es infundadas sobre o v\u00edrus, o que torna improv\u00e1vel que ela seja enfermeira ou param\u00e9dica.", "Ela diz, por exemplo, que o n\u00famero real de pessoas infectadas na China \u00e9 de 90 mil. Mas, segundo dados oficiais, houve pouco mais de 7.700 infec\u00e7\u00f5es confirmadas at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o desta reportagem. ", "Ela tamb\u00e9m afirma que o v\u00edrus tem uma \"segunda muta\u00e7\u00e3o\", que poderia infectar at\u00e9 14 pessoas. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade tinha estimado, preliminarmente, que o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es que um indiv\u00edduo portador do v\u00edrus poderia causar \u00e9 de 1,4 a 2,5. Mas autoridades chinesas relataram nesta quinta o caso de um paciente \"supercontagiante\" que teria infectado ao menos 14 pessoas.", "Seja como for, segundo Muyi Xiao, nativo de Wuhan e editor de imagens da revista online ChinaFile, a \"enfermeira de Wuhan\" n\u00e3o parece \"algu\u00e9m com forma\u00e7\u00e3o profissional m\u00e9dica\". ", "Embora a localiza\u00e7\u00e3o exata do v\u00eddeo seja desconhecida, \u00e9 prov\u00e1vel que a mulher seja um residente de Hubei compartilhando sua opini\u00e3o pessoal sobre o surto.", "\"Acho que h\u00e1 [uma] possibilidade de que ela ache que est\u00e1 dizendo a verdade. Porque ningu\u00e9m sabe a verdade\", disse \u00e0 BBC Badiucao, um ativista pol\u00edtico chin\u00eas atualmente baseado na Austr\u00e1lia.", "\"A falta de transpar\u00eancia deixou as pessoas \u00e0 merc\u00ea de palpites e p\u00e2nico\", disse.", "*Com reportagem da BBC Monitoring e da BBC UGC Newsgathering", "J\u00e1 assistiu aos nossos novos v\u00eddeos no YouTube? Inscreva-se no nosso canal! "],
        "keywords": [
            ["v\u00edrus", 12],
            ["sobre", 10],
            ["coronav\u00edrus", 10],
            ["v\u00eddeo", 9],
            ["wuhan", 9]
        ],
        "sentencas": "Um dos primeiros a ecoarem essas suspeitas foi o youtuber Jordan Sather, um conhecido adepto de teorias de conspira\u00e7\u00e3o.Com o an\u00fancio do primeiro caso de  coronav\u00edrus nos EUA, na semana passada, come\u00e7aram a circular pelo Twitter e pelo Facebook documentos de registros e patentes que \u00e0 primeira vista sugeririam que especialistas sabiam da exist\u00eancia do v\u00edrus h\u00e1 anos.Apesar de os morcegos terem sido citados em pesquisa chinesa recente como poss\u00edvel origem do v\u00eddeo, a sopa de morcego n\u00e3o \u00e9 particularmente comum no pa\u00eds e as investiga\u00e7\u00f5es sobre a origem real da doen\u00e7a continuam.Acredita-se que o novo coronav\u00edrus tenha surgido a partir do com\u00e9rcio ilegal de animais selvagens em um mercado de frutos do mar em Wuhan.A BBC News pediu coment\u00e1rios ao Washington Times, mas n\u00e3o obteve resposta.No entanto, nenhum dos dois artigos apresenta provas para a alega\u00e7\u00e3o e a fonte israelense diz nos textos que \"at\u00e9 o momento, n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia ou indica\u00e7\u00e3o\" que sugira que o instituto tenha espalhado o v\u00edrus.Muitos perfis citam dois artigos amplamente compartilhados do jornal Washington Times que citam uma frase de um ex-oficial da intelig\u00eancia israelense sobre o tema.Outra afirma\u00e7\u00e3o sem embasamento que viralizou sugere que o v\u00edrus seria parte de um \"programa secreto de armas biol\u00f3gicas\" da China e teria sido espalhado pelo Instituto de Virologia de Wuhan.",
        "publishedAt": "2020-01-30T14:35:29Z",
        "image": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/11C48/production/_110667727_mobile.jpg",
        "sourcename": "Bbc.com"
    }, {
        "title": ["Uber lan\u00e7a viagens de Tuk-Tuk em Vit\u00f3ria"],
        "content": ["Usu\u00e1rios da Uber em Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, poder\u00e3o viajar de Tuk-Tuk a partir desta quarta-feira (29). A modalidade ser\u00e1 a op\u00e7\u00e3o mais barata para viajar pela plataforma na regi\u00e3o litor\u00e2nea da capital capixaba e foi desenvolvida, em parceria com a empresa de aluguel Movida, para refor\u00e7ar a oferta de mobilidade nesses primeiros meses do ano, quando h\u00e1 aumento de demanda na cidade. Os Tuk-Tuks s\u00e3o os \u00fanicos do pa\u00eds a circularem por aplicativo.", "\u201cDecidimos trazer as viagens de Tuk para a orla de Vit\u00f3ria neste in\u00edcio de ano, quando a regi\u00e3o fica mais movimentada. Se locomover de Tuk ser\u00e1 mais barato do que viajar de carro e vai trazer uma experi\u00eancia diferente, in\u00e9dita para os brasileiros. O nosso objetivo \u00e9 oferecer mais op\u00e7\u00f5es na nossa plataforma para que as pessoas escolham nesse momento se querem viajar de carro ou de Tuk-Tuk\u201d, afirma Silvia Penna, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Uber no Brasil.", "Para pedir uma viagem com o Tuk n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio baixar nenhum outro aplicativo, basta usar a mesma conta Uber, j\u00e1 utilizada para solicitar viagens de carro, e garantir que o aplicativo esteja atualizado. Para novos usu\u00e1rios, \u00e9 necess\u00e1rio baixar o aplicativo da Uber e se cadastrar na plataforma. Assim como nas viagens de UberX, os usu\u00e1rios poder\u00e3o optar se querem pagar pelas viagens direto pelo aplicativo ou com dinheiro.", "A iniciativa \u00e9 uma parceria da Uber com a Movida. A locadora trouxe os ve\u00edculos para o Brasil e os disponibiliza para aluguel aos motoristas interessados em dirigir na plataforma.", "Seguindo o prop\u00f3sito da Movida em atuar de forma sustent\u00e1vel em todas as suas atividades, como o Programa Carbon Free que neutraliza a emiss\u00e3o de CO2 dos carros alugados, todos os Tuks s\u00e3o el\u00e9tricos. Com capacidade para levar at\u00e9 dois passageiros por viagem, os ve\u00edculos foram emplacados e seguem a legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito brasileira.", "Para o motorista interessado em dirigir na plataforma da Uber com um Tuk-Tuk, basta ir at\u00e9 uma loja da Movida em Vit\u00f3ria e fazer a solicita\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio ter Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) categoria A ou AB. Depois da an\u00e1lise dos documentos, a aprova\u00e7\u00e3o sai em menos de 24 horas."],
        "keywords": [
            ["uber", 6],
            ["aplicativo", 5],
            ["plataforma", 4],
            ["movida", 4],
            ["viagens", 4]
        ],
        "sentencas": "O nosso objetivo \u00e9 oferecer mais op\u00e7\u00f5es na nossa plataforma para que as pessoas escolham nesse momento se querem viajar de carro ou de Tuk-Tuk\u201d, afirma Silvia Penna, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Uber no Brasil.Usu\u00e1rios da Uber em Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, poder\u00e3o viajar de Tuk-Tuk a partir desta quarta-feira (29).A locadora trouxe os ve\u00edculos para o Brasil e os disponibiliza para aluguel aos motoristas interessados em dirigir na plataforma.Para pedir uma viagem com o Tuk n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio baixar nenhum outro aplicativo, basta usar a mesma conta Uber, j\u00e1 utilizada para solicitar viagens de carro, e garantir que o aplicativo esteja atualizado.",
        "publishedAt": "2020-01-29T16:00:03Z",
        "image": "https://cdn.startupi.com.br/wp-content/uploads/2020/01/1DS_1392-600x401.jpg",
        "sourcename": "Startupi.com.br"
    }, {
        "title": ["Depois dos patinetes el\u00e9tricos, nova aposta da Uber \u00e9 a viagem de Tuk-tuk"],
        "content": ["Uber", "Saiba tudo sobre Uber", "Na \u00faltima sexta-feira (24), a Uber conquistou autoriza\u00e7\u00e3o para operar com patinetes el\u00e9tricos em S\u00e3o Paulo, um mercado no qual a empresa tem investido fort\u00edssimo. No entanto, nesta ter\u00e7a-feira (28), a empresa anunciou uma nova aposta: usu\u00e1rios do Uber em Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, poder\u00e3o viajar de Tuk-tuk! Isso mesmo, aqueles simp\u00e1ticos carrinhos que parecem o resultado da cruza entre uma moto e uma kombi. As opera\u00e7\u00f5es come\u00e7am nesta quarta-feira (29).", "A modalidade foi desenvolvida em parceria com a empresa de aluguel Movida para refor\u00e7ar a oferta de mobilidade nesses primeiros meses do ano, quando h\u00e1 aumento de demanda na cidade. Os Tuk-tuks s\u00e3o os \u00fanicos do pa\u00eds a circularem por aplicativo. A locadora trouxe os ve\u00edculos para o Brasil e os disponibiliza para aluguel aos motoristas interessados em dirigir na plataforma.", "\u201cDecidimos trazer as viagens de Tuk para a orla de Vit\u00f3ria neste in\u00edcio de ano, quando a regi\u00e3o fica mais movimentada. Se locomover de Tuk ser\u00e1 mais barato do que viajar de carro e vai trazer uma experi\u00eancia diferente, in\u00e9dita para os brasileiros. O nosso objetivo \u00e9 oferecer mais op\u00e7\u00f5es na nossa plataforma para que as pessoas escolham nesse momento se querem viajar de carro ou de Tuk-tuk\", afirma Silvia Penna, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Uber no Brasil.", "Para pedir uma viagem com o Tuk n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio baixar nenhum outro aplicativo, basta usar a mesma conta Uber j\u00e1 utilizada para solicitar viagens de carro e garantir que o aplicativo esteja atualizado. Para novos usu\u00e1rios, \u00e9 necess\u00e1rio baixar o aplicativo do Uber e se cadastrar na plataforma. Assim como nas viagens de UberX, os usu\u00e1rios poder\u00e3o optar se querem pagar pelas viagens direto pelo aplicativo ou com dinheiro.", "Para o motorista interessado em dirigir na plataforma da Uber com um Tuk-tuk, basta ir at\u00e9 uma loja da Movida em Vit\u00f3ria e fazer a solicita\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio ter Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) categoria A ou AB. Depois da an\u00e1lise dos documentos, a aprova\u00e7\u00e3o sai em menos de 24 horas. Vale lembrar tamb\u00e9m que a Movida criou um mecanismo de degusta\u00e7\u00e3o para incentivar o motorista a come\u00e7ar a dirigir o Tuk-tuk. O valor do aluguel dos tr\u00eas primeiros dias ser\u00e1 cortesia e, se o motorista desistir do aluguel at\u00e9 o in\u00edcio do quarto de dia e devolver o ve\u00edculo na loja, n\u00e3o ter\u00e1 qualquer cobran\u00e7a.", "\u201cA loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos \u00e9 um dos agentes transformadores da mobilidade urbana atual, pois permite que o consumidor possa ter mais op\u00e7\u00f5es de transporte. Por isso, acreditamos e buscamos desenvolver solu\u00e7\u00f5es de locomo\u00e7\u00e3o para o consumidor, testando novos modais, como \u00e9 o caso do aluguel de trikkes e bicicletas el\u00e9tricas no Rio de Janeiro e em S\u00e3o Paulo. No caso do Tuk-tuk de Vit\u00f3ria, ainda \u00e9 uma fonte de renda para quem quer trabalhar no setor. O in\u00edcio desta nova opera\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria de sucesso com a Uber no aluguel de carros\u201d, comenta Maria Yamamoto Baldin, diretora de Novos Neg\u00f3cios da Movida.", "A Uber j\u00e1 vem cadastrando pessoas interessadas em gerar renda dirigindo um Tuk-tuk em Vit\u00f3ria e mant\u00e9m o cadastro aberto a novos interessados nos Centros de Atendimento em Vit\u00f3ria e Vila Velha.", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["uber", 8],
            ["tuk-tuk", 6],
            ["vit\u00f3ria", 6],
            ["aluguel", 6],
            ["aplicativo", 5]
        ],
        "sentencas": "O valor do aluguel dos tr\u00eas primeiros dias ser\u00e1 cortesia e, se o motorista desistir do aluguel at\u00e9 o in\u00edcio do quarto de dia e devolver o ve\u00edculo na loja, n\u00e3o ter\u00e1 qualquer cobran\u00e7a.Para pedir uma viagem com o Tuk n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio baixar nenhum outro aplicativo, basta usar a mesma conta Uber j\u00e1 utilizada para solicitar viagens de carro e garantir que o aplicativo esteja atualizado.Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia.A Uber j\u00e1 vem cadastrando pessoas interessadas em gerar renda dirigindo um Tuk-tuk em Vit\u00f3ria e mant\u00e9m o cadastro aberto a novos interessados nos Centros de Atendimento em Vit\u00f3ria e Vila Velha.\u201cA loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos \u00e9 um dos agentes transformadores da mobilidade urbana atual, pois permite que o consumidor possa ter mais op\u00e7\u00f5es de transporte.",
        "publishedAt": "2020-01-29T11:48:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344210.700/uber-viagem-tuk-tuk-159642.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": [],
        "content": ["A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) sofreu um dos maiores\u00a0ataques hacker dentre organiza\u00e7\u00f5es intergovernamentais em toda a hist\u00f3ria. Em julho de 2019, dezenas de servidores da ONU, em tr\u00eas escrit\u00f3rios europeus, foram invadidos por hackers\u00a0em um ataque maci\u00e7o e de prov\u00e1vel origem pol\u00edtica, onde cerca de 400 GB de dados foram roubados, incluindo informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis dos quase quatro mil funcion\u00e1rios da entidade.", "No ataque, os hackers exploraram uma falha de seguran\u00e7a na plataforma SharePoint, da Microsoft. Segundo um porta-voz da ONU, eles n\u00e3o divulgaram a viola\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o puderam determinar a natureza e o escopo exatos do incidente.", "Como a ONU n\u00e3o informou sobre a invas\u00e3o \u00e0 impressa, nem mesmo os funcion\u00e1rios foram avisados. Algum tempo depois do ocorrido, mais precisamente em setembro, a organiza\u00e7\u00e3o solicitou aos funcion\u00e1rios que trocassem suas senhas de acesso, mas n\u00e3o deu detalhes do motivo.", "O assunto s\u00f3 veio \u00e0 tona agora\u00a0porque um documento oficial foi vazado gerando reportagens do The Humanitarian e Associated Press.", "De acordo com o ex-hacker que trabalhou para o governo americano, Jake Williams, h\u00e1 claros ind\u00edcios de que a invas\u00e3o se tratou de espionagem. Os hackers tentaram esconder todos os rastros da invas\u00e3o, excluindo os logs dos servidores e n\u00e3o deixando nem mesmo pistas sobre a limpeza.", "A ONU informou que os hackers baixaram aproximadamente 400 GB de dados, mas n\u00e3o h\u00e1 uma exatid\u00e3o sobre quais tipos de dados est\u00e3o inclusos no vazamento. O que se sabe \u00e9 que os servidores invadidos continham informa\u00e7\u00f5es confidenciais dos funcion\u00e1rios, incluindo registros de equipes, seguros de sa\u00fade e dados de contratos comerciais.", "N\u00e3o foi a primeira vez que a ONU escondeu um ataque hacker da impressa. Em 2016, um grupo chin\u00eas violou os servidores da Organiza\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional, fato que s\u00f3 chegou ao conhecimento p\u00fablico ap\u00f3s uma reportagem do Canadian Broadcasting Corporation.", "Cupons de desconto TecMundo:"],
        "keywords": [
            ["onu", 6],
            ["servidores", 4],
            ["hackers", 4],
            ["dados", 4],
            ["funcion\u00e1rios", 4]
        ],
        "sentencas": "Os hackers tentaram esconder todos os rastros da invas\u00e3o, excluindo os logs dos servidores e n\u00e3o deixando nem mesmo pistas sobre a limpeza.O assunto s\u00f3 veio \u00e0 tona agora\u00a0porque um documento oficial foi vazado gerando reportagens do The Humanitarian e Associated Press.Como a ONU n\u00e3o informou sobre a invas\u00e3o \u00e0 impressa, nem mesmo os funcion\u00e1rios foram avisados.Em 2016, um grupo chin\u00eas violou os servidores da Organiza\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional, fato que s\u00f3 chegou ao conhecimento p\u00fablico ap\u00f3s uma reportagem do Canadian Broadcasting Corporation.A ONU informou que os hackers baixaram aproximadamente 400 GB de dados, mas n\u00e3o h\u00e1 uma exatid\u00e3o sobre quais tipos de dados est\u00e3o inclusos no vazamento.",
        "publishedAt": "2020-01-30T23:30:01Z",
        "image": "https://img.ibxk.com.br/2020/01/30/30145740752413.jpg",
        "sourcename": "Tecmundo.com.br"
    }, {
        "title": "\n    \tSistema de intelig\u00eancia artificial deu o alerta de uma epidemia dias antes de a China ter detetado primeiros casos do coronav\u00edrus        \n\t\t    ",
        "content": [],
        "keywords": [],
        "sentencas": "",
        "publishedAt": "2020-01-29T15:48:14Z",
        "image": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2F770x403%2Cq80%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2F29142820%2F28105676-scaled_770x433_acf_cropped.jpg",
        "sourcename": "Observador.pt"
    }, {
        "title": "Coronavirus e 'sopa de morcego\"? Teoria de conspira\u00e7\u00e3o e fake news se espalham com avan\u00e7o de surto",
        "content": ["Mais de 170 pessoas morreram em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus, segundo n\u00fameros oficiais divulgados at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o desta reportagem.", "Pr\u00edncipe saudita prende membros da pr\u00f3pria fam\u00edlia real", "Rei da Espanha se desculpa com Bolsonaro ap\u00f3s 'gafe'", "It\u00e1lia restringe deslocamentos pelo pa\u00eds em medida dram\u00e1tica contra coronav\u00edrus", "Ap\u00f3s protesto, Malta pro\u00edbe navio da MSC de atracar", "O n\u00famero de casos confirmados subiu para 7.711 e lugares como Hong Kong anunciaram planos de proibir viagens para a China continental na tentativa de conter o avan\u00e7o do v\u00edrus.", "Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a doen\u00e7a que se espalha pela China e por outros pa\u00edses \u2014 a desinforma\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m cresce em ritmo alarmante e teorias de conspira\u00e7\u00e3o se espalham pelas redes. Voc\u00ea deve ter visto, por exemplo, os j\u00e1 famosos v\u00eddeos virais sobre sopas de morcego. ", "Desde a divulga\u00e7\u00e3o dos primeiros casos, a origem do coronav\u00edrus \u00e9 alvo de debate na internet. Isso ganhou for\u00e7a com uma s\u00e9rie de v\u00eddeos que supostamente mostrariam chineses comendo morcegos em meio a eclos\u00e3o do v\u00edrus na cidade de Wuhan.", "Um dos v\u00eddeos mostra uma mulher chinesa sorridente mostrando um morcego cozido para a c\u00e2mara e dizendo que ele \"tem gosto de frango\". O v\u00eddeo causou revolta e alguns internautas come\u00e7aram a culpar os h\u00e1bitos alimentares dos chineses pela expans\u00e3o da doen\u00e7a.", "Mas o v\u00eddeo n\u00e3o foi filmado em Wuhan, nem na China. Originalmente filmado em 2016, ele mostra a blogueira e apresentadora Mengyum Wang durante uma viagem a Palau, um arquip\u00e9lago no oceano Pac\u00edfico. ", "O v\u00eddeo voltou \u00e0 tona nas redes sociais depois que casos de coronav\u00edrus emergiram em Wuhan no fim do ano passado.", "Em meio \u00e0 rea\u00e7\u00e3o negativa nas redes, Wang pediu desculpas, dizendo que ela estava \"apenas tentando apresentar a vida das pessoas locais\" a sua audi\u00eancia e n\u00e3o sabia que morcegos poderiam ser vetores de v\u00edrus. ", "O v\u00eddeo dela foi tirado do ar desde a controv\u00e9rsia.", "Acredita-se que o novo coronav\u00edrus tenha surgido a partir do com\u00e9rcio ilegal de animais selvagens em um mercado de frutos do mar em Wuhan. ", "Apesar de os morcegos terem sido citados em pesquisa chinesa recente como poss\u00edvel origem do v\u00eddeo, a sopa de morcego n\u00e3o \u00e9 particularmente comum no pa\u00eds e as investiga\u00e7\u00f5es sobre a origem real da doen\u00e7a continuam.", "Com o an\u00fancio do primeiro caso de coronav\u00edrus nos EUA, na semana passada, come\u00e7aram a circular pelo Twitter e pelo Facebook documentos de registros e patentes que \u00e0 primeira vista sugeririam que especialistas sabiam da exist\u00eancia do v\u00edrus h\u00e1 anos.", "Um dos primeiros a ecoarem essas suspeitas foi o youtuber Jordan Sather, um conhecido adepto de teorias de conspira\u00e7\u00e3o.", "Em em uma longa sequ\u00eancia de tu\u00edtes compartilhada milhares de vezes, ele compartilhou um link para um registro de 2015 feito pelo Instituto Pirbright, em Surrey, na Inglaterra, que fala sobre o desenvolvimento de uma vers\u00e3o enfraquecida do coronav\u00edrus para uso potencial em vacinas para prevenir ou tratar doen\u00e7as respirat\u00f3rias. ", "O mesmo link tamb\u00e9m circulou amplamente em grupos antivacinas no Facebook. ", "Sather usou o fato de que a Funda\u00e7\u00e3o Bill & Melinda Gates \u00e9 doadora tanto do Instituto Pirbright quanto de \u00f3rg\u00e3os ligados ao desenvolvimento de vacinas para sugerir que a eclos\u00e3o atual do v\u00edrus estaria teria sido deliberadamente fabricada para atrair recursos para a cria\u00e7\u00e3o de uma vacina. ", "\"Quanto dinheiro a Funda\u00e7\u00e3o Gates deu para programas de vacina\u00e7\u00e3o ao longo dos anos? O surto da doen\u00e7a foi planejado? A imprensa est\u00e1 sendo usada para espalhar medo sobre isso?\", tuitou Sather. ", "Mas a patente do Pilbright n\u00e3o \u00e9 para o novo coronav\u00edrus. O documento \u00e9 um registro sobre a bronquite infecciosa das galinhas (BIG), uma linhagem que faz parte da grande fam\u00edlia do coronav\u00edrus e que afeta aves. ", "Sobre a especula\u00e7\u00e3o em torno da Funda\u00e7\u00e3o Bill & Melinda, a porta-voz da Pirbright, Teresa Maughan, disse ao site Buzzfeed News que o estudo do instituto sobre o v\u00edrus da bronquite infecciosa n\u00e3o foi financiado pela funda\u00e7\u00e3o. ", "Outra afirma\u00e7\u00e3o sem embasamento que viralizou sugere que o v\u00edrus seria parte de um \"programa secreto de armas biol\u00f3gicas\" da China e teria sido espalhado pelo Instituto de Virologia de Wuhan. ", "Muitos perfis citam dois artigos amplamente compartilhados do jornal Washington Times que citam uma frase de um ex-oficial da intelig\u00eancia israelense sobre o tema.", "No entanto, nenhum dos dois artigos apresenta provas para a alega\u00e7\u00e3o e a fonte israelense diz nos textos que \"at\u00e9 o momento, n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia ou indica\u00e7\u00e3o\" que sugira que o instituto tenha espalhado o v\u00edrus.", "Os dois artigos foram compartilhados por centenas de perfis, atingindo milh\u00f5es de pessoas. A BBC News pediu coment\u00e1rios ao Washington Times, mas n\u00e3o obteve resposta.", "O jornal brit\u00e2nico Daily Star publicou uma not\u00edcia similar na semana passada, afirmando que o v\u00edrus pode ter surgido em um laborat\u00f3rio secreto.", "No entanto, a reportagem foi alterada e o jornal adicionou que n\u00e3o havia provas para a sugest\u00e3o. ", "Pesquisas oficiais indicam que o v\u00edrus teria emergido do com\u00e9rcio ilegal de animais selvagens no mercado Huanan, que vende frutos do mar em Wuhan.", "Outra teoria associou incorretamente o v\u00edrus \u00e0 suspens\u00e3o de uma pesquisadora do Laborat\u00f3rio Nacional de Microbiologia do Canad\u00e1.", "A virologista Xiangguo Qiu, seu marido e alguns de seus estudantes chineses teriam sido afastados do laborat\u00f3rio no ano passado ap\u00f3s desobedecerem regras, de acordo a TV p\u00fablica canadense CBC. Na \u00e9poca, a pol\u00edcia informou \u00e0 rede que \"n\u00e3o houve amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica\".", "Outra teoria aponta que a virologista Qiu visitou duas vezes por ano, durante dois anos, o Laborat\u00f3rio Nacional de Bioseguran\u00e7a de Wuhan, da Academia Chinesa de Ci\u00eancias.", "Um texto com mais de 12 mil retu\u00edtes e 13 mil curtidas \u2014 dizia, sem provas, que Giu e seu marido seriam uma \"equipe de espi\u00f5es\" que teria enviado \"agentes patog\u00eanicos\" para Wuhan, e que o marido seria \"especialista em coronav\u00edrus\". ", "Nenhuma das tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es do tu\u00edte pode ser encontrada nas reportagens transmitidas pela CBC. Os termos coronav\u00edrus e espi\u00f5es nem aparecem nas mat\u00e9rias. ", "A CBC informou que as alega\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam fundamento. ", "Vers\u00f5es distintas do v\u00eddeo de uma \"denunciante\", supostamente registrado por um \"m\u00e9dico ou enfermeira\" na prov\u00edncia de Ubei, acumularam milh\u00f5es de visualiza\u00e7\u00f5es em v\u00e1rias redes sociais e apareceram em diversos blogs.", "A vers\u00e3o mais popular foi divulgada no YouTube por um usu\u00e1rio coreano e trazia legendas em ingl\u00eas e coreano \u2014 o v\u00eddeo j\u00e1 foi tirado do ar.", "De acordo com as legendas em ingl\u00eas, a mulher seria uma enfermeira no hospital de Wuhan. No entanto, ela n\u00e3o diz em nenhum momento ser enfermeira ou m\u00e9dica no v\u00eddeo. Isso parece ser apenas um chute feito pelos que compartilharam as imagens. ", "A mulher, que n\u00e3o se identifica, est\u00e1 vestindo roupa de prote\u00e7\u00e3o em um local desconhecido. No entanto, seu traje e a m\u00e1scara n\u00e3o s\u00e3o os mesmos usados pela equipe m\u00e9dica em Hubei.", "Devido a um bloqueio imposto pelas autoridades, \u00e9 dif\u00edcil verificar v\u00eddeos da prov\u00edncia. Mas a mulher faz uma s\u00e9rie de afirma\u00e7\u00f5es infundadas sobre o v\u00edrus, o que torna improv\u00e1vel que ela seja enfermeira ou param\u00e9dica.", "Ela diz, por exemplo, que o n\u00famero real de pessoas infectadas na China \u00e9 de 90 mil. Mas, segundo dados oficiais, houve pouco mais de 7.700 infec\u00e7\u00f5es confirmadas at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o desta reportagem. ", "Ela tamb\u00e9m afirma que o v\u00edrus tem uma \"segunda muta\u00e7\u00e3o\", que poderia infectar at\u00e9 14 pessoas. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade tinha estimado, preliminarmente, que o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es que um indiv\u00edduo portador do v\u00edrus poderia causar \u00e9 de 1,4 a 2,5. Mas autoridades chinesas relataram nesta quinta o caso de um paciente \"supercontagiante\" que teria infectado ao menos 14 pessoas.", "Seja como for, segundo Muyi Xiao, nativo de Wuhan e editor de imagens da revista online ChinaFile, a \"enfermeira de Wuhan\" n\u00e3o parece \"algu\u00e9m com forma\u00e7\u00e3o profissional m\u00e9dica\". ", "Embora a localiza\u00e7\u00e3o exata do v\u00eddeo seja desconhecida, \u00e9 prov\u00e1vel que a mulher seja um residente de Hubei compartilhando sua opini\u00e3o pessoal sobre o surto.", "\"Acho que h\u00e1 [uma] possibilidade de que ela ache que est\u00e1 dizendo a verdade. Porque ningu\u00e9m sabe a verdade\", disse \u00e0 BBC Badiucao, um ativista pol\u00edtico chin\u00eas atualmente baseado na Austr\u00e1lia.", "\"A falta de transpar\u00eancia deixou as pessoas \u00e0 merc\u00ea de palpites e p\u00e2nico\", disse.", "*Com reportagem da BBC Monitoring e da BBC UGC Newsgathering"],
        "keywords": [
            ["v\u00edrus", 12],
            ["sobre", 10],
            ["coronav\u00edrus", 10],
            ["v\u00eddeo", 9],
            ["wuhan", 9]
        ],
        "sentencas": "Um dos primeiros a ecoarem essas suspeitas foi o youtuber Jordan Sather, um conhecido adepto de teorias de conspira\u00e7\u00e3o.Com o an\u00fancio do primeiro caso de coronav\u00edrus nos EUA, na semana passada, come\u00e7aram a circular pelo Twitter e pelo Facebook documentos de registros e patentes que \u00e0 primeira vista sugeririam que especialistas sabiam da exist\u00eancia do v\u00edrus h\u00e1 anos.Apesar de os morcegos terem sido citados em pesquisa chinesa recente como poss\u00edvel origem do v\u00eddeo, a sopa de morcego n\u00e3o \u00e9 particularmente comum no pa\u00eds e as investiga\u00e7\u00f5es sobre a origem real da doen\u00e7a continuam.Acredita-se que o novo coronav\u00edrus tenha surgido a partir do com\u00e9rcio ilegal de animais selvagens em um mercado de frutos do mar em Wuhan.A BBC News pediu coment\u00e1rios ao Washington Times, mas n\u00e3o obteve resposta.No entanto, nenhum dos dois artigos apresenta provas para a alega\u00e7\u00e3o e a fonte israelense diz nos textos que \"at\u00e9 o momento, n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia ou indica\u00e7\u00e3o\" que sugira que o instituto tenha espalhado o v\u00edrus.Muitos perfis citam dois artigos amplamente compartilhados do jornal Washington Times que citam uma frase de um ex-oficial da intelig\u00eancia israelense sobre o tema.Outra afirma\u00e7\u00e3o sem embasamento que viralizou sugere que o v\u00edrus seria parte de um \"programa secreto de armas biol\u00f3gicas\" da China e teria sido espalhado pelo Instituto de Virologia de Wuhan.",
        "publishedAt": "2020-01-30T14:36:44Z",
        "image": "http://p2.trrsf.com/image/fget/cf/800/450/middle/images.terra.com/2020/01/30/110667727mobile.jpg",
        "sourcename": "Terra.com.br"
    }, {
        "title": ["\nA revela\u00e7\u00e3o de Rui Pinto como denunciante do Luanda Leaks aos olhos da imprensa estrangeira\n"],
        "content": ["Foi na segunda-feira de manh\u00e3 que foi anunciado que o pirata inform\u00e1tico\u00a0portugu\u00eas Rui Pinto, respons\u00e1vel pelo caso Football Leaks, era o denunciante respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o dos mais de 715 mil documentos que expunham a fortuna de Isabel dos Santos, a forma como se tornou a \u201cmulher mais rica de \u00c1frica\u201d, no caso Luanda Leaks.", "A not\u00edcia chegou tamb\u00e9m aos jornais estrangeiros, que j\u00e1 haviam noticiado tanto o caso Luanda Leaks como o Football Leaks: do brit\u00e2nico\u00a0The Guardian ao franc\u00eas\u00a0Le Monde ou ainda ao norte-americano The\u00a0New York Times, que diz que Rui Pinto escondia \u201cum segredo ainda maior\u201d do que aqueles ocultos no mundo do futebol.", "O jornal norte-americano The\u00a0New York Times arrancou a manh\u00e3 com o t\u00edtulo que mostrava como a descoberta do caso Luanda Leaks foi quase uma coincid\u00eancia. O t\u00edtulo acabou por ser alterado para \u201cHacker por tr\u00e1s do Football Leaks tamb\u00e9m revelou as finan\u00e7as de Isabel dos Santos\u201d. \u200b Rui Pinto \u00e9 descrito como a pessoa que \u201cp\u00f4s a descoberto os neg\u00f3cios no mundo do futebol\u201d \u2013 mas que tinha em sua posse \u201cum segredo ainda maior\u201d. Num longo artigo, o jornal norte-americano relata em detalhe a forma como Rui Pinto descobriu os neg\u00f3cios por tr\u00e1s da fortuna da \u201cmulher mais rica de \u00c1frica\u201d, dando tamb\u00e9m lugar \u00e0s reac\u00e7\u00f5es de Isabel dos Santos.", "No jornal franc\u00eas Le Monde\u00a0\u00e9 descrito que Rui Pinto \u201cdesferiu um novo golpe\u201d ao anunciar que estava envolvido no Luanda Leaks, divulgando os 715 mil documentos que p\u00f5em a angolana Isabel dos Santos em cheque. O artigo explica que o hacker portugu\u00eas de 31 anos agiu pelo seu \u201cdever de cidadania\u201d e sem querer contrapartidas, explicando a raz\u00e3o pela qual est\u00e1 detido e o que est\u00e1 em causa no\u00a0Luanda Leaks.", "Num artigo escrito por Sam Knight, a revista New Yorker explica de onde vem a riqueza de Isabel dos Santos e tudo os milhares de documentos que est\u00e3o envolvidos no Luanda Leaks: emails, transfer\u00eancias banc\u00e1rias, tabelas, organigramas de empresas, numa \u201cescala \u00e9pica\u201d. E referem que a den\u00fancia dos esquemas de Isabel dos Santos acabou por ser um \u201cprojecto paralelo\u201d de Rui Pinto, que tinha a mira apontada ao caso Football Leaks.", "O brit\u00e2nico\u00a0The\u00a0Guardian\u00a0recorda a origem do\u00a0Luanda\u00a0Leaks, as reac\u00e7\u00f5es de Isabel dos Santos e escreve sobre a\u00a0situa\u00e7\u00e3o legal em que Rui Pinto se encontra actualmente, sublinhando a pena de pris\u00e3o que o portugu\u00eas arrisca cumprir.", "O jornal econ\u00f3mico brit\u00e2nico\u00a0Financial\u00a0Times\u00a0sumariza o processo de divulga\u00e7\u00e3o das provas e tra\u00e7a\u00a0uma cronologia das ac\u00e7\u00f5es de Rui Pinto, dando ainda contexto sobre\u00a0a ascens\u00e3o\u00a0da magnata\u00a0angolana Isabel dos Santos.", "O jornal The Japan Times noticiou a revela\u00e7\u00e3o de que \u00e9 o portugu\u00eas Rui Pinto o respons\u00e1vel pela fuga dos documentos que envolvem a filha do antigo Presidente angolano. Citando o comunicado dos advogados de Rui Pinto, o jornal refere que a den\u00fancia permite \u201cajudar a compreender as opera\u00e7\u00f5es complexas\u201d dos neg\u00f3cios de Isabel dos Santos, \u201cfilha do magnata Jos\u00e9 Eduardo dos Santos\u201d, que continua a negar as acusa\u00e7\u00f5es.", "Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do P\u00fablico.", "A BBC abre a not\u00edcia dizendo que Rui Pinto, autor do Football Leaks, assumiu ser a pessoa por detr\u00e1s do Luanda Leaks, expondo a riqueza da angolana Isabel dos Santos (que, ressalvam, negou as acusa\u00e7\u00f5es). A BBC cita o comunicado da defesa de Rui Pinto, sublinhando o \u201cinteresse p\u00fablico\u201d dos documentos divulgados e abrindo par\u00eanteses para explicar quem \u00e9 Isabel dos Santos."],
        "keywords": [
            ["rui", 12],
            ["pinto", 12],
            ["leaks", 11],
            ["isabel", 11],
            ["santos", 9]
        ],
        "sentencas": "Num longo artigo, o jornal norte-americano relata em detalhe a forma como Rui Pinto descobriu os neg\u00f3cios por tr\u00e1s da fortuna da \u201cmulher mais rica de \u00c1frica\u201d, dando tamb\u00e9m lugar \u00e0s reac\u00e7\u00f5es de Isabel dos Santos.A not\u00edcia chegou tamb\u00e9m aos jornais estrangeiros, que j\u00e1 haviam noticiado tanto o caso Luanda Leaks como o Football Leaks: do brit\u00e2nico\u00a0The Guardian ao franc\u00eas\u00a0Le Monde ou ainda ao norte-americano The\u00a0New York Times, que diz que Rui Pinto escondia \u201cum segredo ainda maior\u201d do que aqueles ocultos no mundo do futebol.Foi na segunda-feira de manh\u00e3 que foi anunciado que o pirata inform\u00e1tico\u00a0portugu\u00eas Rui Pinto, respons\u00e1vel pelo caso Football Leaks, era o denunciante respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o dos mais de 715 mil documentos que expunham a fortuna de Isabel dos Santos, a forma como se tornou a \u201cmulher mais rica de \u00c1frica\u201d, no caso Luanda Leaks.Citando o comunicado dos advogados de Rui Pinto, o jornal refere que a den\u00fancia permite \u201cajudar a compreender as opera\u00e7\u00f5es complexas\u201d dos neg\u00f3cios de Isabel dos Santos, \u201cfilha do magnata Jos\u00e9 Eduardo dos Santos\u201d, que continua a negar as acusa\u00e7\u00f5es.O jornal econ\u00f3mico brit\u00e2nico\u00a0Financial\u00a0Times\u00a0sumariza o processo de divulga\u00e7\u00e3o das provas e tra\u00e7a\u00a0uma cronologia das ac\u00e7\u00f5es de Rui Pinto, dando ainda contexto sobre\u00a0a ascens\u00e3o\u00a0da magnata\u00a0angolana Isabel dos Santos.O brit\u00e2nico\u00a0The\u00a0Guardian\u00a0recorda a origem do\u00a0Luanda\u00a0Leaks, as reac\u00e7\u00f5es de Isabel dos Santos e escreve sobre a\u00a0situa\u00e7\u00e3o legal em que Rui Pinto se encontra actualmente, sublinhando a pena de pris\u00e3o que o portugu\u00eas arrisca cumprir.Num artigo escrito por Sam Knight, a revista New Yorker explica de onde vem a riqueza de Isabel dos Santos e tudo os milhares de documentos que est\u00e3o envolvidos no Luanda Leaks: emails, transfer\u00eancias banc\u00e1rias, tabelas, organigramas de empresas, numa \u201cescala \u00e9pica\u201d.",
        "publishedAt": "2020-01-28T00:16:44Z",
        "image": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1434074?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png",
        "sourcename": "Publico.pt"
    }, {
        "title": " Rui Pinto diz estar em pris\u00e3o preventiva para \u201cmanter esc\u00e2ndalos como o Luanda Leaks fechados a sete-chaves\u201d ",
        "content": ["Rui Pinto voltou esta quinta-feira ao Twitter, para acusar a Justi\u00e7a portuguesa de o querer \u201csilenciar\u201d ao mant\u00ea-lo em pris\u00e3o preventiva.", "\u201cAcho que os cidad\u00e3os portugueses j\u00e1 perceberam que a minha prolongada e desproporcional pris\u00e3o preventiva tem como objetivo primordial silenciar as minhas den\u00fancias e manter esc\u00e2ndalos como o Luanda Leaks fechados a sete-chaves\u201d, refere, numa mensagem publicada \u00e0s 5h41. ", "Para o alegado \u201chacker\u201d, se \u201cdependesse da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e do Minist\u00e9rio P\u00fablico portugu\u00eas\u201d, as informa\u00e7\u00f5es sobre a fortuna de Isabel dos Santos \u201cnunca viriam a p\u00fablico, nem as autoridades angolanas alguma vez seriam informadas da exist\u00eancia destes dados\u201d. ", "A mensagem termina com um aviso: \u201cVistos Gold, ESCOM e BES Angola\u2026 h\u00e1 ainda muita coisa que os portugueses merecem saber\u201d."],
        "keywords": [
            ["mensagem", 2],
            ["portugueses", 2],
            ["p\u00fablico", 2],
            ["pris\u00e3o", 2],
            ["preventiva", 2]
        ],
        "sentencas": "\u201cAcho que os cidad\u00e3os portugueses j\u00e1 perceberam que a minha prolongada e desproporcional pris\u00e3o preventiva tem como objetivo primordial silenciar as minhas den\u00fancias e manter esc\u00e2ndalos como o Luanda Leaks fechados a sete-chaves\u201d, refere, numa mensagem publicada \u00e0s 5h41.A mensagem termina com um aviso: \u201cVistos Gold, ESCOM e BES Angola\u2026 h\u00e1 ainda muita coisa que os portugueses merecem saber\u201d.Para o alegado \u201chacker\u201d, se \u201cdependesse da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e do Minist\u00e9rio P\u00fablico portugu\u00eas\u201d, as informa\u00e7\u00f5es sobre a fortuna de Isabel dos Santos \u201cnunca viriam a p\u00fablico, nem as autoridades angolanas alguma vez seriam informadas da exist\u00eancia destes dados\u201d.",
        "publishedAt": "2020-01-30T09:14:24Z",
        "image": "http://images.impresa.pt/expresso/2019-02-16-rui-pinto.jpg/fb/wm",
        "sourcename": "Expresso.pt"
    }, {
        "title": ["Intelig\u00eancia artificial emitiu aviso sobre coronav\u00edrus em dezembro"],
        "content": ["Um sistema de intelig\u00eancia artificial emitiu um alerta sobre uma poss\u00edvel dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus mais de uma semana antes do pronunciamento oficial da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS). O algoritmo da BlueDot, uma empresa de tecnologia para a sa\u00fade, enviou e-mail a organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e companhias a\u00e9reas no dia 31 de dezembro, alertando para que eles evitassem a regi\u00e3o de Wuhan, na China, que mais tarde foi confirmada como o epicentro da epidemia.", "A tecnologia funciona por meio de um mapeamento de not\u00edcias a partir de centenas de fontes internacionais em 65 idiomas, al\u00e9m de rastrear redes de pesquisas em sa\u00fade, dados de companhias a\u00e9reas, comunicados oficiais de empresas ligadas ao agroneg\u00f3cio, pecu\u00e1ria e outras, e at\u00e9 mesmo f\u00f3runs de discuss\u00e3o sobre diferentes temas. Com tais informa\u00e7\u00f5es, a BlueDot compila alertas relacionados a eventuais \u00e1reas de risco e novas doen\u00e7as, como foi o caso do coronav\u00edrus, sobre os quais os clientes da companhia foram informados 10 dias antes do pronunciamento oficial da OMS e sete antes do Centro de Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Doen\u00e7as dos Estados Unidos, considerado o primeiro a oficializar a epidemia.", "Mais do que apenas enviar avisos sobre o coronav\u00edrus, o sistema foi capaz de prever, tamb\u00e9m, o caminho que seria seguido pela infec\u00e7\u00e3o. Com base em dados de companhias a\u00e9reas e voos sa\u00eddos de Wuhan, a tecnologia foi capaz de indicar cidades como Seul, Taipei, T\u00f3quio e Bangkok como focos da doen\u00e7a antes mesmo de casos serem confirmados em todas elas. Os alertas, mais uma vez, eram voltados para que os clientes evitassem viajar para tais regi\u00f5es e tomassem medidas sanit\u00e1rias para reduzir o contato com o pat\u00f3geno.", "De acordo com Kamran Khan, CEO da BlueDot, o alerta p\u00f4de ser dado antecipadamente devido ao fato de sua tecnologia n\u00e3o depender de fontes oficiais do governo, como \u00e9 o caso de organiza\u00e7\u00f5es estatais de sa\u00fade. Ele criticou o sil\u00eancio das autoridades chinesas sobre o assunto e a demora na divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre os casos do coronav\u00edrus, que levou a um alerta tardio por parte de \u00f3rg\u00e3os internacionais de sa\u00fade, enquanto j\u00e1 se falava sobre o assunto em notici\u00e1rios e grupos de discuss\u00e3o.", "Khan acredita que o alerta da BlueDot poderia ter sido feito ainda mais cedo caso o sistema levasse em conta, tamb\u00e9m, as redes sociais, algo que n\u00e3o acontece devido \u00e0 alta polui\u00e7\u00e3o dos dados, que prejudicam uma an\u00e1lise confi\u00e1vel. Ainda assim, ele acredita que a tecnologia \u00e9 a mais veloz da atualidade na detec\u00e7\u00e3o desse tipo de epidemia, servindo n\u00e3o apenas para resguardar a sa\u00fade das pessoas como, tamb\u00e9m, auxiliar na conten\u00e7\u00e3o e tratamento dos infectados.", "A BlueDot foi fundada em 2014 e j\u00e1 angariou mais de US$ 9,4 milh\u00f5es em investimentos. A ideia de criar um algoritmo de detec\u00e7\u00e3o de epidemias foi do pr\u00f3prio Khan, um infectologista que trabalhou no Canad\u00e1 durante a epidemia de SARS em 2013. Para ele, o caos gerado pela dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e as dificuldades em a conter n\u00e3o poderiam acontecer de novo, o que fez com que ele olhasse para a tecnologia como uma forma de ajudar na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as infecciosas.", "A tecnologia funciona por meio de machine learning e algoritmos de previs\u00e3o, com um time de 40 pessoas, entre m\u00e9dicos e programadores, trabalhando o sistema e o alimentando com informa\u00e7\u00f5es adicionais para auxiliar na precis\u00e3o dos achados. Os funcion\u00e1rios tamb\u00e9m trabalham na valida\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, com a BlueDot garantindo que nenhum alerta \u00e9 feito sem que um grupo de especialistas d\u00ea o aval, como forma de n\u00e3o emitir falsos positivos e gerar p\u00e2nico entre a popula\u00e7\u00e3o. Os dados s\u00e3o compartilhados com os clientes da empresa, que incluem companhias a\u00e9reas, hospitais, institutos de pesquisa e outras organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, al\u00e9m de governos. O p\u00fablico geral, entretanto, n\u00e3o tem acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, algo que Khan afirma que mudar\u00e1 em breve.", "O surto do coronav\u00edrus come\u00e7ou a tomar conta dos jornais na \u00faltima semana e, segundo os n\u00fameros mais recentes, j\u00e1 foram identificados mais de 4,5 mil infectados na China, com 106 mortes confirmadas, sendo a maioria delas em Hubei. Fora do pa\u00eds, pelo menos 14 pa\u00edses j\u00e1 tiveram casos confirmados, incluindo Jap\u00e3o, Cingapura, Estados Unidos, Fran\u00e7a, Alemanha, Austr\u00e1lia, Coreia do Sul e Ar\u00e1bia Saudita.", "Nenhum caso foi confirmado no Brasil at\u00e9 o momento; uma suspeita surgiu na \u00faltima semana, mas os m\u00e9dicos confirmaram n\u00e3o se tratar do coronav\u00edrus, enquanto o governo de Minas Gerais anunciou nesta segunda-feira (27) que existe um poss\u00edvel novo caso em Belo Horizonte.", "", "Fonte: Wired", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["sa\u00fade", 8],
            ["tecnologia", 7],
            ["sobre", 7],
            ["coronav\u00edrus", 6],
            ["bluedot", 6]
        ],
        "sentencas": "Com tais informa\u00e7\u00f5es, a BlueDot compila alertas relacionados a eventuais \u00e1reas de risco e novas doen\u00e7as, como foi o caso do coronav\u00edrus, sobre os quais os clientes da companhia foram informados 10 dias antes do pronunciamento oficial da OMS e sete antes do Centro de Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Doen\u00e7as dos Estados Unidos, considerado o primeiro a oficializar a epidemia.Um sistema de intelig\u00eancia artificial emitiu um alerta sobre uma poss\u00edvel dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus mais de uma semana antes do pronunciamento oficial da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS).Ele criticou o sil\u00eancio das autoridades chinesas sobre o assunto e a demora na divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre os casos do coronav\u00edrus, que levou a um alerta tardio por parte de \u00f3rg\u00e3os internacionais de sa\u00fade, enquanto j\u00e1 se falava sobre o assunto em notici\u00e1rios e grupos de discuss\u00e3o.Mais do que apenas enviar avisos sobre o coronav\u00edrus, o sistema foi capaz de prever, tamb\u00e9m, o caminho que seria seguido pela infec\u00e7\u00e3o.",
        "publishedAt": "2020-01-28T19:20:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344174.700/inteligencia-artificial-emitiu-aviso-sobre-coronavirus-em-dezembro-159607.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": "\n    \tE um hacker matou a nossa \u2018inoc\u00eancia\u2019                 /premium\n",
        "content": [],
        "keywords": [],
        "sentencas": "",
        "publishedAt": "2020-01-29T00:08:38Z",
        "image": "https://wm.observador.pt/wm-op/wide-circle/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2F467x467%2Cq80%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F09%2F17224842%2F002_467x467_acf_cropped.jpg",
        "sourcename": "Observador.pt"
    }, {
        "title": ["Ju\u00edza rejeita a\u00e7\u00e3o que criaria v\u00ednculo de emprego para entregadores do iFood"],
        "content": ["iFood", "Saiba tudo sobre iFood", "A ju\u00edza Shirley Aparecida de Souza Lobo Escobar, da 37\u00aa Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo, julgou como improcedente um processo que pedia o reconhecimento de v\u00ednculo empregat\u00edcio para os trabalhadores do iFood e do Rapiddo, que tamb\u00e9m pertence ao grupo Movile e integra servi\u00e7os que v\u00e3o al\u00e9m da entrega de comida. Na opini\u00e3o da magistrada, os requisitos essenciais que categorizariam v\u00ednculo empregat\u00edcio n\u00e3o est\u00e3o presentes no sistema baseado em aplicativo.", "Escobar citou alguns fatores para justificar a rejei\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o, movida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho (MPT). Na vis\u00e3o dela, os entregadores podem escolher o hor\u00e1rio e dia de trabalho, iniciando e finalizando suas jornadas no momento que desejarem, al\u00e9m de realizarem delivery para mais de um aplicativo ao mesmo tempo, sem restri\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, eles possuem o ve\u00edculo utilizado para as entregas, fatores que, quando combinados, categorizariam trabalho aut\u00f4nomo.", "Ao deter o \u201cmeio de produ\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou a ju\u00edza, os trabalhadores se afastam da condi\u00e7\u00e3o de \u201cempregados\u201d. Escobar tamb\u00e9m rejeitou a alega\u00e7\u00e3o do MPT de que os entregadores estariam sujeitos a um tipo de \u201cservid\u00e3o digital\u201d ao atuarem em apps de delivery, citando a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, que permite uma jornada m\u00e1xima de 16 horas sem recebimento de horas extras, caso possua dois empregos (ou, neste caso, trabalhe para dois softwares desta categoria).", "Em sua a\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho pedia a contrata\u00e7\u00e3o dos motofretistas e o pagamento de uma indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral coletivo no valor de 5% do faturamento bruto das duas empresas, um total que ultrapassaria a marca dos R$ 24 milh\u00f5es. Ambos os pedidos foram negados pela ju\u00edza que, em sua decis\u00e3o, disse reconhecer a legalidade do funcionamento dos aplicativos de delivery e suas peculiaridades, por se tratarem de plataformas digitais que funcionam de forma diferente dos servi\u00e7os tradicionais.", "A decis\u00e3o, ainda, traz duas considera\u00e7\u00f5es importantes. Na primeira, Escobar afirma que se aproximam da condi\u00e7\u00e3o de empregador aqueles que alugam ve\u00edculos para trabalhadores dos servi\u00e7os de entrega, por explorarem os meios de produ\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, ela acena para os legisladores, afirmando n\u00e3o ser de responsabilidade do Poder Judici\u00e1rio aplicar prote\u00e7\u00f5es a trabalhadores quando o pr\u00f3prio conjunto de leis n\u00e3o os abrange diretamente.", "A decis\u00e3o rejeitou, ainda, a alega\u00e7\u00e3o de que a Movile, dona do iFood e do Rapiddo, pratica concorr\u00eancia desleal e dumping, novamente, devido \u00e0s peculiaridades do modelo digital utilizado pela companhia. Em declara\u00e7\u00e3o, o MPT afirmou que vai recorrer da decis\u00e3o, afirmando que o processo est\u00e1 baseado em fiscaliza\u00e7\u00f5es e registros de infra\u00e7\u00f5es cometidas pela empresa, al\u00e9m de depoimentos e provas colhidos em ju\u00edzo.", "A rejei\u00e7\u00e3o do processo movido contra o iFood e o Rappido acrescenta argumentos a batalhas judiciais que v\u00eam acontecendo desde o ano passado. Em dezembro, por exemplo, a 8\u00aa Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo decidiu que existe v\u00ednculo empregat\u00edcio entre os entregadores e a Loggi, outra empresa que trabalha no ramo das entregas por meio de aplicativo. A companhia tamb\u00e9m foi condenada a pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 30 milh\u00f5es aos trabalhadores.", "Entretanto, duas semanas depois, o Tribunal Regional do Trabalho suspendeu os efeitos da decis\u00e3o, que considerava a contrata\u00e7\u00e3o dos motofretistas como aut\u00f4nomos uma retirada de seus direitos sociais m\u00ednimos, al\u00e9m de fomentar concorr\u00eancia desleal com companhias menores do setor. O caso, agora, aguarda para ser julgado na mesma inst\u00e2ncia.", "Enquanto isso, a Uber e outras empresas de transporte tamb\u00e9m s\u00e3o assunto de discuss\u00f5es semelhantes. Em setembro, a Segunda Se\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a afirmou que n\u00e3o existe v\u00ednculo empregat\u00edcio entre motoristas e os aplicativos do setor. Entretanto, esse entendimento teria sido mal interpretado, uma vez que a decis\u00e3o sobre tais temas n\u00e3o cabe ao STJ, e sim, \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, uma alega\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m registrada pela inst\u00e2ncia superior.", "Fonte: Jota \u00a0", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["trabalho", 8],
            ["decis\u00e3o", 6],
            ["al\u00e9m", 6],
            ["v\u00ednculo", 4],
            ["empregat\u00edcio", 4]
        ],
        "sentencas": "Al\u00e9m disso, eles possuem o ve\u00edculo utilizado para as entregas, fatores que, quando combinados, categorizariam trabalho aut\u00f4nomo.A ju\u00edza Shirley Aparecida de Souza Lobo Escobar, da 37\u00aa Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo, julgou como improcedente um processo que pedia o reconhecimento de v\u00ednculo empregat\u00edcio para os trabalhadores do iFood e do Rapiddo, que tamb\u00e9m pertence ao grupo Movile e integra servi\u00e7os que v\u00e3o al\u00e9m da entrega de comida.Entretanto, esse entendimento teria sido mal interpretado, uma vez que a decis\u00e3o sobre tais temas n\u00e3o cabe ao STJ, e sim, \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, uma alega\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m registrada pela inst\u00e2ncia superior.Entretanto, duas semanas depois, o Tribunal Regional do Trabalho suspendeu os efeitos da decis\u00e3o, que considerava a contrata\u00e7\u00e3o dos motofretistas como aut\u00f4nomos uma retirada de seus direitos sociais m\u00ednimos, al\u00e9m de fomentar concorr\u00eancia desleal com companhias menores do setor.",
        "publishedAt": "2020-01-29T12:55:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344231.700/juiza-rejeita-acao-que-criaria-vinculo-de-emprego-para-entregadores-do-ifood-159662.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": ["Google quer unir Gmail, Drive e Hangouts em um \u00fanico servi\u00e7o voltado a empresas"],
        "content": ["Google", "Saiba tudo sobre Google", "O Google planeja grandes mudan\u00e7as em algumas de suas plataformas voltadas ao mundo corporativo. Se confirmados esses rumores, que foram colhidos pelo site The Information, ver\u00edamos a jun\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os como Gmail, Google Drive e Hangouts (com todas as suas fun\u00e7\u00f5es atuais) em um \u00fanico aplicativo.", "De acordo com a publica\u00e7\u00e3o, a ideia do Google \u00e9 fazer com que mais clientes corporativos adotem suas plataformas e transfiram toda a sua comunica\u00e7\u00e3o, bate-papo e outros servi\u00e7os, para hubs centrais de colabora\u00e7\u00e3o. O alvo, claro, s\u00e3o programas como o Teams, da Microsoft, e o Slack, j\u00e1 que ambos oferecem uma variedade de recursos de comunica\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m se integram a in\u00fameros outros aplicativos de produtividade e ferramentas de trabalho, como Dropbox e Salesforce. O Google ainda n\u00e3o possui algo semelhante como parte do GSuite.", "Segundo o The Information, o CEO da divis\u00e3o de nuvem da Google, Thomas Kurian, discutiu o novo aplicativo em uma confer\u00eancia realizada em meados de janeiro para os vendedores e parceiros de neg\u00f3cios da unidade. Ao que tudo indica, este novo aplicativo faria parte do GSuite.", "Antes uma plataforma de comunica\u00e7\u00e3o focada no consumidor, o Hangouts agora \u00e9 voltado exclusivamente para atividades corporativas. Desde ent\u00e3o, ele foi dividido no Hangouts Meet, um aplicativo de bate-papo por v\u00eddeo, e no Hangouts Chat, um sucessor do antigo Gchat, que nada mais \u00e9 um mensageiro em tempo real.", "Isso pode indicar uma inten\u00e7\u00e3o de o Google de introduzir uma nova plataforma de comunica\u00e7\u00e3o e acabar com essa confus\u00e3o toda de fun\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que, apesar do Chat e do Meet existirem, o Hangouts tradicional continua funcionando firme e forte. Unido tudo neste programa ainda desconhecido, tudo seria mais bem organizado, apesar de que, como citamos acima, o GSuite \u00e9 que seria o \"hub\" desse programa.", "Vale lembrar que para o p\u00fablico em geral o Google oferece, al\u00e9m do Chat, um programa chamado Duo, que nada mais \u00e9 do que um bate-papo em v\u00eddeo.", "Fonte: The Verge,\u00a0The Information", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["google", 7],
            ["hangouts", 5],
            ["the", 4],
            ["comunica\u00e7\u00e3o", 4],
            ["tudo", 4]
        ],
        "sentencas": "Desde ent\u00e3o, ele foi dividido no Hangouts Meet, um aplicativo de bate-papo por v\u00eddeo, e no Hangouts Chat, um sucessor do antigo Gchat, que nada mais \u00e9 um mensageiro em tempo real.Segundo o The Information, o CEO da divis\u00e3o de nuvem da Google, Thomas Kurian, discutiu o novo aplicativo em uma confer\u00eancia realizada em meados de janeiro para os vendedores e parceiros de neg\u00f3cios da unidade.Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia.Fonte: The Verge,\u00a0The InformationVale lembrar que para o p\u00fablico em geral o Google oferece, al\u00e9m do Chat, um programa chamado Duo, que nada mais \u00e9 do que um bate-papo em v\u00eddeo.Isso pode indicar uma inten\u00e7\u00e3o de o Google de introduzir uma nova plataforma de comunica\u00e7\u00e3o e acabar com essa confus\u00e3o toda de fun\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que, apesar do Chat e do Meet existirem, o Hangouts tradicional continua funcionando firme e forte.",
        "publishedAt": "2020-01-29T01:00:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344220.700/google-quer-unir-gmail-drive-e-hangouts-em-um-unico-servico-voltado-a-empresas-159651.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": " 7 notas sobre Rui Pinto, a come\u00e7ar por um agradecimento do Benfica a Bruno de Carvalho (a opini\u00e3o de Ricardo Costa) ",
        "content": ["Rui Pinto \u00e9 um hacker ou um denunciante? A resposta \u00e9 simultaneamente simples e complexa, porque Rui Pinto \u00e9 as duas coisas. No seu curto e fulgurante per\u00edodo de atua\u00e7\u00e3o, o jovem hacker/denunciante foi uma coisa e o seu contr\u00e1rio, agiu de forma ordenada e err\u00e1tica, colaborou com jornalistas e cedeu ao interesse pessoal, foi l\u00f3gico e aventureiro. Na verdade, a maior parte das vezes, agiu por valores menores, no sentido em que os valores futebol\u00edsticos (e os club\u00edsticos, em particular) s\u00e3o menores em qualquer sociedade. Os temas mais s\u00e9rios vieram por arrasto. Mas vieram, e isso \u00e9 incontorn\u00e1vel.", "Este \u00e9 um artigo exclusivo. Se \u00e9 assinante clique AQUI para continuar a ler. Para aceder a todos os conte\u00fados exclusivos do site do Expresso tamb\u00e9m pode usar o c\u00f3digo que est\u00e1 na capa da revista E do Expresso.", "Caso ainda n\u00e3o seja assinante, veja aqui as op\u00e7\u00f5es e os pre\u00e7os. Assim ter\u00e1 acesso a todos os nossos artigos."],
        "keywords": [
            ["assinante", 2],
            ["aqui", 2],
            ["todos", 2],
            ["pinto", 2],
            ["agiu", 2]
        ],
        "sentencas": "Na verdade, a maior parte das vezes, agiu por valores menores, no sentido em que os valores futebol\u00edsticos (e os club\u00edsticos, em particular) s\u00e3o menores em qualquer sociedade.No seu curto e fulgurante per\u00edodo de atua\u00e7\u00e3o, o jovem hacker/denunciante foi uma coisa e o seu contr\u00e1rio, agiu de forma ordenada e err\u00e1tica, colaborou com jornalistas e cedeu ao interesse pessoal, foi l\u00f3gico e aventureiro.",
        "publishedAt": "2020-01-30T13:01:25Z",
        "image": "http://images.impresa.pt/expresso/2020-01-30-350pxDIARIO_RICARDOCOSTA.png/fb/wm",
        "sourcename": "Expresso.pt"
    }, {
        "title": ["Os melhores apps Android da semana (29/01/2020)"],
        "content": ["\u00c9 normal encontrarmos, em nossos happy hours por a\u00ed, aquela pessoa que gosta de beber \"um \u00e1lcool\", mas ainda desconhece o pr\u00f3prio limite. Seja por estar come\u00e7ando na arte de degustar a \u201cbirita\u201d ou simplesmente se sentir especialmente corajosa, a pessoa que tende a atravessar suas pr\u00f3prias barreiras comumente \u00e9 a primeira a pedir arrego ou passar vergonha durante um encontro com amigos no bar.", "Pensando nisso, o destaque de nossa curadoria semanal para recomenda\u00e7\u00e3o de apps consiste em uma ferramenta que promete ajudar voc\u00ea a, digamos, \u201cse conhecer\u201d um pouco melhor no que tange \u00e0 sua resist\u00eancia et\u00edlica.", "Al\u00e9m disso, trouxemos um novo app de exerc\u00edcios para se fazer em casa, bastante simples, mas altamente intuitivo. Tamb\u00e9m temos uma nova plataforma de streaming que chegou ao mercado recentemente e, finalmente, dois jogos com mec\u00e2nica b\u00e1sica, mas alto n\u00edvel de detalhamento, que prometem horas e horas de divers\u00e3o e estrat\u00e9gia.", "Vamos \u00e0 lista!", "Tomando licen\u00e7a do rec\u00e9m-lan\u00e7ado filme Jumanji: Pr\u00f3xima Fase, esse jogo traz uma mec\u00e2nica simples, mas seus amplos recursos de customiza\u00e7\u00e3o trazem um volume de aprofundamento que vai manter voc\u00ea pregado na tela por horas a fio. Aqui, voc\u00ea assume o controle de um dos quatro personagens protagonistas do filme, percorrendo um cen\u00e1rio linear e desviando ou derrubando inimigos e obst\u00e1culos, enquanto coleta ouro e recursos para abrir novas possibilidades de jogo.", "E s\u00e3o v\u00e1rias as tais possibilidades: al\u00e9m do b\u00e1sico \u2014 destravar novas roupas para personagens, aprimorar itens utiliz\u00e1veis no cen\u00e1rio \u2014, voc\u00ea tamb\u00e9m vai \u201ccomprando\u201d partes dos cinco mapas dispon\u00edveis, sendo que quatro deles habilitam os outros personagens. A longevidade da partida aqui reside nas ferramentas dispon\u00edveis para que voc\u00ea se desafie e bata seu pr\u00f3prio recorde, angariando mais e mais pontos e, consequentemente, abrindo mais coisas.", "Quem n\u00e3o lembra da s\u00e9rie Comandos em A\u00e7\u00e3o, a franquia de bonecos militares lan\u00e7ada no Brasil na d\u00e9cada de 1970, perdurando at\u00e9 o meio dos anos 1990? Muitos j\u00e1 sabem que eles foram baseados na longeva franquia de brinquedos e jogos da Hasbro, G.I. Joe. Neste app, voc\u00ea toma parte de uma mec\u00e2nica mais modernizada, com visual cartunesco de her\u00f3is conhecidos da franquia, como Duke, Roadblock e Snake Eyes.", "A ideia aqui \u00e9 b\u00e1sica: aplique seus conhecimentos de jogos de estrat\u00e9gia para construir uma base para defender, enquanto usa suas unidades para atacar seus inimigos. O interessante aqui \u00e9 a possibilidade de mudar de fac\u00e7\u00e3o sem perder seu progresso: a vida como um dos \u201cJoes\u201d mocinhos n\u00e3o lhe agrada? Um \u00edcone na tela permite que voc\u00ea vire um vil\u00e3o Cobra sem perder tudo o que construiu, com o jogo ajustando as contrapartes de suas edifica\u00e7\u00f5es para que voc\u00ea siga sem progresso e n\u00e3o fique desencorajado de continuar sua evolu\u00e7\u00e3o.", "Dica: sempre que poss\u00edvel, priorize as melhorias do quartel-general e da antena de radar: assim, voc\u00ea habilita rapidamente novos n\u00edveis e mapas para combater inimigos tanto da intelig\u00eancia artificial do jogo, como outros jogadores online.", "O nosso destaque para essa semana novamente prioriza o povo manguaceiro bom degustador de regalias et\u00edlicas, estabelecendo um algoritmo que calcula o seu limite de ingest\u00e3o de \u00e1lcool e os efeitos que isso podem trazer em seu corpo, al\u00e9m de lhe dar um par\u00e2metro m\u00e9dio de quanto tempo voc\u00ea levar\u00e1 para ficar s\u00f3brio.", "A premissa \u00e9 simples: quando abrir o app pela primeira vez, voc\u00ea informa alguns dados sobre seu corpo, sobretudo, o seu peso. Depois disso, sempre que beber alguma coisa, voc\u00ea anota no app: as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o variadas, marcando at\u00e9 mesmo tipos de cerveja (artesanais ou padr\u00e3o) at\u00e9 os licores mais raros. O app vai anotando seu consumo e, por meio de um medidor visual, vai indicando como voc\u00ea est\u00e1 no que tange \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o, tempo de rea\u00e7\u00e3o etc.", "A ideia \u00e9 divertida, mas tem um fundo de conscientiza\u00e7\u00e3o: os alertas recebidos pelo app ap\u00f3s um consumo maior de bebidas s\u00e3o bem evidentes aos olhos, pois seu intuito \u00e9 o de impedir que voc\u00ea v\u00e1 dirigir ap\u00f3s beber. \u201cTempo de rea\u00e7\u00e3o reduzido\u201d, por exemplo, se mostra em letras garrafais, com um amarelo bem \u00f3bvio. Imagine voc\u00ea nessa condi\u00e7\u00e3o atr\u00e1s do volante? Diante dos avisos, chame um carro no app de carona.", "Ele s\u00f3 n\u00e3o consegue tratar da ressaca no dia seguinte\u2026", "O Booyah \u00e9 o aplicativo oficial da Garena, a empresa por tr\u00e1s do sucesso mundial de battle royale, o jogo Freefire. O app foi lan\u00e7ado recentemente e o Canaltech esteve presente no evento de lan\u00e7amento, quando a empresa anunciou a cria\u00e7\u00e3o de uma liga brasileira e apresentou o software como um canal para acompanhar eventos, transmiss\u00f5es e seguir influenciadores do jogo.", "A ideia do Booyah \u00e9 a de ser um canal de entretenimento para o f\u00e3 de eSports em geral, com a Garena assegurando que, ainda que a prioridade seja amplificar o alcance das produ\u00e7\u00f5es da casa, n\u00e3o haver\u00e1 distin\u00e7\u00e3o e os streamers poder\u00e3o usar o app para veicular suas lives de quaisquer jogos estiverem rodando.", "Ele tamb\u00e9m permite que voc\u00ea crie a sua conta e comece, voc\u00ea mesmo, a sua jornada como um influenciador de conte\u00fado, interagindo com f\u00e3s e outros streamers e aprimorando o seu conte\u00fado, al\u00e9m de acompanhar os eventos promovidos pela pr\u00f3pria Garena pelo app.", "O Barre \u00e9 mais um aplicativo de bem-estar corporal, apresentando exerc\u00edcios que voc\u00ea pode fazer em casa. Entretanto, n\u00e3o d\u00e1 para cham\u00e1-lo de \u201capp de fitness\u201d pois o material apresentado aqui tem um objetivo mais voltado a fazer o usu\u00e1rio se sentir bem, ao inv\u00e9s de gerar ganhos hipertr\u00f3ficos inerentes da muscula\u00e7\u00e3o comum.", "A grosso modo, o Barre \u00e9 um mix de exerc\u00edcios de repeti\u00e7\u00e3o, passos de bal\u00e9 e movimentos mais simples da ioga. Ao abrir o app pela primeira vez, voc\u00ea cria uma conta (ou conecta seus servi\u00e7os sociais ou conta do Google) e estabelece um objetivo, indo desde trabalho com o corpo todo at\u00e9 ambi\u00e7\u00f5es mais espec\u00edficas, como treino de gl\u00fateos e coxas ou for\u00e7a abdominal (core strength). Tudo isso ao sugerir m\u00fasicas de v\u00e1rios tipos: quer um exerc\u00edcio mais agitado? Ent\u00e3o o app pode jogar uma batida animada do Will.I.Am nos seus ouvidos. Quer algo apenas para relaxar? Trilhas de ioga ser\u00e3o a melhor pedida.", "Os exerc\u00edcios em si s\u00e3o bem simples e o app n\u00e3o possui nenhum tipo de \u201cvers\u00e3o PRO paga\u201d \u2014 uma infeliz pr\u00e1tica comum de outros aplicativos mais badalados, que escondem exerc\u00edcios espec\u00edficos dentro de planos cobrados \u00e0 parte. Ademais, um menu de hist\u00f3ricos mostra a sua evolu\u00e7\u00e3o e quais exerc\u00edcios voc\u00ea ataca com mais frequ\u00eancia. \u00c9 uma interface bem simples e intuitiva, que n\u00e3o exige nenhum conhecimento t\u00e9cnico por parte do usu\u00e1rio para manusear.", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["app", 13],
            ["exerc\u00edcios", 6],
            ["simples", 6],
            ["bem", 5],
            ["aqui", 5]
        ],
        "sentencas": "O app vai anotando seu consumo e, por meio de um medidor visual, vai indicando como voc\u00ea est\u00e1 no que tange \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o, tempo de rea\u00e7\u00e3o etc.O nosso destaque para essa semana novamente prioriza o povo manguaceiro bom degustador de regalias et\u00edlicas, estabelecendo um algoritmo que calcula o seu limite de ingest\u00e3o de \u00e1lcool e os efeitos que isso podem trazer em seu corpo, al\u00e9m de lhe dar um par\u00e2metro m\u00e9dio de quanto tempo voc\u00ea levar\u00e1 para ficar s\u00f3brio.Dica: sempre que poss\u00edvel, priorize as melhorias do quartel-general e da antena de radar: assim, voc\u00ea habilita rapidamente novos n\u00edveis e mapas para combater inimigos tanto da intelig\u00eancia artificial do jogo, como outros jogadores online.A ideia aqui \u00e9 b\u00e1sica: aplique seus conhecimentos de jogos de estrat\u00e9gia para construir uma base para defender, enquanto usa suas unidades para atacar seus inimigos.Entretanto, n\u00e3o d\u00e1 para cham\u00e1-lo de \u201capp de fitness\u201d pois o material apresentado aqui tem um objetivo mais voltado a fazer o usu\u00e1rio se sentir bem, ao inv\u00e9s de gerar ganhos hipertr\u00f3ficos inerentes da muscula\u00e7\u00e3o comum.Ele tamb\u00e9m permite que voc\u00ea crie a sua conta e comece, voc\u00ea mesmo, a sua jornada como um influenciador de conte\u00fado, interagindo com f\u00e3s e outros streamers e aprimorando o seu conte\u00fado, al\u00e9m de acompanhar os eventos promovidos pela pr\u00f3pria Garena pelo app.A ideia do Booyah \u00e9 a de ser um canal de entretenimento para o f\u00e3 de eSports em geral, com a Garena assegurando que, ainda que a prioridade seja amplificar o alcance das produ\u00e7\u00f5es da casa, n\u00e3o haver\u00e1 distin\u00e7\u00e3o e os streamers poder\u00e3o usar o app para veicular suas lives de quaisquer jogos estiverem rodando.O Booyah \u00e9 o aplicativo oficial da Garena, a empresa por tr\u00e1s do sucesso mundial de battle royale, o jogo Freefire.",
        "publishedAt": "2020-01-29T21:00:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344242.700/os-melhores-apps-android-da-semana-30012020.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": " \u201cA minha prolongada e desproporcional pris\u00e3o preventiva tem como objetivo primordial silenciar as minhas den\u00fancias\u201d ",
        "content": [" Est\u00e1 Dito", " Atrav\u00e9s do Twitter, o hacker Rui Pinto acusou a Justi\u00e7a portuguesa de querer silenciar esc\u00e2ndalos como o Luanda Leaks. P\u00fablico, 30/01/2020"],
        "keywords": [
            ["atrav\u00e9s", 1],
            ["twitter", 1],
            ["hacker", 1],
            ["rui", 1],
            ["pinto", 1]
        ],
        "sentencas": "P\u00fablico, 30/01/2020 Est\u00e1 Dito Atrav\u00e9s do Twitter, o hacker Rui Pinto acusou a Justi\u00e7a portuguesa de querer silenciar esc\u00e2ndalos como o Luanda Leaks.",
        "publishedAt": "2020-01-30T09:12:30Z",
        "image": "http://static.impresa.pt/expresso/3659//assets/gfx/logo_hq_wide.png",
        "sourcename": "Expresso.pt"
    }, {
        "title": "\n    \tQuem tem medo de Rui\u00a0Pinto?        \n\t\t    ",
        "content": [],
        "keywords": [],
        "sentencas": "",
        "publishedAt": "2020-01-31T07:28:43Z",
        "image": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2F770x403%2Cq80%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2015%2F08%2F13145929%2F770-podcast-radioainda-bem.jpg",
        "sourcename": "Observador.pt"
    }, {
        "title": "\n    \tGoverno quer transpor estatuto do denunciante para legisla\u00e7\u00e3o nacional ainda este\u00a0ano        \n\t\t    ",
        "content": [],
        "keywords": [],
        "sentencas": "",
        "publishedAt": "2020-01-29T14:13:28Z",
        "image": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2F770x403%2Cq80%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2F29140227%2F27953467-scaled_770x433_acf_cropped.jpg",
        "sourcename": "Observador.pt"
    }, {
        "title": ["CI&T produz estudo sobre gest\u00e3o de experi\u00eancia ao cliente e gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego online"],
        "content": ["Com o objetivo de apresentar o que as empresas precisam para desenvolver a capacidade de construir experi\u00eancias de valor e a habilidade de otimizar presen\u00e7a online para conectar-se ao cliente, a CI&T, multinacional brasileira especializada em transforma\u00e7\u00e3o digital com impacto nos neg\u00f3cios de grandes marcas, elaborou um estudo in\u00e9dito sobre gest\u00e3o de experi\u00eancia (experience management) e gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego org\u00e2nico a partir do uso de pr\u00e1ticas de\u00a0Search Engine Optimization (SEO). O conte\u00fado apresenta estrat\u00e9gias sobre como as empresas podem construir experi\u00eancias de sucesso e alavancar impactos de neg\u00f3cio no ambiente online.", "Intitulado de \u2018Construindo Experi\u00eancias Completas\u2019, o estudo foi realizado em parceria com a simplex., empresa de software especializada em otimiza\u00e7\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego para melhorar vendas e performance. De acordo com o levantamento, implantar uma gest\u00e3o de experi\u00eancia eficiente e ter orienta\u00e7\u00f5es sobre a constru\u00e7\u00e3o de uma estrat\u00e9gia de aquisi\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego efetiva ainda \u00e9 um grande gargalo encontrado pelas companhias no ambiente digital.", "O estudo aponta que, mais do que oferecer os produtos certos, ser capaz de construir experi\u00eancias completas e relevantes aos clientes \u00e9 o grande objetivo das companhias no mercado digital. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio voltar o olhar para o consumidor e estabelecer na empresa a centralidade do cliente a partir do uso de ferramentas de\u00a0Advanced Analytics e Experience Management,\u00a0de uma comunica\u00e7\u00e3o eficiente e do\u00a0experience design.", "\u201cNos dias atuais estar presente j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais suficiente, a n\u00e3o ser que a presen\u00e7a esteja acompanhada de relev\u00e2ncia. Ser relevante em um mundo digital de mais do mesmo ou infinitas possibilidades me parece ser o caminho correto. A caminhada certamente passar\u00e1 por presen\u00e7a imposta, atrav\u00e9s de estrat\u00e9gias\u00a0pay-to-play, envolvendo m\u00eddia e relev\u00e2ncia constru\u00edda, tendo uma boa estrat\u00e9gia e estrutura de SEO rodando. De qualquer forma, os algoritmos est\u00e3o preparados para entender se voc\u00ea est\u00e1 de fato sendo relevante enquanto marca ou n\u00e3o. E se n\u00e3o estiver, ser\u00e1 mais do mesmo\u201d, aponta Breno Spadotto, Marketing Intelligence Leader da CI&T, enfatizando que o foco sempre deve ser a experi\u00eancia muito bem pensada e constru\u00edda.", "O objetivo em promover uma resposta relevante, de qualidade e com boa experi\u00eancia de navega\u00e7\u00e3o para quem est\u00e1 procurando e um tr\u00e1fego bom para quem est\u00e1 anunciando \u00e9 o principal alvo de resolu\u00e7\u00e3o por parte das marcas. \u201cA partir desse entendimento anal\u00edtico dos dados, \u00e9 poss\u00edvel identificar oportunidades para a gera\u00e7\u00e3o de valor e contexto certos, e buscar a evolu\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os\u201d, afirma Renata Mello Feltrin, Head of Experience Management & Digital Transformation da CI&T.", "Portanto, o uso de tecnologias como intelig\u00eancia artificial e machine learning j\u00e1 t\u00eam contribu\u00eddo para as empresas no desafio de conhecer o seu consumidor. O relat\u00f3rio detalha que por meio de cruzamento de dados \u00e9 poss\u00edvel captar o comportamento do usu\u00e1rio e, a partir disso, entender como ele reage. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel otimizar e personalizar a experi\u00eancia e entregar a melhor interface de conte\u00fado. Esse tipo de otimiza\u00e7\u00e3o traz diversas melhorias. Se o cliente consegue encontrar rapidamente o que procura, a tend\u00eancia \u00e9 que ele fique mais tempo no site, exemplifica o estudo.", "No que tange \u00e0 gest\u00e3o de experi\u00eancias, o processo de an\u00e1lise de dados fornecidas pelos buscadores de internet e a gera\u00e7\u00e3o de insights a partir deles deve ser sistem\u00e1tico e cont\u00ednuo para entregar informa\u00e7\u00f5es relevantes \u00e0s equipes respons\u00e1veis por desenvolv\u00ea-las. \u201cAs p\u00e1ginas passaram a chamar os refrigeradores de geladeiras e os smartphones de celulares. Isso porque \u00e9 necess\u00e1rio entender e antecipar como as pessoas v\u00e3o buscar por aquele produto\u201d, diz Jo\u00e3o Lee, cofundador da simplex.", "Dados de setembro de 2019 da StatCounter Global Stats indicavam que o Google possu\u00eda 92,9% de todo o tr\u00e1fego global de buscas, enquanto Bing e Yahoo!, somados, tinham 3,9%. Com o crescimento do n\u00famero de usu\u00e1rios no ambiente online, o aumento do uso de buscadores como fontes de informa\u00e7\u00e3o sobre marcas e produtos tamb\u00e9m acelera, o que gera uma necessidade por parte das empresas de investir no aperfei\u00e7oamento da experi\u00eancia oferecida ao consumidor, pontua o relat\u00f3rio.", "Apesar de ser um tema t\u00e3o importante, o estudo da CI&T sobre SEO alerta que o os mecanismos e a pr\u00e1tica ainda s\u00e3o uma inc\u00f3gnita para grande parte das companhias. Segundo o documento, por n\u00e3o ser uma ci\u00eancia exata, o algoritmo de buscas do Google, que faz o balan\u00e7o entre o que \u00e9 disponibilizado e o que \u00e9 relevante, \u00e9 extremamente complexo e muda mais de 200 vezes por ano, por exemplo. Com isso, \u00e9 complexo ter o dom\u00ednio sobre todas as especificidades e a\u00e7\u00f5es que seriam mais efetivas para melhorar o posicionamento dos websites.", "O\u00a0estudo \u00e9 gratuito\u00a0e pode ser acessado pelo\u00a0link."],
        "keywords": [
            ["ser", 9],
            ["sobre", 6],
            ["experi\u00eancia", 6],
            ["estudo", 5],
            ["tr\u00e1fego", 5]
        ],
        "sentencas": "De acordo com o levantamento, implantar uma gest\u00e3o de experi\u00eancia eficiente e ter orienta\u00e7\u00f5es sobre a constru\u00e7\u00e3o de uma estrat\u00e9gia de aquisi\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego efetiva ainda \u00e9 um grande gargalo encontrado pelas companhias no ambiente digital.Com o objetivo de apresentar o que as empresas precisam para desenvolver a capacidade de construir experi\u00eancias de valor e a habilidade de otimizar presen\u00e7a online para conectar-se ao cliente, a CI&T, multinacional brasileira especializada em transforma\u00e7\u00e3o digital com impacto nos neg\u00f3cios de grandes marcas, elaborou um estudo in\u00e9dito sobre gest\u00e3o de experi\u00eancia (experience management) e gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego org\u00e2nico a partir do uso de pr\u00e1ticas de\u00a0Search Engine Optimization (SEO).Com o crescimento do n\u00famero de usu\u00e1rios no ambiente online, o aumento do uso de buscadores como fontes de informa\u00e7\u00e3o sobre marcas e produtos tamb\u00e9m acelera, o que gera uma necessidade por parte das empresas de investir no aperfei\u00e7oamento da experi\u00eancia oferecida ao consumidor, pontua o relat\u00f3rio.No que tange \u00e0 gest\u00e3o de experi\u00eancias, o processo de an\u00e1lise de dados fornecidas pelos buscadores de internet e a gera\u00e7\u00e3o de insights a partir deles deve ser sistem\u00e1tico e cont\u00ednuo para entregar informa\u00e7\u00f5es relevantes \u00e0s equipes respons\u00e1veis por desenvolv\u00ea-las.",
        "publishedAt": "2020-01-30T20:00:15Z",
        "image": "https://cdn.startupi.com.br/wp-content/uploads/2020/01/gest\u00e3o-de-experi\u00eancia-ao-cliente-e-gera\u00e7\u00e3o-de-tr\u00e1fego-online.jpg",
        "sourcename": "Startupi.com.br"
    }, {
        "title": ["Apple libera nova atualiza\u00e7\u00e3o do macOS, iOS, iPadOS, tvOS e watchOS"],
        "content": ["Apple", "Saiba tudo sobre Apple", "A Apple acaba de liberar a atualiza\u00e7\u00e3o de seus sistemas operacionais para as vers\u00f5es: iOS 13.3.1, iPadOS 13.3.1, watchOS 6.1.2, macOS 10.15.3 Catalina e tvOS 13.3.1.", "Dispon\u00edveis j\u00e1 nesta ter\u00e7a-feira (28), as atualiza\u00e7\u00f5es trazem corre\u00e7\u00f5es de erros e novos recursos. Veja os principais:", "Atualiza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a recomendada a todos os usu\u00e1rios.", "Fonte: Apple Insider", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["atualiza\u00e7\u00f5es", 2],
            ["apple", 2],
            ["13.3.1", 2],
            ["inscreva", 1],
            ["email", 1]
        ],
        "sentencas": "Veja os principais:A Apple acaba de liberar a atualiza\u00e7\u00e3o de seus sistemas operacionais para as vers\u00f5es: iOS 13.3.1, iPadOS 13.3.1, watchOS 6.1.2, macOS 10.15.3 Catalina e tvOS 13.3.1.Saiba tudo sobre AppleAppleInscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia.Fonte: Apple InsiderAtualiza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a recomendada a todos os usu\u00e1rios.Dispon\u00edveis j\u00e1 nesta ter\u00e7a-feira (28), as atualiza\u00e7\u00f5es trazem corre\u00e7\u00f5es de erros e novos recursos.",
        "publishedAt": "2020-01-28T22:40:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344202.700/apple-libera-nova-atualizacao-do-macos-ios-ipados-tvos-e-watchos-159634.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": "Governo quer transpor estatuto do denunciante para legisla\u00e7\u00e3o nacional este ano ",
        "content": ["\u00a9\u00a0Reinaldo Rodrigues/Global Imagens", "O Governo pretende transpor ainda este ano para a legisla\u00e7\u00e3o nacional a diretiva europeia do estatuto do denunciante, integrada no pacote anticorrup\u00e7\u00e3o que o executivo est\u00e1 a preparar, anunciou esta quarta-feira a ministra da Justi\u00e7a.", "\"Estamos a trabalhar para transpor a diretiva [europeia], em conjunto com toda a legisla\u00e7\u00e3o relativa ao pacote anticorrup\u00e7\u00e3o e de estrat\u00e9gias anticorrup\u00e7\u00e3o\", afirmou Francisca Van Dunem, que falava aos jornalistas ap\u00f3s participar numa confer\u00eancia em Coimbra.", "A ministra explicou que a tutela est\u00e1 \"a trabalhar afincadamente no sentido de trazer tudo em conjunto\", visto serem \"mat\u00e9rias que se interseccionam\".", "\"Faz todo o sentido que sejam abordadas [em conjunto]\", defendeu, referindo que a transposi\u00e7\u00e3o da diretiva para a legisla\u00e7\u00e3o portuguesa deve acontecer \"ainda este ano\".", "\r\n                    Subscreva a nossa newsletter e tenha as not\u00edcias no seu e-mail todos os dias\r\n                  ", "O papel que o hacker portugu\u00eas Rui Pinto reivindica na divulga\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios de Isabel dos Santos, empres\u00e1ria angolana e filha do ex-Presidente de Angola Jos\u00e9 Eduardo dos Santos, voltou a colocar em destaque o estatuto do denunciante.", "Rui Pinto, preso preventivamente em Portugal no \u00e2mbito do caso Football Leaks, assumiu, atrav\u00e9s dos seus advogados, que entregou discos r\u00edgidos \u00e0 Plataforma de Prote\u00e7\u00e3o de Denunciantes na \u00c1frica, que permitiram a recente revela\u00e7\u00e3o dos Luanda Leaks.", "O Parlamento Europeu aprovou no ano passado uma diretiva de prote\u00e7\u00e3o aos denunciantes, mas a legisla\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o foi transposta pelo Estado portugu\u00eas.", "O estatuto do denunciante prev\u00ea a prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de quem denuncia casos de corrup\u00e7\u00e3o. Ainda assim, Rui Pinto pode n\u00e3o estar abrangido pela medida. O especialista em direito europeu, Jo\u00e3o Pedro Sim\u00f5es Dias, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 TSF, afirma que \"a diretiva \u00e9 feita para quem n\u00e3o retira qualquer contrapartida financeira com a atividade\".", "Jo\u00e3o Pedro Sim\u00f5es tem d\u00favidas quanto ao caso de Rui Pinto", "No caso de Rui Pinto, de acordo com o advogado, ao lhe ser imputada a acusa\u00e7\u00e3o criminal, o pirata inform\u00e1tico ter\u00e1 tido o intuito de ganhar vantagem financeira.", "Do ponto de vista jur\u00eddico, Jo\u00e3o Pedro Sim\u00f5es entende que Rui Pinto fica exclu\u00eddo da diretiva."],
        "keywords": [
            ["rui", 5],
            ["pinto", 5],
            ["diretiva", 5],
            ["ainda", 4],
            ["legisla\u00e7\u00e3o", 4]
        ],
        "sentencas": "\"Estamos a trabalhar para transpor a diretiva [europeia], em conjunto com toda a legisla\u00e7\u00e3o relativa ao pacote anticorrup\u00e7\u00e3o e de estrat\u00e9gias anticorrup\u00e7\u00e3o\", afirmou Francisca Van Dunem, que falava aos jornalistas ap\u00f3s participar numa confer\u00eancia em Coimbra.O Governo pretende transpor ainda este ano para a legisla\u00e7\u00e3o nacional a diretiva europeia do estatuto do denunciante, integrada no pacote anticorrup\u00e7\u00e3o que o executivo est\u00e1 a preparar, anunciou esta quarta-feira a ministra da Justi\u00e7a.\u00a9\u00a0Reinaldo Rodrigues/Global ImagensO especialista em direito europeu, Jo\u00e3o Pedro Sim\u00f5es Dias, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 TSF, afirma que \"a diretiva \u00e9 feita para quem n\u00e3o retira qualquer contrapartida financeira com a atividade\".O Parlamento Europeu aprovou no ano passado uma diretiva de prote\u00e7\u00e3o aos denunciantes, mas a legisla\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o foi transposta pelo Estado portugu\u00eas.Rui Pinto, preso preventivamente em Portugal no \u00e2mbito do caso Football Leaks, assumiu, atrav\u00e9s dos seus advogados, que entregou discos r\u00edgidos \u00e0 Plataforma de Prote\u00e7\u00e3o de Denunciantes na \u00c1frica, que permitiram a recente revela\u00e7\u00e3o dos Luanda Leaks.O papel que o hacker portugu\u00eas Rui Pinto reivindica na divulga\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios de Isabel dos Santos, empres\u00e1ria angolana e filha do ex-Presidente de Angola Jos\u00e9 Eduardo dos Santos, voltou a colocar em destaque o estatuto do denunciante.",
        "publishedAt": "2020-01-29T13:50:00Z",
        "image": "https://static.globalnoticias.pt/tsf/image.aspx?brand=TSF&type=generate&guid=2d4eb11b-1cfe-46ab-9b7b-19c506e33065&w=800&h=420&watermark=true&t=20200129135000",
        "sourcename": "Www.tsf.pt"
    }, {
        "title": ["\nA Justi\u00e7a a bra\u00e7os com o problema \u201cRui Pinto\u201d\n"],
        "content": ["A confirma\u00e7\u00e3o de que Rui Pinto foi o respons\u00e1vel pela entrega de 715 mil documentos a uma plataforma que luta contra a corrup\u00e7\u00e3o em \u00c1frica (seguindo daqui para um cons\u00f3rcio de jornais que integra o Expresso) \u00e9 uma bomba contra o formalismo burocr\u00e1tico da justi\u00e7a portuguesa. Com essa confirma\u00e7\u00e3o, Rui Pinto deixa de ser apenas o pirata que tenta extorquir dinheiro a uma empresa que negoceia direitos de futebolistas, para se tornar no respons\u00e1vel pela queda do imp\u00e9rio obscuro de Isabel dos Santos.", "Deixa de ser s\u00f3 o perigoso violador dos direitos b\u00e1sicos de privacidade, para se tornar, aos olhos dos cidad\u00e3os, num paladino na den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o de poderosos. Deixa de ser um banal hacker manipulado para p\u00f4r a nu pr\u00e1ticas suspeitas do Benfica, para se aproximar da aura de Edward Snowden, o homem que revelou a forma como o Estado norte-americano violava, em perman\u00eancia, direitos individuais.", "A forma como a justi\u00e7a tem tratado Rui Pinto h\u00e1 muito que causava n\u00e3o s\u00f3 espanto, mas\u00a0tamb\u00e9m temor \u2013 Jos\u00e9 Pacheco Pereira escreveu h\u00e1 dias no P\u00daBLICO que n\u00e3o se lembrava \u201cde ver ped\u00f3filos, assaltantes, homicidas a serem expostos e \u2018passeados\u2019 assim pelas pol\u00edcias\u201d. O uso de algemas e a encena\u00e7\u00e3o para expor a suposta perigosidade de Rui Pinto incomodavam pela despropor\u00e7\u00e3o. Com os Luanda Leaks, esse teatro parece ainda mais rid\u00edculo.", "Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do P\u00fablico.", "Se o jovem ter\u00e1 de pagar pelos crimes que cometeu, aceite-se, ao menos, a bondade das pistas que ele forneceu \u00e0 justi\u00e7a para se desmontarem neg\u00f3cios esp\u00farios do futebol ou as fortunas baseadas em dinheiro de proveni\u00eancia duvidosa. O que deixou de ser poss\u00edvel para uma justi\u00e7a que se reclama cred\u00edvel, transparente e independente \u00e9 ver apenas o lado p\u00e9rfido de Rui Pinto.", "Depois de se confirmar que foi o jovem de Gaia a tornar p\u00fablico fortes ind\u00edcios de nepotismo e corrup\u00e7\u00e3o de Isabel dos Santos, a justi\u00e7a portuguesa ter\u00e1 de sair do conforto da interpreta\u00e7\u00e3o formalista da lei. N\u00e3o pode arriscar no custo de insistir na puni\u00e7\u00e3o do mensageiro sem atender ao teor das mensagens.", "Como escreveu o jurista e acad\u00e9mico Andr\u00e9 Lamas Leite no P\u00daBLICO, h\u00e1, em rela\u00e7\u00e3o a este caso, \u201cum amplo espa\u00e7o de interpreta\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e, em \u00faltima an\u00e1lise, \u00e0 jurisprud\u00eancia\u201d, porque a condena\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de algu\u00e9m \u201ccabe sempre aos tribunais\u201d. As decis\u00f5es que se aguardam ser\u00e3o dif\u00edceis e certamente pol\u00e9micas. Mas s\u00f3 uma ser\u00e1 percebida por um pa\u00eds cansado das negociatas: a que exige a investiga\u00e7\u00e3o, o julgamento e a luz da justi\u00e7a sobre todos os factos que nos chegaram ao conhecimento pela m\u00e3o de Rui Pinto."],
        "keywords": [
            ["justi\u00e7a", 6],
            ["rui", 6],
            ["ser", 4],
            ["pinto", 4],
            ["p\u00fablico", 3]
        ],
        "sentencas": "Deixa de ser um banal hacker manipulado para p\u00f4r a nu pr\u00e1ticas suspeitas do Benfica, para se aproximar da aura de Edward Snowden, o homem que revelou a forma como o Estado norte-americano violava, em perman\u00eancia, direitos individuais.A confirma\u00e7\u00e3o de que Rui Pinto foi o respons\u00e1vel pela entrega de 715 mil documentos a uma plataforma que luta contra a corrup\u00e7\u00e3o em \u00c1frica (seguindo daqui para um cons\u00f3rcio de jornais que integra o Expresso) \u00e9 uma bomba contra o formalismo burocr\u00e1tico da justi\u00e7a portuguesa.O que deixou de ser poss\u00edvel para uma justi\u00e7a que se reclama cred\u00edvel, transparente e independente \u00e9 ver apenas o lado p\u00e9rfido de Rui Pinto.Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do P\u00fablico.A forma como a justi\u00e7a tem tratado Rui Pinto h\u00e1 muito que causava n\u00e3o s\u00f3 espanto, mas\u00a0tamb\u00e9m temor \u2013 Jos\u00e9 Pacheco Pereira escreveu h\u00e1 dias no P\u00daBLICO que n\u00e3o se lembrava \u201cde ver ped\u00f3filos, assaltantes, homicidas a serem expostos e \u2018passeados\u2019 assim pelas pol\u00edcias\u201d.",
        "publishedAt": "2020-01-28T06:18:00Z",
        "image": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1282695?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=",
        "sourcename": "Publico.pt"
    }, {
        "title": "\n    \tRui Pinto volta ao Twitter: \"H\u00e1 ainda muita coisa que os portugueses merecem\u00a0saber\"        \n\t\t    ",
        "content": [],
        "keywords": [],
        "sentencas": "",
        "publishedAt": "2020-01-30T09:18:21Z",
        "image": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2F770x403%2Cq80%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2F30091143%2FGettyImages-1128728258-scaled_770x433_acf_cropped-1.jpg",
        "sourcename": "Observador.pt"
    }, {
        "title": "Agora \u00e9 poss\u00edvel comprar cr\u00e9ditos de viagem do Uber no boleto",
        "content": ["O Uber, aplicativo de transporte compartilhado, anunciou que agora os passageiros podem comprar cr\u00e9ditos pr\u00e9-pago, o Uber Cash, na plataforma e pagar via boleto banc\u00e1rio. A fun\u00e7\u00e3o, dispon\u00edvel desde o m\u00eas passado, foi anunciada oficialmente nesta quinta, 30, pela empresa e visa abranger o p\u00fablico sem cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou prefere outro m\u00e9todo de pagamento. Al\u00e9m do boleto, o usu\u00e1rio tamb\u00e9m pode optar por transfer\u00eancia banc\u00e1ria na hora de adquirir os cr\u00e9ditos.", "Startup de patinetes Grow deve ser vendida para dona do Peixe Urbano por US$ 1", "Lingui\u00e7a do Futuro, feita com vegetais, chega ao mercado em abril", "Xiaomi lan\u00e7a chopeira port\u00e1til no Brasil a partir de R$ 120", "Startup de hospedagem Oyo demitir\u00e1 5 mil funcion\u00e1rios no mundo", "Para fazer a compra, \u00e9 necess\u00e1rio acessar a aba \"Pagamentos\", no aplicativo do Uber, e clicar na op\u00e7\u00e3o \"Recarga\". Nesta \u00e1rea, o usu\u00e1rio pode escolher o valor dos cr\u00e9ditos e a forma de pagamento.", "Nesta semana, o Uber tamb\u00e9m anunciou que Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, vai receber corridas de Tuk-Tuk, ve\u00edculo acoplado em uma motocicleta que carrega at\u00e9 dois passageiros por vez. O servi\u00e7o \u00e9 mais barato que uma corrida tradicional de carro e est\u00e1 dispon\u00edvel na capital capixaba desde ontem, 29.", "Outra novidade anunciada nesta semana pela empresa foi o U-C\u00f3digo, uma esp\u00e9cie de senha que pode ser solicitada pelo passageiro ao pedir uma viagem. O c\u00f3digo, informado pelo aplicativo, deve ser informado ao motorista no in\u00edcio da corrida, para confirmar que ambos est\u00e3o na viagem correta. A iniciativa \u00e9 mais um dos programas do aplicativo de transporte para aumentar a seguran\u00e7a de motoristas e usu\u00e1rios."],
        "keywords": [
            ["aplicativo", 4],
            ["uber", 4],
            ["nesta", 3],
            ["pode", 3],
            ["ser", 3]
        ],
        "sentencas": "Nesta \u00e1rea, o usu\u00e1rio pode escolher o valor dos cr\u00e9ditos e a forma de pagamento.Startup de hospedagem Oyo demitir\u00e1 5 mil funcion\u00e1rios no mundoXiaomi lan\u00e7a chopeira port\u00e1til no Brasil a partir de R$ 120Lingui\u00e7a do Futuro, feita com vegetais, chega ao mercado em abrilStartup de patinetes Grow deve ser vendida para dona do Peixe Urbano por US$ 1O Uber, aplicativo de transporte compartilhado, anunciou que agora os passageiros podem comprar cr\u00e9ditos pr\u00e9-pago, o Uber Cash, na plataforma e pagar via boleto banc\u00e1rio.A iniciativa \u00e9 mais um dos programas do aplicativo de transporte para aumentar a seguran\u00e7a de motoristas e usu\u00e1rios.Nesta semana, o Uber tamb\u00e9m anunciou que Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, vai receber corridas de Tuk-Tuk, ve\u00edculo acoplado em uma motocicleta que carrega at\u00e9 dois passageiros por vez.",
        "publishedAt": "2020-01-30T20:34:59Z",
        "image": "http://p2.trrsf.com/image/fget/cf/800/450/middle/s1.trrsf.com/atm/3/core/_img/terra-logo-white-bg-v3.jpg",
        "sourcename": "Terra.com.br"
    }, {
        "title": ["iOS 13: conhe\u00e7a 13 recursos escondidos do novo sistema"],
        "content": ["Apple", "Saiba tudo sobre Apple", "Em setembro do ano passado, a Apple liberou o iOS 13 junto com o iPad OS, novo sistema operacional exclusivo para iPads. Apesar de v\u00e1rias atualiza\u00e7\u00f5es em pouco tempo de lan\u00e7amento, a novidade traz alguns recursos novos que chamaram a aten\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, como o novo teclado deslizante, o t\u00e3o aguardado modo escuro, o servi\u00e7o de assinatura de jogos Apple Arcade, entre outros.", "Entretanto, o sistema operacional j\u00e1 acumula v\u00e1rios recursos diferentes, alguns bem \u00fateis, e que n\u00e3o foram muito comentados nos \u00faltimos meses. Veja quais s\u00e3o:", "Para navegar pelas p\u00e1ginas dos seus sites preferidos no Safari, voc\u00ea n\u00e3o precisa mais deslizar o dedo da forma tradicional, com movimentos repetitivos. Basta clicar na barra de rolagem que aparece no canto direito e moviment\u00e1-la para cima e para baixo, tornando esse processo mais r\u00e1pido.", "Se voc\u00ea n\u00e3o precisa se preocupar em gastar seus dados m\u00f3veis, agora voc\u00ea pode retirar a op\u00e7\u00e3o que limita o download de aplicativos por tamanho. Para fazer isso, v\u00e1 em Ajustes > iTunes & App Store > Download de apps. Coloque na op\u00e7\u00e3o \"Permitir Sempre\".", "O aplicativo de mensagens nativo da Apple nunca teve a melhor das buscas, mas com o iOS 13 isso mudou. A troca de mensagens pelo app ou SMS n\u00e3o \u00e9 muito comum no Brasil, mas pelo menos agora \u00e9 mais f\u00e1cil de voc\u00ea buscar por aquela mensagem perdida que estava procurando h\u00e1 um bom tempo.", "Fazer o carregamento da bateria e, ap\u00f3s atingir 100%, continuar deixando o aparelho na tomada pode prejudicar a sa\u00fade da pe\u00e7a. Para prevenir que isso aconte\u00e7a, a Apple criou um recurso que, durante a noite, faz o carregamento apenas de 80% da bateria, finalizando os outros 20% somente momentos antes de o alarme despertar.", "Para ativar essa fun\u00e7\u00e3o, v\u00e1 em Ajustes > Bateria, e ative o bot\u00e3o \"Carregamento Otimizado\".", "Se voc\u00ea foi conferir quais foram os aplicativos atualizados recentemente no seu iOS 13 e, sem querer, acabou percebendo que um (ou v\u00e1rios) deles voc\u00ea n\u00e3o usa mais, agora \u00e9 poss\u00edvel delet\u00e1-los ali mesmo, sem sair dessa p\u00e1gina.", "Na lista de atualiza\u00e7\u00f5es de aplicativos, arrasta o app que deseja apagar para a esquerda e, ent\u00e3o, clique em \"Apagar\".", "Um dos novos recursos de acessibilidade do iOS 13 \u00e9 o uso do iPhone com a ajuda de um mouse. Para isso, conecte o acess\u00f3rio no aparelho, v\u00e1 em Ajustes > Acessibilidade > Toque > Assistive Touch (ative essa op\u00e7\u00e3o) > Dispositivos, selecione o mouse e fa\u00e7a as personaliza\u00e7\u00f5es.", "Nos aplicativos nativos da Apple, na barra de buscas, voc\u00ea agora v\u00ea um \u00edcone de microfone no canto direito. Nele, voc\u00ea pode buscar por algo usando a voz em vez de digitar, economizando um tempinho na navega\u00e7\u00e3o.", "Antes de compartilhar uma foto, voc\u00ea pode escolher se quer que ela seja marcada com as informa\u00e7\u00f5es de localiza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, mantendo esses dados como privados. Para remover, selecione uma ou mais imagens no aplicativo Fotos e, em seguida, clique no bot\u00e3o de compartilhar.", "Na sequ\u00eancia, clique em \"Op\u00e7\u00f5es\", que aparece no topo da tela, e em \"Incluir\", desmarque a op\u00e7\u00e3o \"Todos os Dados do App Fotos\".", "Quando voc\u00ea fizer downloads de arquivos no Safari, voc\u00ea pode acompanh\u00e1-los diretamente do pr\u00f3prio navegador clicando em um bot\u00e3o que aparece ao lado direito da barra de endere\u00e7os. O que for baixado por ali vai diretamente para uma pasta chamada \"Download\" no aplicativo Arquivos.", "Agora, ao fazer a captura de tela de uma p\u00e1gina da web no Safari, voc\u00ea pode optar por salvar apenas o que estava sendo exibido no momento ou pela tela inteira. Escolhendo essa op\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel ainda personalizar e editar essas telas.", "Nos iPhone XS e XS Max, a Apple adicionou a capacidade de incluir dois SIMs, ideal para quem trabalha ou viaja muito e possui mais de um n\u00famero de telefone. Agora, com o iOS 13, tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 mais preciso escolher apenas um desses n\u00fameros para usar os aplicativos FaceTime e iMessage, pois a companhia adicionou a compatibilidade para os dois.", "Agora voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o precisa mais fazer o download de aplicativos de escaneamento para passar os seus documentos f\u00edsicos para o iPhone, basta usar o app nativo Arquivos. Com o aplicativo aberto, toque no menu de tr\u00eas pontos no canto superior direito e, na sequ\u00eancia, em Escanear Documentos.", "Voc\u00ea j\u00e1 deve ter reparado que o iOS 13 chegou com um novo indicador de volume, que agora \u00e9 na lateral esquerda e na vertical. Quando voc\u00ea pressiona o bot\u00e3o pela primeira vez, esse indicador fica grande para que voc\u00ea possa imediatamente colocar o dedo na tela e ajustar o n\u00edvel desse jeito, sem apertar os bot\u00f5es.", "E voc\u00ea, j\u00e1 conhecia todos os recursos escondidos do iOS 13? Deixe seu coment\u00e1rio abaixo.", "", "", "", "", "Fonte: CNET", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["ios", 7],
            ["agora", 6],
            ["aplicativos", 6],
            ["apple", 6],
            ["pode", 6]
        ],
        "sentencas": "Para isso, conecte o acess\u00f3rio no aparelho, v\u00e1 em Ajustes > Acessibilidade > Toque > Assistive Touch (ative essa op\u00e7\u00e3o) > Dispositivos, selecione o mouse e fa\u00e7a as personaliza\u00e7\u00f5es.Na lista de atualiza\u00e7\u00f5es de aplicativos, arrasta o app que deseja apagar para a esquerda e, ent\u00e3o, clique em \"Apagar\".Se voc\u00ea foi conferir quais foram os aplicativos atualizados recentemente no seu iOS 13 e, sem querer, acabou percebendo que um (ou v\u00e1rios) deles voc\u00ea n\u00e3o usa mais, agora \u00e9 poss\u00edvel delet\u00e1-los ali mesmo, sem sair dessa p\u00e1gina.Para ativar essa fun\u00e7\u00e3o, v\u00e1 em Ajustes > Bateria, e ative o bot\u00e3o \"Carregamento Otimizado\".Fazer o carregamento da bateria e, ap\u00f3s atingir 100%, continuar deixando o aparelho na tomada pode prejudicar a sa\u00fade da pe\u00e7a.O que for baixado por ali vai diretamente para uma pasta chamada \"Download\" no aplicativo Arquivos.Na sequ\u00eancia, clique em \"Op\u00e7\u00f5es\", que aparece no topo da tela, e em \"Incluir\", desmarque a op\u00e7\u00e3o \"Todos os Dados do App Fotos\".Antes de compartilhar uma foto, voc\u00ea pode escolher se quer que ela seja marcada com as informa\u00e7\u00f5es de localiza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, mantendo esses dados como privados.",
        "publishedAt": "2020-01-29T19:30:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/343628.700/ios-13-dicas-e-truques.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": ["99 reduz ocorr\u00eancias graves nas corridas em 60% gra\u00e7as \u00e0 intelig\u00eancia artificial"],
        "content": ["99\u2000", "Saiba tudo sobre 99\u2000", "A 99 reduziu significativamente a quantidade de ocorr\u00eancias graves registradas na plataforma em 2019. Segundo a empresa, a queda foi de 60% em uma medi\u00e7\u00e3o que \u00e9 feita a cada milh\u00e3o de corridas. O principal motivo para essa melhoria foi um investimento robusto da companhia em seguran\u00e7a, como o uso de intelig\u00eancia artificial para monitorar o perfil de todas as chamadas, detectar corridas perigosas e prever incidentes antes mesmo que eles aconte\u00e7am.", "De acordo com a 99, no momento da chamada de uma corrida, o sistema vasculha padr\u00f5es de comportamento que est\u00e3o associados a incidentes (como hor\u00e1rio, modo de pagamento e hist\u00f3rico do usu\u00e1rio). Por exemplo, se um passageiro acaba de baixar o aplicativo da 99, solicita uma corrida em dinheiro e em hor\u00e1rios mais complicados, a tecnologia entende que pode ser uma chamada de risco. Essa soma de fatores resulta em um bloqueio autom\u00e1tico ou a valida\u00e7\u00e3o adicional de identidade, pedindo dados como nascimento, CPF e cart\u00e3o de cr\u00e9dito.", "Para simplificar, \u00e9 como se o mesmo trabalho estivesse sendo feito por milh\u00f5es de especialistas de seguran\u00e7a analisando cada chamada individualmente. Em vez disso, a empresa possui algoritmos que, em poucos segundos, investigam toda a plataforma rapidamente.", "Al\u00e9m deste sistema, a 99 investiu em recursos que s\u00e3o ativados durante a corrida, como c\u00e2meras de seguran\u00e7a, alerta de \u00e1reas de risco e o compartilhamento de rotas. Depois do trajeto percorrido, uma central de emerg\u00eancia (que trabalha 24 horas por dia, 7 dias por semana) responde prontamente em caso de necessidade. Essa central \u00e9 composta por mais de 150 profissionais de seguran\u00e7a.", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["corrida", 3],
            ["seguran\u00e7a", 3],
            ["chamada", 3],
            ["sistema", 2],
            ["risco", 2]
        ],
        "sentencas": "Em vez disso, a empresa possui algoritmos que, em poucos segundos, investigam toda a plataforma rapidamente.De acordo com a 99, no momento da chamada de uma corrida, o sistema vasculha padr\u00f5es de comportamento que est\u00e3o associados a incidentes (como hor\u00e1rio, modo de pagamento e hist\u00f3rico do usu\u00e1rio).Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia.Al\u00e9m deste sistema, a 99 investiu em recursos que s\u00e3o ativados durante a corrida, como c\u00e2meras de seguran\u00e7a, alerta de \u00e1reas de risco e o compartilhamento de rotas.",
        "publishedAt": "2020-01-31T01:00:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344317.700/99-reduz-ocorrencias-graves-nas-corridas-em-60-gracas-a-inteligencia-artificial-159746.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": ["Patente revela detalhes sobre sistema de carros aut\u00f4nomos da Apple"],
        "content": ["Apple", "Saiba tudo sobre Apple", "Os rumores em torno de um poss\u00edvel carro aut\u00f4nomo da Apple vez ou outra aparecem na imprensa e sempre recheados de um futurismo e modernidade at\u00e9 certo ponto plaus\u00edveis. Dessa vez, no entanto, fugiremos um pouco dos rumores porque foi revelada uma patente requerida pela Ma\u00e7\u00e3 que pode nos dar alguns detalhes de uma participa\u00e7\u00e3o mais profunda no mercado automotivo; segundo o documento, a empresa registrou comandos por voz e gestos para carros com base no iOS.", "O CEO da Apple, Tim Cook, disse em 2017 que a gigante de Cupertino estava trabalhando em um sistema de carro aut\u00f4nomo, e n\u00e3o em um carro em si, como havia sido divulgado anteriormente. Em sua ess\u00eancia, o sistema descrito no pedido de patente oferece aos passageiros tr\u00eas maneiras de fornecer instru\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es sobre carros aut\u00f4nomos, e grande parte dele \u00e9 incrivelmente semelhante aos comandos aos quais estamos acostumados hoje.", "Primeiro, h\u00e1 o comando de voz. De acordo com o aplicativo, um usu\u00e1rio autorizado simplesmente dizia algo como \"eu gostaria de um caf\u00e9\". A partir da\u00ed, o carro aut\u00f4nomo tem a liberdade de levar o passageiro para o caf\u00e9 mais pr\u00f3ximo, o mais bem classificado ou aquele que voc\u00ea j\u00e1 deixou gravado no sistema como seu favorito.", "Comandos de voz diferentes podem criar viagens diferentes, mas o usu\u00e1rio finalmente controla quanta liberdade eles d\u00e3o ao carro aut\u00f4nomo.", "Os controles de gestos, por sua vez, seriam feitos por meio de um smartphone e n\u00e3o com sensores internos no ve\u00edculo \u2014 pelo menos, por enquanto. Aqui, voc\u00ea poderia dizer algo como \"estacione ali\" e apontar o aparelho para o local desejado. O sistema analisaria a situa\u00e7\u00e3o e talvez te sugeriria outro ponto mais f\u00e1cil para a manobra. Levando em conta que os sistemas de park assist existentes no mercado n\u00e3o s\u00e3o extremamente precisos, n\u00e3o seria absurdo pensar que este recurso demandaria mais tempo para ser desenvolvido.", "Dentro do carro aut\u00f4nomo, o design mostra uma enorme tela sens\u00edvel ao toque que, claro, teria apar\u00eancia e funcionalidades bem semelhantes ao sistema da Apple. O aplicativo tamb\u00e9m descreve uma interface de toque b\u00e1sica com recursos pr\u00e9-estabelecidos para informar o ve\u00edculo para onde voc\u00ea quer ir.", "Na tela, voc\u00ea veria uma \u00e1rea para inserir onde deseja ir e, em seguida, uma segunda \u00e1rea para especificar onde deseja estacionar. A patente tamb\u00e9m mostra um joystick digital para mover o carro manualmente e gui\u00e1-lo em dire\u00e7\u00e3o a uma vaga de estacionamento, se necess\u00e1rio.", "Por ser uma patente, sempre \u00e9 bom alertar ao amigo leitor que este sistema da Apple para carros aut\u00f4nomos pode nunca ser lan\u00e7ado, mas, com o batalh\u00e3o de rumores em torno do desejo da empresa de entrar neste segmento, \u00e9 plaus\u00edvel pensar que logo vejamos algo al\u00e9m do j\u00e1 conhecido Apple Car Play.", "", "Fonte: CNET - Roadshow", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["carro", 7],
            ["sistema", 6],
            ["apple", 5],
            ["patente", 4],
            ["aut\u00f4nomo", 4]
        ],
        "sentencas": "A partir da\u00ed, o carro aut\u00f4nomo tem a liberdade de levar o passageiro para o caf\u00e9 mais pr\u00f3ximo, o mais bem classificado ou aquele que voc\u00ea j\u00e1 deixou gravado no sistema como seu favorito.O CEO da Apple, Tim Cook, disse em 2017 que a gigante de Cupertino estava trabalhando em um sistema de carro aut\u00f4nomo, e n\u00e3o em um carro em si, como havia sido divulgado anteriormente.Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia.Fonte: CNET - RoadshowPor ser uma patente, sempre \u00e9 bom alertar ao amigo leitor que este sistema da Apple para carros aut\u00f4nomos pode nunca ser lan\u00e7ado, mas, com o batalh\u00e3o de rumores em torno do desejo da empresa de entrar neste segmento, \u00e9 plaus\u00edvel pensar que logo vejamos algo al\u00e9m do j\u00e1 conhecido Apple Car Play.Na tela, voc\u00ea veria uma \u00e1rea para inserir onde deseja ir e, em seguida, uma segunda \u00e1rea para especificar onde deseja estacionar.",
        "publishedAt": "2020-01-28T21:00:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344161.700/patente-revela-detalhes-sobre-sistema-de-carros-autonomos-da-apple-159594.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": ["Hora de atualizar! Apple disponibiliza iOS 13.3.1 e iPadOS 13.3.1 com muitas melhorias"],
        "content": ["A constante melhoria dos sistemas operativos da Apple leva a que surjam frequentemente novas vers\u00f5es do iOS, do iPadOS e dos muitos sistemas que tem. Estas trazem melhorias, mas principalmente a corre\u00e7\u00e3o de problemas que v\u00e3o sendo detetados.", "Sem que ningu\u00e9m esperasse, a Apple voltou a surpreender os seus utilizadores e lan\u00e7ou inesperadamente novas vers\u00f5es dos seus sistemas operativos. As novidades vis\u00edveis n\u00e3o s\u00e3o muitas, mas h\u00e1 muitas otimiza\u00e7\u00f5es que tornam estes sistemas ainda melhores.", "", "", "Foi h\u00e1 muito pouco que a Apple resolveu dar um presente aos seus utilizadores. Sem ser esperado para j\u00e1, o iOS 13.3.1 v\u00ea finalmente chegar a sua vers\u00e3o final, com v\u00e1rias novidades. A mais importante delas \u00e9 mesmo a nova op\u00e7\u00e3o para desligar a localiza\u00e7\u00e3o, associada ao chip U1, dedicado ao Ultra WideBand.", "O iOS 13.3.1 inclui corre\u00e7\u00f5es de erros e melhorias. Esta atualiza\u00e7\u00e3o:", "Encontrar\u00e1 informa\u00e7\u00e3o acerca do conte\u00fado de seguran\u00e7a das atualiza\u00e7\u00f5es de software da Apple no site:\u00a0https://support.apple.com/kb/HT201222", "Para al\u00e9m desta medida de seguran\u00e7a, h\u00e1 principalmente melhorias na app Mail, no CarPlay e uma falha que permitia adicionar contactos sem o c\u00f3digo associado \u00e0 funcionalidade Tempo de ecr\u00e3.", "\n\n\t\t\t#gallery-2 {\n\t\t\t\tmargin: auto;\n\t\t\t}\n\t\t\t#gallery-2 .gallery-item {\n\t\t\t\tfloat: left;\n\t\t\t\tmargin-top: 10px;\n\t\t\t\ttext-align: center;\n\t\t\t\twidth: 50%;\n\t\t\t}\n\t\t\t#gallery-2 img {\n\t\t\t\tborder: 2px solid #cfcfcf;\n\t\t\t}\n\t\t\t#gallery-2 .gallery-caption {\n\t\t\t\tmargin-left: 0;\n\t\t\t}\n\t\t\t/* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */\n\t\t\n", "Para al\u00e9m do iPhone, tamb\u00e9m o iPad viu chegar novidades. O iPadOS 13.3.1 segue a mesma linha da sua vers\u00e3o g\u00e9mea a corrige alguns problemas que etavam identificados. Aqui a lista \u00e9 muito mais extensa, com algumas melhorias tamb\u00e9m presentes.", "iPadOS, o avan\u00e7ado sistema operativo com um novo nome que reflete a experi\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o \u00fanica do iPad. Com as mesmas bases s\u00f3lidas do iOS, o iPadOS apresenta novas capacidades e funcionalidades intuitivas, especificamente concebidas para o grande ecr\u00e3 e a versatilidade do iPad. Esta atualiza\u00e7\u00e3o inclui novas formas de trabalhar com v\u00e1rias aplica\u00e7\u00f5es; um ecr\u00e3 principal redesenhado que permite ver mais informa\u00e7\u00e3o mais rapidamente; melhor tempo de resposta ao usar o Apple Pencil; uma nova forma de marcar instantaneamente qualquer tipo de conte\u00fado; um novo modo escuro impressionante; uma forma simples de iniciar sess\u00e3o em sites que protege a sua privacidade; e novas ferramentas para editar e ver fotografias. O iPadOS \u00e9 mais r\u00e1pido e tem maior capacidade de resposta, com v\u00e1rias otimiza\u00e7\u00f5es do sistema.", "*Testes efetuados pela Apple em maio de 2019, com o iPhone XS com suporte para desempenho normal m\u00e1ximo e o iPad Pro (11 polegadas) com o iOS 12.3 e vers\u00f5es de pr\u00e9\u2011lan\u00e7amento do iPadOS e iOS 13, utilizando aplica\u00e7\u00f5es de terceiros recompiladas num ambiente de servidor de pr\u00e9\u2011produ\u00e7\u00e3o da App Store; a redu\u00e7\u00e3o do tamanho da descarga das atualiza\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00f5es \u00e9 baseada na m\u00e9dia do conjunto de aplica\u00e7\u00f5es atualizadas com mais frequ\u00eancia. O desempenho varia segundo a configura\u00e7\u00e3o, conte\u00fado, estado da bateria, utiliza\u00e7\u00e3o e vers\u00f5es do software, entre outros fatores.", "**Testes efetuados pela Apple em maio de 2019, com o iPhone X e iPhone XS Max com suporte para desempenho normal m\u00e1ximo e o iPad Pro (11 polegadas) com o iOS 12.3 e vers\u00f5es de pr\u00e9\u2011lan\u00e7amento do iPadOS e iOS 13, utilizando o bot\u00e3o lateral ou superior para reativar o dispositivo. O desempenho varia segundo a configura\u00e7\u00e3o, conte\u00fado, estado da bateria e utiliza\u00e7\u00e3o, entre outros fatores.", "Algumas funcionalidades podem n\u00e3o estar dispon\u00edveis em todas as regi\u00f5es ou em todos os dispositivos Apple; caso necessite de informa\u00e7\u00e3o adicional, visite as p\u00e1ginas: https://www.apple.com/pt/ios/feature-availability e https://www.apple.com/pt/ipados", "Com melhorias vis\u00edveis na app Mail, h\u00e1 tamb\u00e9m a corre\u00e7\u00e3 ode problemas com as notifica\u00e7\u00f5es push, que n\u00e3o eram entregues via Wi-Fi. A quest\u00e3o do acesso sem c\u00f3digo \u00e0 funcionalidade Tempo de ecr\u00e3 foi tamb\u00e9m resolvida.", "", "A par com estas duas novidades, surgiram igualmente as vers\u00f5es macOS 10.15.3, watchOS 6.1.2 e tvOS 13.3.1. Todas trazem corre\u00e7\u00f5es de problemas e algumas otimiza\u00e7\u00f5es dos pr\u00f3prios sistemas, para os tornarem ainda melhor.", "Com todas estas novidades presente, \u00e9 hora de atualizar os seus equipamentos Apple. Basta procurar as atualiza\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o j\u00e1 a ser distribu\u00eddas pela Apple."],
        "keywords": [
            ["apple", 9],
            ["ios", 8],
            ["vers\u00f5es", 6],
            ["ipados", 6],
            ["novidades", 5]
        ],
        "sentencas": "#gallery-2 {\n\t\t\t\tmargin: auto;\n\t\t\t}\n\t\t\t#gallery-2 .gallery-item {\n\t\t\t\tfloat: left;\n\t\t\t\tmargin-top: 10px;\n\t\t\t\ttext-align: center;\n\t\t\t\twidth: 50%;\n\t\t\t}\n\t\t\t#gallery-2 img {\n\t\t\t\tborder: 2px solid #cfcfcf;\n\t\t\t}\n\t\t\t#gallery-2 .gallery-caption {\n\t\t\t\tmargin-left: 0;\n\t\t\t}\n\t\t\t/* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */\n\t\t\nPara al\u00e9m desta medida de seguran\u00e7a, h\u00e1 principalmente melhorias na app Mail, no CarPlay e uma falha que permitia adicionar contactos sem o c\u00f3digo associado \u00e0 funcionalidade Tempo de ecr\u00e3.Encontrar\u00e1 informa\u00e7\u00e3o acerca do conte\u00fado de seguran\u00e7a das atualiza\u00e7\u00f5es de software da Apple no site:\u00a0https://support.apple.com/kb/HT201222O iOS 13.3.1 inclui corre\u00e7\u00f5es de erros e melhorias.A quest\u00e3o do acesso sem c\u00f3digo \u00e0 funcionalidade Tempo de ecr\u00e3 foi tamb\u00e9m resolvida.Algumas funcionalidades podem n\u00e3o estar dispon\u00edveis em todas as regi\u00f5es ou em todos os dispositivos Apple; caso necessite de informa\u00e7\u00e3o adicional, visite as p\u00e1ginas: https://www.apple.com/pt/ios/feature-availability e https://www.apple.com/pt/ipados**Testes efetuados pela Apple em maio de 2019, com o iPhone X e iPhone XS Max com suporte para desempenho normal m\u00e1ximo e o iPad Pro (11 polegadas) com o iOS 12.3 e vers\u00f5es de pr\u00e9\u2011lan\u00e7amento do iPadOS e iOS 13, utilizando o bot\u00e3o lateral ou superior para reativar o dispositivo.",
        "publishedAt": "2020-01-28T20:55:05Z",
        "image": "https://pplware.sapo.pt/wp-content/uploads/2020/01/ipados_13_3_1_0.jpg",
        "sourcename": "Sapo.pt"
    }, {
        "title": "\n    \tFact check. Estudo de Harvard prova que porte de arma reduz criminalidade?        \n\t\t    ",
        "content": [],
        "keywords": [],
        "sentencas": "",
        "publishedAt": "2020-01-28T13:19:53Z",
        "image": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2F770x403%2Cq80%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2F09142359%2Ffact_check-errado.png",
        "sourcename": "Observador.pt"
    }, {
        "title": " Papel de Rui Pinto nos Luanda Leaks \u201cn\u00e3o ser\u00e1 certamente prejudicial\u201d para o processo judicial Football Leaks, diz Teixeira da Mota ",
        "content": ["O impacto da fuga de informa\u00e7\u00e3o Luanda Leaks dever\u00e1 fazer-se sentir no processo judicial Football Leaks \u2013 pelo menos, para o pirata inform\u00e1tico Rui Pinto. Todavia, \u00e9 tamb\u00e9m pouco prov\u00e1vel que fa\u00e7a cair o julgamento em curso, admite Francisco Teixeira da Mota, um dos advogados do hacker, em declara\u00e7\u00f5es ao \u201cJornal de Not\u00edcias\u201d esta ter\u00e7a-feira. \u201c[A quest\u00e3o do denunciante] \u00e9 uma mat\u00e9ria para julgar em julgamento\u201d, diz.", "Segundo Francisco Teixeira da Mota, mandat\u00e1rio portugu\u00eas do pirata inform\u00e1tico, o papel de Rui Pinto nos Luanda Leaks \u201cn\u00e3o ser\u00e1 certamente prejudicial\u201d para o processo que corre neste momento em Portugal, mas ressalva que \u201ch\u00e1 uma grande incerteza quanto \u00e0 import\u00e2ncia\u201d que o ato poder\u00e1 ter no futuro do gaiense, de 30 anos. ", "Durante a fase de instru\u00e7\u00e3o do processo relativo \u00e0 Doyen Sports, os advogados de Rui Pinto optaram por n\u00e3o invocar a colabora\u00e7\u00e3o do pirata na investiga\u00e7\u00e3o a Isabel dos Santos para tentar fazer cair parte dos il\u00edcitos imputados ao seu cliente. ", "Rui Pinto foi pronunciado por 90 crimes: acesso ileg\u00edtimo (6), viola\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia (14), acesso indevido (68), sabotagem inform\u00e1tica (1) e extors\u00e3o na forma tentada (1).", "", ""],
        "keywords": [
            ["rui", 4],
            ["pinto", 4],
            ["processo", 3],
            ["pirata", 3],
            ["leaks", 3]
        ],
        "sentencas": "Segundo Francisco Teixeira da Mota, mandat\u00e1rio portugu\u00eas do pirata inform\u00e1tico, o papel de Rui Pinto nos Luanda Leaks \u201cn\u00e3o ser\u00e1 certamente prejudicial\u201d para o processo que corre neste momento em Portugal, mas ressalva que \u201ch\u00e1 uma grande incerteza quanto \u00e0 import\u00e2ncia\u201d que o ato poder\u00e1 ter no futuro do gaiense, de 30 anos.Rui Pinto foi pronunciado por 90 crimes: acesso ileg\u00edtimo (6), viola\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia (14), acesso indevido (68), sabotagem inform\u00e1tica (1) e extors\u00e3o na forma tentada (1).Durante a fase de instru\u00e7\u00e3o do processo relativo \u00e0 Doyen Sports, os advogados de Rui Pinto optaram por n\u00e3o invocar a colabora\u00e7\u00e3o do pirata na investiga\u00e7\u00e3o a Isabel dos Santos para tentar fazer cair parte dos il\u00edcitos imputados ao seu cliente.",
        "publishedAt": "2020-01-28T09:15:12Z",
        "image": "http://images.impresa.pt/expresso/2019-12-20-Rui_Pinto_Highres-20.jpg/fb/wm",
        "sourcename": "Expresso.pt"
    }, {
        "title": "Coronavrus: como a tecnologia pode ajudar no combate ao surto",
        "content": ["Muito se fala em inteligncia artificial, mas as aplicaes prticas cotidianas da tecnologia ainda so um pouco difceis de compreender. Nesta crise da epidemia de coronavrus na China, o conceito ficou um pouco mais claro com o uso que algumas empresas tm feito dele.", "Elas monitoram, contextualizam e antecipam riscos de doenas infecciosas. Para isso, usam inteligncia artificial para analisar dados demogrficos, de compras de passagens areas, notcias e nmeros oficiais de sade.", "Foi assim que a BlueDot previu que o coronavrus se espalharia por outras cidades asiticas, como Tquio, Bangcoc, Seul e Taipei. Assim como a inteligncia artificial permitiu prever a migrao da doena para outras localidades, pode ser usada para prevenir crises semelhantes.", "A BlueDot trabalha com esse tipo de anlise desde 2008. Em 2009, a empresa previu que a epidemia de H1N1 iniciada no Mxico seria levada a outras partes do mundo graas ao transporte areo. O mesmo ocorreu em 2014, com a migrao do Ebola para fora da frica. J em 2016, a empresa observou, seis meses antes da ocorrncia, que a Flrida passaria por uma epidemia de Zika, depois que o vrus se espalhou pelo Brasil.", "No momento atual, o uso da tecnologia tambm  crucial. O aeroporto de Dubai, por exemplo, tem usado scanners trmicos nos aeroportos para identificar passageiros com potencial aumento de temperatura corporal. Diminuir a chance de entrada do vrus no pas  mais fcil que cont-lo se ele se espalhar.", "Aqui no Brasil, o Ministrio da Sade alterou o nvel de alerta para \u201cPerigo Iminente\u201d depois que o primeiro caso suspeito de coronavrus foi confirmado em Minas Gerais. Isso porque o Centro de Operaes de Emergncia atua em linha com a Organizao Mundial de Sade (OMS).Para quem busca informaes confiveis, o Twitter vai exibir uma notificao para acessar contedos oficiais do Ministrio da Sade (@minsaude) a todos que buscarem por termos associados ao vrus na plataforma. Essa  uma medida importante para conter as fake news e evitar pnico."],
        "keywords": [
            ["sade", 3],
            ["coronavrus", 3],
            ["vrus", 3],
            ["epidemia", 3],
            ["outras", 3]
        ],
        "sentencas": "J em 2016, a empresa observou, seis meses antes da ocorrncia, que a Flrida passaria por uma epidemia de Zika, depois que o vrus se espalhou pelo Brasil.Foi assim que a BlueDot previu que o coronavrus se espalharia por outras cidades asiticas, como Tquio, Bangcoc, Seul e Taipei.Isso porque o Centro de Operaes de Emergncia atua em linha com a Organizao Mundial de Sade (OMS).Para quem busca informaes confiveis, o Twitter vai exibir uma notificao para acessar contedos oficiais do Ministrio da Sade (@minsaude) a todos que buscarem por termos associados ao vrus na plataforma.",
        "publishedAt": "2020-01-29T23:12:00Z",
        "image": "https://img.olhardigital.com.br/uploads/acervo_imagens/2019/10/20191011025551.jpg",
        "sourcename": "Olhardigital.com.br"
    }, {
        "title": "Coronavrus: como a tecnologia pode ajudar a combater surto mundial",
        "content": ["Muito se fala em inteligncia artificial, mas as aplicaes prticas cotidianas da tecnologia ainda so um pouco difceis de compreender. Nesta crise da epidemia de coronavrus na China, o conceito ficou um pouco mais claro com o uso que algumas empresas tm feito dele.", "Elas monitoram, contextualizam e antecipam riscos de doenas infecciosas. Para isso, usam inteligncia artificial para analisar dados demogrficos, de compras de passagens areas, notcias e nmeros oficiais de sade.", "Foi assim que a BlueDot previu que o coronavrus se espalharia por outras cidades asiticas, como Tquio, Bangcoc, Seul e Taipei. Assim como a inteligncia artificial permitiu prever a migrao da doena para outras localidades, pode ser usada para prevenir crises semelhantes.", "A BlueDot trabalha com esse tipo de anlise desde 2008. Em 2009, a empresa previu que a epidemia de H1N1 iniciada no Mxico seria levada a outras partes do mundo graas ao transporte areo. O mesmo ocorreu em 2014, com a migrao do Ebola para fora da frica. J em 2016, a empresa observou, seis meses antes da ocorrncia, que a Flrida passaria por uma epidemia de Zika, depois que o vrus se espalhou pelo Brasil.", "No momento atual, o uso da tecnologia tambm  crucial. O aeroporto de Dubai, por exemplo, tem usado scanners trmicos nos aeroportos para identificar passageiros com potencial aumento de temperatura corporal. Diminuir a chance de entrada do vrus no pas  mais fcil que cont-lo se ele se espalhar.", "Aqui no Brasil, o Ministrio da Sade alterou o nvel de alerta para \u201cPerigo Iminente\u201d depois que o primeiro caso suspeito de coronavrus foi confirmado em Minas Gerais. Isso porque o Centro de Operaes de Emergncia atua em linha com a Organizao Mundial de Sade (OMS).", "Para quem busca informaes confiveis, o Twitter vai exibir uma notificao para acessar contedos oficiais do Ministrio da Sade (@minsaude) a todos que buscarem por termos associados ao vrus na plataforma. Essa  uma medida importante para conter as fake news e evitar pnico."],
        "keywords": [
            ["sade", 3],
            ["vrus", 3],
            ["coronavrus", 3],
            ["epidemia", 3],
            ["outras", 3]
        ],
        "sentencas": "Para isso, usam inteligncia artificial para analisar dados demogrficos, de compras de passagens areas, notcias e nmeros oficiais de sade.Muito se fala em inteligncia artificial, mas as aplicaes prticas cotidianas da tecnologia ainda so um pouco difceis de compreender.J em 2016, a empresa observou, seis meses antes da ocorrncia, que a Flrida passaria por uma epidemia de Zika, depois que o vrus se espalhou pelo Brasil.Foi assim que a BlueDot previu que o coronavrus se espalharia por outras cidades asiticas, como Tquio, Bangcoc, Seul e Taipei.",
        "publishedAt": "2020-01-29T21:34:00Z",
        "image": "https://img.olhardigital.com.br/uploads/acervo_imagens/2019/10/20191011025551.jpg",
        "sourcename": "Olhardigital.com.br"
    }, {
        "title": "App de transporte 99 atinge marca de 1 bilh\u00e3o de viagens",
        "content": ["O aplicativo de transporte 99 acaba de atingir a marca de 1 bilh\u00e3o de corridas. Segundo a empresa, nos \u00faltimos tempos a m\u00e9dia mensal de corridas no app cresceu 40 vezes. A 99 tem hoje 600 mil motoristas parceiros, 18 milh\u00f5es de passageiros e est\u00e1 presente em mais de 1,6 mil cidades.", "Startup de patinetes Grow deve ser vendida para dona do Peixe Urbano por US$ 1", "Lingui\u00e7a do Futuro, feita com vegetais, chega ao mercado em abril", "Xiaomi lan\u00e7a chopeira port\u00e1til no Brasil a partir de R$ 120", "Startup de hospedagem Oyo demitir\u00e1 5 mil funcion\u00e1rios no mundo", "Em comunicado, a startup afirmou que S\u00e3o Paulo \u00e9 a cidade que mais pede corridas no aplicativo - em segundo lugar no ranking est\u00e1 o Rio de Janeiro, seguido por Belo Horizonte, Porto Alegre e Curitiba.", "A 99 tamb\u00e9m revelou algumas curiosidades sobre as corridas do app. No Brasil, shoppings foram destinos de 15 milh\u00f5es de corridas. Al\u00e9m disso, 5 milh\u00f5es de corridas tiveram como destino aeroportos, e 4 milh\u00f5es foram para praias. Por fim, os n\u00fameros da startup revelam que o Brasil \u00e9 mesmo o Pa\u00eds do futebol: est\u00e1dios do esporte foram destino de 3 milh\u00f5es de corridas.", "Rival do Uber, a 99 foi o primeiro unic\u00f3rnio brasileiro (empresa avaliada em mais de US$ 1 bilh\u00e3o) e pertence hoje ao grupo chin\u00eas de mobilidade Didi Chuxing."],
        "keywords": [
            ["corridas", 6],
            ["milh\u00f5es", 5],
            ["brasil", 3],
            ["mil", 3],
            ["empresa", 2]
        ],
        "sentencas": "Por fim, os n\u00fameros da startup revelam que o Brasil \u00e9 mesmo o Pa\u00eds do futebol: est\u00e1dios do esporte foram destino de 3 milh\u00f5es de corridas.Em comunicado, a startup afirmou que S\u00e3o Paulo \u00e9 a cidade que mais pede corridas no aplicativo - em segundo lugar no ranking est\u00e1 o Rio de Janeiro, seguido por Belo Horizonte, Porto Alegre e Curitiba.Startup de hospedagem Oyo demitir\u00e1 5 mil funcion\u00e1rios no mundoXiaomi lan\u00e7a chopeira port\u00e1til no Brasil a partir de R$ 120Lingui\u00e7a do Futuro, feita com vegetais, chega ao mercado em abrilStartup de patinetes Grow deve ser vendida para dona do Peixe Urbano por US$ 1O aplicativo de transporte 99 acaba de atingir a marca de 1 bilh\u00e3o de corridas.Rival do Uber, a 99 foi o primeiro unic\u00f3rnio brasileiro (empresa avaliada em mais de US$ 1 bilh\u00e3o) e pertence hoje ao grupo chin\u00eas de mobilidade Didi Chuxing.A 99 tamb\u00e9m revelou algumas curiosidades sobre as corridas do app.",
        "publishedAt": "2020-01-28T19:47:00Z",
        "image": "http://p2.trrsf.com/image/fget/cf/800/450/middle/s1.trrsf.com/atm/3/core/_img/terra-logo-white-bg-v3.jpg",
        "sourcename": "Terra.com.br"
    }, {
        "title": "Luanda Leaks: plataforma confirma rece\u00e7\u00e3o dos dados de Rui Pinto",
        "content": ["A Plataforma de Prote\u00e7\u00e3o de Denunciantes na \u00c1frica (PPLAAF) confirmou, esta ter\u00e7a-feira, a rece\u00e7\u00e3o dos dados do hacker portugu\u00eas Rui Pinto relacionados com as recentes revela\u00e7\u00f5es sobre a fortuna da empres\u00e1ria angolana Isabel dos Santos.", "Numa nota oficial, a PPLAAF frisa que \u00aba fonte do Luanda Leaks \u00e9 o denunciante Rui Pinto\u00bb e que os dados foram confiados \u00e0 plataforma pelo portugu\u00eas, \u00abque queria expor atividades ilegais ou contr\u00e1rias ao interesse p\u00fablico\u00bb.", "Na segunda-feira, os advogados de Rui Pinto revelaram\u00a0que o seu cliente entregou \u00e0 PPLAAF, em 2018, um disco r\u00edgido com os dados em causa.", "De recordar que Rui Pinto, criador do Football Leaks, vai responder em Portugal, em julgamento, no \u00e2mbito deste \u00faltimo caso, por 90 crimes, entre eles os\u00a0de acesso ileg\u00edtimo, acesso indevido, viola\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia, sabotagem inform\u00e1tica e tentativa de extors\u00e3o. Encontra-se em pris\u00e3o preventiva desde mar\u00e7o de 2019.", "LEIA MAIS: todas as not\u00edcias sobre o Luanda Leaks"],
        "keywords": [
            ["rui", 4],
            ["pinto", 4],
            ["pplaaf", 3],
            ["dados", 3],
            ["sobre", 2]
        ],
        "sentencas": "Encontra-se em pris\u00e3o preventiva desde mar\u00e7o de 2019.Na segunda-feira, os advogados de Rui Pinto revelaram\u00a0que o seu cliente entregou \u00e0 PPLAAF, em 2018, um disco r\u00edgido com os dados em causa.Numa nota oficial, a PPLAAF frisa que \u00aba fonte do Luanda Leaks \u00e9 o denunciante Rui Pinto e que os dados foram confiados \u00e0 plataforma pelo portugu\u00eas, \u00abque queria expor atividades ilegais ou contr\u00e1rias ao interesse p\u00fablico.A Plataforma de Prote\u00e7\u00e3o de Denunciantes na \u00c1frica (PPLAAF) confirmou, esta ter\u00e7a-feira, a rece\u00e7\u00e3o dos dados do hacker portugu\u00eas Rui Pinto relacionados com as recentes revela\u00e7\u00f5es sobre a fortuna da empres\u00e1ria angolana Isabel dos Santos.LEIA MAIS: todas as not\u00edcias sobre o Luanda LeaksDe recordar que Rui Pinto, criador do Football Leaks, vai responder em Portugal, em julgamento, no \u00e2mbito deste \u00faltimo caso, por 90 crimes, entre eles os\u00a0de acesso ileg\u00edtimo, acesso indevido, viola\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia, sabotagem inform\u00e1tica e tentativa de extors\u00e3o.",
        "publishedAt": "2020-01-28T17:01:00Z",
        "image": "https://www.iol.pt/multimedia/oratvi/multimedia/imagem/id/5c95357f0cf28ea725cebbb7/",
        "sourcename": "Maisfutebol.iol.pt"
    }, {
        "title": ["Saiba como tirar print no PC"],
        "content": ["Fazer uma captura de imagens ou tirar um print da tela do PC \u00e9 um processo que n\u00e3o possui muitos mist\u00e9rios e pode ser feito atrav\u00e9s de atalhos do teclado e de softwares j\u00e1 instalados no pr\u00f3prio PC.", "H\u00e1 diversos modos de executar esta a\u00e7\u00e3o no computador e, por isso, se voc\u00ea quer aprender mais possibilidades, confira neste tutorial como tirar print no PC de maneiras diferentes, sem precisar baixar e instalar softwares externos.", "Passo 1: no canto superior direito do teclado do seu computador, pressione a tecla \"Prt Scr\", ou print screen. Ao executar esta a\u00e7\u00e3o, a imagem ficar\u00e1 armazenada automaticamente na fun\u00e7\u00e3o Ctrl+V.", "Passo 2: abra o Paint no menu \u201cIniciar\u201d, ou algum outro software de edi\u00e7\u00e3o de imagem de sua escolha, para salvar a captura.", "Passo 3: com o Paint aberto, \u00e9 poss\u00edvel colar a imagem usando atalhos do teclado como Ctrl+V ou no bot\u00e3o direito do mouse. Fa\u00e7a as altera\u00e7\u00f5es que julgar melhor para esta captura.", "Passo 4: para salv\u00e1-la, clique na aba \u201cArquivo\u201d, localizada no canto superior esquerdo da tela do programa. Selecione \u201cSalvar Como\u201d, escolha o formato da imagem e o local que ela ser\u00e1 armazenada.", "O screenshot estar\u00e1 salvo em seu PC.", "Para salvar a captura automaticamente na pasta \"Imagens\" do seu PC, aperte Windows+Print Screen. A tela ir\u00e1 dar um retorno indicando que a a\u00e7\u00e3o foi realizada com sucesso e o armazenamento foi efetuado com sucesso.", "O atalho Windows+shift+S (shift \u00e9 a seta para cima que fica acima do bot\u00e3o Ctrl) \u00e9 utilizado para capturar parte da tela. Ela ir\u00e1 escurecer, aparecendo o menu na parte superior, que ir\u00e1 permitir que voc\u00ea escolha o tipo de print que deseja fazer. Al\u00e9m de selecionar uma \u00e1rea espec\u00edfica, a imagem ser\u00e1 armazenada temporariamente no programa e aparecer\u00e1 como notifica\u00e7\u00e3o lateral do Windows 10.", "Al\u00e9m dos atalhos do teclado, o Windows ainda possui um programa nativo, chamado Ferramenta de Captura, que traz a fun\u00e7\u00e3o de recorte livre de tela, print screen de apenas uma janela do programa e uso, al\u00e9m de outras fun\u00e7\u00f5es. O software permite tamb\u00e9m editar e salvar sem precisar baixar e instalar outro programa.", "Passo 1: no menu \u201cIniciar\u201d do Windows, digite \"Ferramenta de Captura\" e clique sobre o \u00edcone para abrir o programa.", "Passo 2: ao selecionar \u201cModo\u201d, ser\u00e1 poss\u00edvel escolher a regi\u00e3o que o print ser\u00e1 executado. Em \u201cRecorte de Formato Livre\u201d, ap\u00f3s a captura, voc\u00ea pode selecionar livremente a imagem. Em \u201cCaptura Retangular\u201d, o print ficar\u00e1 limitado a este formato apenas. Caso selecione a op\u00e7\u00e3o \u201cCaptura da janela\u201d, o programa s\u00f3 ir\u00e1 registrar a tela do programa utilizado. Por fim, caso selecione \u201cRecorte em tela cheia\u201d, toda a tela do PC ser\u00e1 armazenada.", "Passo 3: ap\u00f3s escolher o \u201cModo\u201d e selecionar a \u00e1rea, a imagem ser\u00e1 aberta em uma nova janela, com outras op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, caso queira fazer mais alguma altera\u00e7\u00e3o.", "Passo 4: para salvar o arquivo, selecione o \u00edcone de disquete e, na caixa que for aberta, escolha o formato e clique em \u201cSalvar\u201d, ou v\u00e1 em \"Arquivo\", na fun\u00e7\u00e3o \"Salvar Como\".", "Pronto! Agora, voc\u00ea pode fazer print de qualquer tela do Windows 10 da maneira que preferir, sem a necessidade de baixar algum programa extra para isso.", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["tela", 9],
            ["print", 8],
            ["programa", 7],
            ["salvar", 7],
            ["imagem", 7]
        ],
        "sentencas": "Por fim, caso selecione \u201cRecorte em tela cheia\u201d, toda a tela do PC ser\u00e1 armazenada.Passo 1: no menu \u201cIniciar\u201d do Windows, digite \"Ferramenta de Captura\" e clique sobre o \u00edcone para abrir o programa.Al\u00e9m dos atalhos do teclado, o Windows ainda possui um programa nativo, chamado Ferramenta de Captura, que traz a fun\u00e7\u00e3o de recorte livre de tela, print screen de apenas uma janela do programa e uso, al\u00e9m de outras fun\u00e7\u00f5es.Agora, voc\u00ea pode fazer print de qualquer tela do Windows 10 da maneira que preferir, sem a necessidade de baixar algum programa extra para isso.Passo 4: para salvar o arquivo, selecione o \u00edcone de disquete e, na caixa que for aberta, escolha o formato e clique em \u201cSalvar\u201d, ou v\u00e1 em \"Arquivo\", na fun\u00e7\u00e3o \"Salvar Como\".Passo 3: ap\u00f3s escolher o \u201cModo\u201d e selecionar a \u00e1rea, a imagem ser\u00e1 aberta em uma nova janela, com outras op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, caso queira fazer mais alguma altera\u00e7\u00e3o.Passo 2: ao selecionar \u201cModo\u201d, ser\u00e1 poss\u00edvel escolher a regi\u00e3o que o print ser\u00e1 executado.",
        "publishedAt": "2020-01-29T17:30:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344148.700/como-tirar-print-no-pc.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": ["\nRui Pinto volta ao Twitter: \u201cH\u00e1 ainda muita coisa que os portugueses merecem saber\u201d\n"],
        "content": ["Rui Pinto acusou esta quinta-feira, no Twitter, a Justi\u00e7a portuguesa de querer silenciar esc\u00e2ndalos como o Luanda Leaks com a sua pris\u00e3o preventiva. E avisa que \u201ch\u00e1 ainda muita coisa que os portugueses merecem saber\u201d.\u00a0", "\u201cAcho que os cidad\u00e3os portugueses j\u00e1 perceberam que a minha prolongada e desproporcional pris\u00e3o preventiva tem como\u00a0objectivo\u00a0primordial silenciar as minhas den\u00fancias e manter esc\u00e2ndalos\u00a0como o Luanda Leaks fechados a sete chaves\u201d, afirma o hacker, que est\u00e1 em pris\u00e3o preventiva desde Mar\u00e7o, numa mensagem publicada \u00e0s 5h41 desta quinta-feira. O post\u00a0foi feito numa conta\u00a0atribu\u00edda ao pr\u00f3prio \u2014 e que os advogados nunca contestaram \u2014 em que s\u00e3o colocados coment\u00e1rios relativos a investiga\u00e7\u00f5es e outros acontecimentos com relev\u00e2ncia para o caso.\u00a0", "\u201cSe dependesse da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e do Minist\u00e9rio P\u00fablico portugu\u00eas, estas informa\u00e7\u00f5es [do\u00a0Luanda Leaks] nunca viriam a p\u00fablico, nem as autoridades angolanas alguma vez seriam informadas da exist\u00eancia destes dados\u201d.\u00a0", "O hacker\u00a0portugu\u00eas conclui com um aviso: \u201cVistos Gold,\u00a0ESCOM\u00a0e\u00a0BES\u00a0Angola \u2013 h\u00e1 ainda muita coisa que os portugueses merecem saber\u201d. Os discos r\u00edgidos apreendidos ao pirata inform\u00e1tica em Budapeste continham 26 terabytes de informa\u00e7\u00e3o, sendo que\u00a0no caso do\u00a0Football Leaks\u00a0foram transmitidos 3,4\u00a0terabytes, apenas 13% das informa\u00e7\u00f5es. Somando j\u00e1 o caso Luanda Leaks, em que foram partilhados com o cons\u00f3rcio mais de 715 mil ficheiros, cerca de 356 gigabytes, percebe-se que grande parte da informa\u00e7\u00e3o recolhida por Rui Pinto ainda n\u00e3o \u00e9 de conhecimento p\u00fablico, podendo ainda existir outras investiga\u00e7\u00f5es a decorrer com outros dados recolhidos pelo hacker.\u00a0", "Rui Pinto, que est\u00e1 preso\u00a0desde 22 de\u00a0Mar\u00e7o\u00a0de 2019, assumiu recentemente ser o denunciante do Luanda Leaks. No final de 2018, o portugu\u00eas entregou \u00e0 Plataforma de\u00a0Protec\u00e7\u00e3o\u00a0de Denunciantes na\u00a0\u00c1frica\u00a0(conhecida\u00a0pela sigla francesa\u00a0PPLAAF) um disco r\u00edgido contendo todos os dados relacionados com as recentes revela\u00e7\u00f5es sobre a fortuna de Isabel dos Santos, fam\u00edlia e todas as pessoas que podem estar envolvidos em opera\u00e7\u00f5es fraudulentas cometidas \u00e0 custa do Estado angolano e, eventualmente, de outros pa\u00edses estrangeiros.", "O an\u00fancio de que Rui Pinto era o denunciante dos Luanda Leaks aconteceu ap\u00f3s o P\u00daBLICO ter noticiado que a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ) tinha encontrado nos documentos pertencentes\u00a0\u00e0s revela\u00e7\u00f5es nos discos r\u00edgidos apreendidos ao hacker. Muito deste material inform\u00e1tico continua inacess\u00edvel\u00a0\u00e0s autoridades europeias, devido ao sistema de encripta\u00e7\u00e3o de dados aplicado por Rui Pinto. Um dos advogados do pirata inform\u00e1tico, o franc\u00eas William Bourdon,\u00a0garantiu em entrevista que a defesa planeava \u201ch\u00e1 algumas semanas\" o melhor momento para revelar a identidade do denunciante destas investiga\u00e7\u00f5es.\u00a0", "Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do P\u00fablico.", "O hacker, que foi tamb\u00e9m o denunciante do\u00a0Football Leaks, vai ser julgado por 90 dos 147 crimes que o Minist\u00e9rio P\u00fablico lhe imputou. A ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o pronunciou Rui Pinto por um crime de tentativa de extors\u00e3o, seis de acesso ileg\u00edtimo, 68 de acesso indevido, 14 de viola\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia e um de sabotagem inform\u00e1tica.", "A magistrada decidiu deixar cair a acusa\u00e7\u00e3o relativa a 54 crimes, por entender que Rui Pinto n\u00e3o deve ser julgado pela viola\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia de quem n\u00e3o apresentou queixa. \u201cA mat\u00e9ria relativa \u00e0 aus\u00eancia de queixa \u00e9 pass\u00edvel de nulidade\u201d, disse a ju\u00edza. Esta foi uma situa\u00e7\u00e3o defendida pela defesa de Rui Pinto no requerimento de abertura de instru\u00e7\u00e3o. Contudo, Cl\u00e1udia Pina argumentou que o comportamento e atitudes descritas na acusa\u00e7\u00e3o afastam Rui Pinto do estatuto de denunciante, alegando que o hacker n\u00e3o teve como principal objectivo o interesse p\u00fablico, mas sim o benef\u00edcio pr\u00f3prio.\u00a0"],
        "keywords": [
            ["rui", 9],
            ["pinto", 9],
            ["leaks", 8],
            ["hacker", 6],
            ["p\u00fablico", 6]
        ],
        "sentencas": "Somando j\u00e1 o caso Luanda Leaks, em que foram partilhados com o cons\u00f3rcio mais de 715 mil ficheiros, cerca de 356 gigabytes, percebe-se que grande parte da informa\u00e7\u00e3o recolhida por Rui Pinto ainda n\u00e3o \u00e9 de conhecimento p\u00fablico, podendo ainda existir outras investiga\u00e7\u00f5es a decorrer com outros dados recolhidos pelo hacker.A ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o pronunciou Rui Pinto por um crime de tentativa de extors\u00e3o, seis de acesso ileg\u00edtimo, 68 de acesso indevido, 14 de viola\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia e um de sabotagem inform\u00e1tica.Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do P\u00fablico.O an\u00fancio de que Rui Pinto era o denunciante dos Luanda Leaks aconteceu ap\u00f3s o P\u00daBLICO ter noticiado que a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ) tinha encontrado nos documentos pertencentes\u00a0\u00e0s revela\u00e7\u00f5es nos discos r\u00edgidos apreendidos ao hacker.",
        "publishedAt": "2020-01-30T08:41:46Z",
        "image": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1434822?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png",
        "sourcename": "Publico.pt"
    }, {
        "title": "Transportes",
        "content": [],
        "keywords": [],
        "sentencas": "",
        "publishedAt": "2020-01-29T22:32:23Z",
        "image": "https://www.jornaldocomercio.com/_midias/jpg/2019/05/21/480x320/1_mq210519_uber10-8728827.jpg",
        "sourcename": "Jornaldocomercio.com"
    }, {
        "title": ["Mercado Pago investe em novos servi\u00e7os para alavancar sua carteira digital"],
        "content": ["Na \u00faltima sexta-feira (24), o Mercado Pago - fintech do Mercado Livre - anunciou uma s\u00e9rie de novos servi\u00e7os e o in\u00edcio de uma oferta de cr\u00e9dito, tanto para comerciantes, quanto para compradores. O objetivo \u00e9 alavancar a sua plataforma de carteira digital, um dos principais focos da companhia para 2020 e que, segundo a empresa, cresceu 170% at\u00e9 o final do terceiro trimestre de 2019, com 6,1 milh\u00f5es de usu\u00e1rios.", "Um dos principais destaques entre os novos servi\u00e7os \u00e9 a chamada Central de Descontos. Trata-se de um marketplace com milhares de estabelecimentos e que permitem o pagamento de produtos e servi\u00e7os via QR Code embarcado no aplicativo do Mercado Pago (e tamb\u00e9m no app do Mercado Livre). A plataforma permite que o usu\u00e1rio tenha acesso a ofertas em tempo real e fa\u00e7a uso dos descontos diretamente na carteira digital do app.", "Ainda no universo dos QR Codes, o Mercado Pago anunciou tamb\u00e9m que est\u00e1 amplicando o uso dessa tecnologia junto \u00e0 redes de supermercados em diversos estados do pa\u00eds. Entre eles, est\u00e3o a Lopes (S\u00e3o Paulo), Zona Sul (Rio de Janeiro) e Muffato (Paran\u00e1), al\u00e9m de estabelecimentos do segmento pet, como Petz e Cobasi, farmac\u00eautico (Drogal) e restaurantes, como Outback, Giraffas e Madero e servi\u00e7os de limpeza como a 5\u00e0sec. Em todos eles, ser\u00e1 poss\u00edvel efetuar pagamentos via QR Code, a partir da carteira digital do Mercado Pago.", "O potencial do setor de QR Code foi mostrado em n\u00fameros: segundo a companhia, s\u00e3o 16 milh\u00f5es de consumidores que podem fazer uso desta tecnologia entre usu\u00e1rios somados do app do Mercado Pago e Mercado Livre. Al\u00e9m disso, estima-se que haja 170 mil vendedores que aceitam essa forma de pagamento, somando 1,5 milh\u00e3o de terminais POS, compat\u00edveis com esta tecnologia.", "Para al\u00e9m do QR Code, Tulio Oliveira, vice-presidente do Mercado Pago, anunciou que a carteria digital do app tamb\u00e9m permitir\u00e1 o pagamento de impostos, agendamento de boletos, al\u00e9m da poss\u00edbilidade de fazer recarga em servi\u00e7os pr\u00e9 e p\u00f3s-pago de telefonia e TV. O executivo n\u00e3o divulgou uma data exata de quando essas funcionalidades estar\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, mas sinalizou que algumas delas estar\u00e3o ativadas j\u00e1 no primeiro semestre de 2020. O uso da carteira digital do Mercado Pago tamb\u00e9m para uso de apps de mobilidade como Uber e 99 tamb\u00e9m est\u00e1 sendo estudado.", "Durante a apresenta\u00e7\u00e3o, o VP do Mercado Pago apresentou n\u00fameros que comprovam a confian\u00e7a da empresa para expandir a sua carteira digital. Segundo ele, no terceiro trimestre de 2019, foram transacionados volumes de US$ 7,6 bilh\u00f5es, um aumento de 94,5% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano anterior. Desse total, US$ 4 bilh\u00f5es em transa\u00e7\u00f5es ocorreram fora da plataforma (via Mercado Livre), recorde para um trimestre. Al\u00e9m disso, US$ 1 bilh\u00e3o foram movimentados dentro da carteira digital da marca, um aumento de 34,9%. \"Sem contar que o app do Mercado Pago \u00e9 o 5\u00b0 que mais cresce no Brasil, segundo um levantamento da AppAnnie\", afirmou Tulio. \"Com isso, estamos presentes em 7,2 milh\u00f5es de smartphones pelo pa\u00eds\".", "Por fim, o Mercado Pago tamb\u00e9m anunciou que a sua carteira digital passa a oferecer linhas de cr\u00e9dito tanto \u00e0 comerciantes, quanto consumidores. Clientes pr\u00e9-aprovados poder\u00e3o fazer compras tanto no Mercado Livre, quanto em lojas online que aceitem o Mercado Pago. Al\u00e9m disso, eles poder\u00e3o ainda adquirir empr\u00e9stimos pessoais.", "Na primeira fase do processo, Tulio Oliveira afirmou que foram concedidos R$ 1,4 bilh\u00e3o em cr\u00e9ditos, sendo que 70% desse valor eram para clientes recorrentes. J\u00e1 na segunda fase, ser\u00e3o R$ 351 milh\u00f5es para 3,1 milh\u00f5es de clientes pr\u00e9-aprovados.", "\u201cEstamos liderando um movimento pioneiro no setor, empoderando o consumidor e trazendo os varejistas para nossa carteira digital, o que abre a ampla gama de possibilidades de campanhas conjuntas de fideliza\u00e7\u00e3o, gerando valor para as duas pontas. Criamos um modelo que permitir\u00e1 escalar a oferta de descontos de forma sustent\u00e1vel\u201d, explica Oliveira.", "", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["mercado", 16],
            ["pago", 10],
            ["digital", 9],
            ["carteira", 8],
            ["al\u00e9m", 6]
        ],
        "sentencas": "A plataforma permite que o usu\u00e1rio tenha acesso a ofertas em tempo real e fa\u00e7a uso dos descontos diretamente na carteira digital do app.Na \u00faltima sexta-feira (24), o Mercado Pago - fintech do Mercado Livre - anunciou uma s\u00e9rie de novos servi\u00e7os e o in\u00edcio de uma oferta de cr\u00e9dito, tanto para comerciantes, quanto para compradores.O uso da carteira digital do Mercado Pago tamb\u00e9m para uso de apps de mobilidade como Uber e 99 tamb\u00e9m est\u00e1 sendo estudado.O potencial do setor de QR Code foi mostrado em n\u00fameros: segundo a companhia, s\u00e3o 16 milh\u00f5es de consumidores que podem fazer uso desta tecnologia entre usu\u00e1rios somados do app do Mercado Pago e Mercado Livre.",
        "publishedAt": "2020-01-28T16:50:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344182.700/mercado-pago-investe-em-novos-servicos-para-alavancar-sua-carteira-digital-159615.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": "Proposta de Damares de abstin\u00eancia sexual de jovens vir\u00e1 como complementar, mas especialistas veem riscos",
        "content": ["A pol\u00eamica criada com a defesa do adiamento do in\u00edcio da atividade sexual entre os jovens tem feito a ministra da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, Damares Alves, repetir que essa ser\u00e1 apenas uma pol\u00edtica complementar, mas ainda assim esbarra em cr\u00edticas e sua efici\u00eancia \u00e9 contestada. \n", "Apostas de SP e BH dividem pr\u00eamio de R$ 55 mi na Mega-Sena", "Pol\u00edcia encontra 50 quilos de coca\u00edna em fuselagem de Airbus", "Churrascaria nos EUA que recebeu Bolsonaro sintetiza divis\u00e3o da comunidade brasileira sobre presidente", "Como o crime organizado brasileiro se apoderou das principais rotas do tr\u00e1fico na Am\u00e9rica do Sul", " A proposta feita por Damares, que \u00e9 pastora evang\u00e9lica, encontra resist\u00eancia dentro do pr\u00f3prio governo --mais especificamente no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, diretamente respons\u00e1vel pelas pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 gravidez e planejamento familiar. Mesmo criticada, a ideia, que pode ser confundida com prega\u00e7\u00f5es religiosas pela abstin\u00eancia sexual, tem eco no p\u00fablico mais conservador que elegeu Bolsonaro.", " A ministra nega que exista na proposta um vi\u00e9s religioso, mesmo que uma de suas principais inspira\u00e7\u00f5es venha da associa\u00e7\u00e3o crist\u00e3 Eu Escolhi Esperar, tocada pelo pastor Nelson J\u00fanior, que tem como pol\u00edtica central o incentivo a abstin\u00eancia sexual at\u00e9 o casamento. ", " O tema da abstin\u00eancia --ou como prefere o minist\u00e9rio, do adiamento da inicia\u00e7\u00e3o sexual-- n\u00e3o estar\u00e1 na campanha de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 gravidez precoce que o governo lan\u00e7a no pr\u00f3ximo dia 3. Essa campanha, no m\u00eas do Carnaval, ser\u00e1 centrada no uso de preservativos, de acordo com uma fonte que teve acesso ao material. Seu lema ser\u00e1 \"tudo tem seu tempo\" e vai mostrar pessoas que foram pais adolescentes.", " A proposta, no entanto, far\u00e1 parte das pol\u00edticas de governo preparadas pelo Minist\u00e9rio da Fam\u00edlia, no chamado \"Plano Nacional de Preven\u00e7\u00e3o ao Risco Sexual Precoce\". Uma nota t\u00e9cnica sobre o assunto, que foi preparada pela assessoria da ministra Damares, est\u00e1 em discuss\u00e3o no minist\u00e9rio e tamb\u00e9m com a pasta da Sa\u00fade. De acordo com uma fonte, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 que fa\u00e7a parte de uma pol\u00edtica permanente de governo.", " Damares vem trabalhando no tema h\u00e1 alguns meses. No in\u00edcio de dezembro, a ministra organizou um semin\u00e1rio em Bras\u00edlia sobre gravidez na adolesc\u00eancia. Os principais palestrantes foram a CEO da organiza\u00e7\u00e3o norte-americana Ascend, Mary Anne Mosack --respons\u00e1vel por promover cursos para qualificar educadores a incentivarem a aus\u00eancia da vida sexual para os jovens--, al\u00e9m do pastor Nelson Junior. ", " No entanto, com a rea\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta --inclusive do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade-- Damares j\u00e1 diminuiu sua \u00eanfase na abstin\u00eancia como pol\u00edtica central, pelo menos em entrevistas. A t\u00f4nica do minist\u00e9rio \u00e9 uma defesa do adiamento do in\u00edcio da atividade sexual como uma alternativa, mas n\u00e3o a \u00fanica op\u00e7\u00e3o. ", " \"N\u00e3o tem nenhuma guerra contra os outros m\u00e9todos. S\u00f3 queremos acrescentar aos outros m\u00e9todos uma outra iniciativa, que \u00e9 retardar o in\u00edcio da rela\u00e7\u00e3o sexual no Brasil\", defendeu a ministra em uma entrevista \u00e0 r\u00e1dio Jovem Pan. \"Tudo o que a gente quer \u00e9 uma conversa com os adolescentes.\"", " A Reuters tentou uma entrevista com Damares, mas sua assessoria afirmou que a ministra estava sem agenda dispon\u00edvel. ", " A ministra diz que espera que uma pol\u00edtica desse tipo conven\u00e7a alguns adolescentes a adiar o in\u00edcio da vida sexual. Segundo Damares, na m\u00e9dia, a vida sexual no Brasil come\u00e7a com 12,9 anos no caso dos meninos e 13,7 anos das meninas. Para aqueles que preferem n\u00e3o esperar, segundo a ministra, se apresentariam outros m\u00e9todos. ", " Em suas redes sociais, nesta semana, Damares refor\u00e7ou que a proposta seria \"uma pol\u00edtica complementar, n\u00e3o a \u00fanica ou a principal\".", " No entanto, a nota t\u00e9cnica do minist\u00e9rio apresenta outra vers\u00e3o. De acordo com o jornal O Globo, o texto --confirmado pela Reuters com uma fonte que teve acesso a ele-- sustenta que ensinar m\u00e9todos contraceptivos \"normaliza o sexo adolescente\".", " No Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a proposta de Damares \u00e9 vista com ressalvas contundentes. A vis\u00e3o \u00e9 que a ideia de abstin\u00eancia pode at\u00e9 coexistir, mas nunca substituir programas de preven\u00e7\u00e3o e planejamento familiar. Damares, no entanto, encontra respaldo na ala mais conservadora do governo.", " OUTRA REALIDADE ", " O temor de especialistas \u00e9 que, mesmo com os freios colocados pelos profissionais de sa\u00fade, a ideia da abstin\u00eancia acabe suplantando outras medidas. ", " \"Eu vejo isso com muito temor. A gente est\u00e1 em um momento em que as pessoas est\u00e3o muito radicalizadas para um lado e outro e pode ter sim um risco a\u00ed de encontrar Estados e munic\u00edpios que podem adotar isso como pol\u00edtica\", disse \u00e0 Reuters a professora Maril\u00facia Pican\u00e7o, chefe do Servi\u00e7o de Medicina do Adolescente da Faculdade de Medicina da Universidade de Bras\u00edlia.", " Pican\u00e7o, que h\u00e1 20 anos desenvolve um trabalho de atendimento a m\u00e3es e pais adolescentes no Hospital Universit\u00e1rio da UnB, afirma que s\u00e3o in\u00fameros os fatores associados a uma vida sexual precoce e uma consequente gravidez, mas o principal deles \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, ou a falta de acesso a ela. ", " \"Esses jovens est\u00e3o fora da escola, sem acesso \u00e0 sa\u00fade, sem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, a m\u00e9todos contraceptivos, sem direitos. Um programa de abstin\u00eancia n\u00e3o vai resolver, n\u00e3o conversa com a realidade dessas crian\u00e7as. O governo faria mais em investir em pol\u00edticas educacionais que d\u00eaem uma perspectiva a essas jovens\", afirmou.", " Segundo a professora, uma menina de 12 anos, um menino de 11 anos, claramente n\u00e3o teriam idade para iniciar uma vida sexual.", " \"Mas est\u00e3o iniciando. E \u00e9 claro que uma crian\u00e7a dessa idade n\u00e3o tem maturidade para isso, nem para tomar essa decis\u00e3o. Ent\u00e3o \u00e9 preciso trabalhar a escola, a fam\u00edlia, a comunidade\", defendeu. \"O adolescente tem o direito de conhecer seu corpo, de pensar, de decidir. Mas isso n\u00e3o acontece num passe de m\u00e1gica. As op\u00e7\u00f5es v\u00eam da educa\u00e7\u00e3o, de pensar em ter uma perspectiva de vida.\"", " Damares citou em entrevista estudos que embasariam o suposto sucesso de uma pol\u00edtica de abstin\u00eancia. A ministra chegou a citar pol\u00edticas do tipo usadas nos Estados Unidos como exemplo, al\u00e9m de pesquisas no Chile e um programa implementado em Uganda para combater a infec\u00e7\u00e3o por HIV. ", " No entanto, revis\u00f5es feitas de estudos sobre pol\u00edticas de combate \u00e0 gravidez na adolesc\u00eancia e infec\u00e7\u00e3o de jovens por HIV mostram que programas exclusivamente baseados em abstin\u00eancia n\u00e3o funcionam. ", " Tr\u00eas artigos m\u00e9dicos que revisaram estudos com programas de abstin\u00eancia sexual n\u00e3o conseguiram encontrar resultados concretos nesse tipo de pol\u00edtica. Um deles, publicado em 2007 no British Medical Journal, analisou 13 estudos dos quais participaram 15.940 jovens norte-americanos.", " A conclus\u00e3o foi de que \"nenhum programa afetou a incid\u00eancia de sexo vaginal n\u00e3o protegido, n\u00famero de parceiros, uso de preservativo ou inicia\u00e7\u00e3o sexual\".", " Um dos mais recentes, publicado em 2016 na revista m\u00e9dica Health Psychology Review e assinado por quatro pesquisadores das Escolas de Medicina da Universidade de Exeter e da Universidade de Bristol, ambas no Reino Unido, analisou 37 revis\u00f5es de 224 estudos baseados em interven\u00e7\u00f5es feitas em escolas, incluindo cinco tipos diferentes de modelos. ", " A principal conclus\u00e3o foi de que \"interven\u00e7\u00f5es sobre sa\u00fade sexual e relacionamentos que focam exclusivamente na abstin\u00eancia sexual n\u00e3o s\u00e3o efetivas em mudar o comportamento dos estudantes. Programas completos sobre riscos sexuais e preven\u00e7\u00e3o de HIV foram consistentemente efetivos em mudar conhecimento, atitudes e habilidades (dos estudantes).\" ", " FALTA DE INFORMA\u00c7\u00c3O ", " De acordo com os dados levantados pela Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade e o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, a taxa de gravidez adolescente (entre 15 e 19 anos) no Brasil est\u00e1 em torno de 65 por mil habitantes, enquanto a m\u00e9dia mundial \u00e9 de 46 por mil. No Brasil, 18% dos beb\u00eas nascem de m\u00e3es com idade entre 10 e 19 anos. ", " Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 66% das gesta\u00e7\u00f5es em adolescentes s\u00e3o indesejadas, decorrentes de falta de informa\u00e7\u00e3o, falta de apoio e de redes familiares.", " Para a ministra da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, os programas usados at\u00e9 hoje n\u00e3o deram certo. ", " \"A ministra \u00e9 louca, mas o que est\u00e1 a\u00ed n\u00e3o est\u00e1 dando certo. Ent\u00e3o me deixa por favor fazer um experimento. S\u00f3 quero dizer 'espere um pouquinho'\", disse em entrevista \u00e0 r\u00e1dio Jovem Pan. "],
        "keywords": [
            ["sexual", 16],
            ["ministra", 11],
            ["abstin\u00eancia", 11],
            ["damares", 11],
            ["minist\u00e9rio", 9]
        ],
        "sentencas": "Mesmo criticada, a ideia, que pode ser confundida com prega\u00e7\u00f5es religiosas pela abstin\u00eancia sexual, tem eco no p\u00fablico mais conservador que elegeu Bolsonaro.Como o crime organizado brasileiro se apoderou das principais rotas do tr\u00e1fico na Am\u00e9rica do SulChurrascaria nos EUA que recebeu Bolsonaro sintetiza divis\u00e3o da comunidade brasileira sobre presidentePol\u00edcia encontra 50 quilos de coca\u00edna em fuselagem de AirbusApostas de SP e BH dividem pr\u00eamio de R$ 55 mi na Mega-SenaA pol\u00eamica criada com a defesa do adiamento do in\u00edcio da atividade sexual entre os jovens tem feito a ministra da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, Damares Alves, repetir que essa ser\u00e1 apenas uma pol\u00edtica complementar, mas ainda assim esbarra em cr\u00edticas e sua efici\u00eancia \u00e9 contestada.FALTA DE INFORMA\u00c7\u00c3O  A principal conclus\u00e3o foi de que \"interven\u00e7\u00f5es sobre sa\u00fade sexual e relacionamentos que focam exclusivamente na abstin\u00eancia sexual n\u00e3o s\u00e3o efetivas em mudar o comportamento dos estudantes.",
        "publishedAt": "2020-01-30T17:03:08Z",
        "image": "http://p2.trrsf.com/image/fget/cf/800/450/middle/images.terra.com/2020/01/30/2020-01-30T170154Z_1_LYNXMPEG0T1T7_RTROPTP_4_BRAZIL-POLITICS.JPG",
        "sourcename": "Terra.com.br"
    }, {
        "title": ["\nLeaks: tudo como dantes? Nada a mudar no Direito?\n"],
        "content": ["\u201cSempre que o Homem sonha, o Mundo pula e avan\u00e7a\u2026\u201d!\u00a0Sim, avan\u00e7a a velocidades vertiginosas, estonteantes. J\u00e1 o mundo do Direito n\u00e3o aprecia velocidades, tendendo mais para o tradicional passo de ganso.\u00a0Por seguran\u00e7a e certeza, dizem!\u00a0N\u00e3o \u00e9 que se lhe exija uma velocidade furiosa, nem mesmo a velocidade segura e controlada da F\u00f3rmula 1, mas apenas que se abra \u00e0s expectativas sociais e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es e conce\u00e7\u00f5es valorativas da vida atual, \u00a0introduzidas pela\u00a0 sociedade cient\u00edfica e comercial \u00a0do algoritmo e \u00a0da intelig\u00eancia artificial.", "O Direito, ordem de conviv\u00eancia humana, orientada pela ideia de \u201cordem justa\u201d, \u00e9 parte integrante da realidade social, n\u00e3o uma abstra\u00e7\u00e3o\u00a0normativa sa\u00edda da cabe\u00e7a de iluminados.", "Os factos que v\u00eaem sendo revelados a partir das interven\u00e7\u00f5es (il\u00edcitas, \u00e9 verdade) dos chamados \u201chackers\u201d em sistemas e ficheiros inform\u00e1ticos, em correios eletr\u00f3nicos\u00a0de grandes empresas e bancos, situados ou n\u00e3o em para\u00edsos fiscais, constituindo ou podendo consubstanciar il\u00edcitos criminais muito graves, de natureza econ\u00f3mico-financeira, desafiam o mundo do jur\u00eddico, funcionando como que pedradas no charco do status quo conhecido, relativo \u00e0 legalidade das provas. Convocam os juristas e a sociedade em geral, a reflectir sobre\u00a0 as regras vigentes no processo penal, em face do que \u00e9 mostrado pelo \u201c levantar do pano\u201d, passe a express\u00e3o.", "No caso dos factos tornados conhecidos pelas atividades\u00a0intrusivas de \u201chackers\u201d \u00a0- os\u00a0 chamados \u201cleaks\u201d - e no respeitante ao processo penal,\u00a0 muito haveria a dizer;\u00a0 para a simplicidade deste texto, distinguiria duas vertentes hipot\u00e9ticas:", "A primeira hip\u00f3tese n\u00e3o suscita qualquer problema para a prossecu\u00e7\u00e3o penal \u00e0 luz do direito vigente, porque, pelas revela\u00e7\u00f5es do \u201chacker\u201d, difundidas pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o social e/ou diretamente comunicadas, o Minist\u00e9rio P\u00fablico adquire a chamada \u201cnot\u00edcia do crime e deve iniciar uma investiga\u00e7\u00e3o, recolhendo as provas cujas pistas s\u00e3o tamb\u00e9m reveladas.", "J\u00e1 a segunda hip\u00f3tese, ser\u00e1 mais problem\u00e1tica, na medida em que o processo criminal tem os seus limites nos direitos fundamentais b\u00e1sicos, consagrados na constitui\u00e7\u00e3o; provas obtidas por via da viola\u00e7\u00e3o do sigilo da correspond\u00eancia e das\u00a0 telecomunica\u00e7\u00f5es e intromiss\u00e3o na vida privadas, s\u00e3o nulas ( art\u00ba 126 do\u00a0 c\u00f3digo de processo penal).", "Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do P\u00fablico.", "Ora, ser\u00e1\u00a0que o Direito vigente est\u00e1 ainda conforme o que \u00e9 o sentido de justi\u00e7a das sociedades atuais, considerando a factualidade que todos vimos apreendendo?\u00a0 N\u00e3o ser\u00e1 tempo de reflectir, analisar, reinterpretar e responder ao \u201cEstado-Comunidade\u201d com diferentes solu\u00e7\u00f5es?\u00a0Neste mesmo jornal, em artigo de opini\u00e3o, o professor de Direito Andr\u00e9 Lamas Leite\u00a0concluiu que: \u201cuma pura e simples inadmissibilidade do material probat\u00f3rio agora reconhecido n\u00e3o s\u00f3 contraria as finalidades do processo penal, mas tamb\u00e9m mina as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de um Estado de Direito democr\u00e1tico.\u201d", "Porque n\u00e3o, rever princ\u00edpios no \u00e2mbito da doutrina constitucional e na jurisprud\u00eancia, sem o objetivo de abastardar valores do Estado de Direito, que tanta luta custaram a consagrar, mas sim para introduzir modula\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio nas novas realidades da\u00a0 vida social. Uma possibilidade, a consagra\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00f5es\u00a0 baseadas na \u00a0proporcionalidade, adequa\u00e7\u00e3o, hierarquia de valores, por forma a que a realiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a acompanhe as profundas modifica\u00e7\u00f5es valorativas da sociedade de hoje, resultantes da evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, econ\u00f3mica e ambiental.", "N\u00e3o \u00e9 isso que tem feito o Tribunal Europeu dos Direitos do Homem (TEDH), ao decidir, como vem sendo costume, pela sobreposi\u00e7\u00e3o do direito da prote\u00e7\u00e3o da liberdade de express\u00e3o, opini\u00e3o e cr\u00edtica pol\u00edtica, em desfavor do direito \u00e0 imagem, ao bom nome e reputa\u00e7\u00e3o (art\u00ba 26 da Constitui\u00e7\u00e3o), em tempos indeclin\u00e1vel?"],
        "keywords": [
            ["direito", 9],
            ["processo", 5],
            ["penal", 5],
            ["vida", 3],
            ["social", 3]
        ],
        "sentencas": "Neste mesmo jornal, em artigo de opini\u00e3o, o professor de Direito Andr\u00e9 Lamas Leite\u00a0concluiu que: \u201cuma pura e simples inadmissibilidade do material probat\u00f3rio agora reconhecido n\u00e3o s\u00f3 contraria as finalidades do processo penal, mas tamb\u00e9m mina as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de um Estado de Direito democr\u00e1tico.\u201dSubscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do P\u00fablico.J\u00e1 a segunda hip\u00f3tese, ser\u00e1 mais problem\u00e1tica, na medida em que o processo criminal tem os seus limites nos direitos fundamentais b\u00e1sicos, consagrados na constitui\u00e7\u00e3o; provas obtidas por via da viola\u00e7\u00e3o do sigilo da correspond\u00eancia e das\u00a0 telecomunica\u00e7\u00f5es e intromiss\u00e3o na vida privadas, s\u00e3o nulas ( art\u00ba 126 do\u00a0 c\u00f3digo de processo penal).A primeira hip\u00f3tese n\u00e3o suscita qualquer problema para a prossecu\u00e7\u00e3o penal \u00e0 luz do direito vigente, porque, pelas revela\u00e7\u00f5es do \u201chacker\u201d, difundidas pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o social e/ou diretamente comunicadas, o Minist\u00e9rio P\u00fablico adquire a chamada \u201cnot\u00edcia do crime e deve iniciar uma investiga\u00e7\u00e3o, recolhendo as provas cujas pistas s\u00e3o tamb\u00e9m reveladas.No caso dos factos tornados conhecidos pelas atividades\u00a0intrusivas de \u201chackers\u201d \u00a0- os\u00a0 chamados \u201cleaks\u201d - e no respeitante ao processo penal,\u00a0 muito haveria a dizer;\u00a0 para a simplicidade deste texto, distinguiria duas vertentes hipot\u00e9ticas:Os factos que v\u00eaem sendo revelados a partir das interven\u00e7\u00f5es (il\u00edcitas, \u00e9 verdade) dos chamados \u201chackers\u201d em sistemas e ficheiros inform\u00e1ticos, em correios eletr\u00f3nicos\u00a0de grandes empresas e bancos, situados ou n\u00e3o em para\u00edsos fiscais, constituindo ou podendo consubstanciar il\u00edcitos criminais muito graves, de natureza econ\u00f3mico-financeira, desafiam o mundo do jur\u00eddico, funcionando como que pedradas no charco do status quo conhecido, relativo \u00e0 legalidade das provas.N\u00e3o \u00e9 isso que tem feito o Tribunal Europeu dos Direitos do Homem (TEDH), ao decidir, como vem sendo costume, pela sobreposi\u00e7\u00e3o do direito da prote\u00e7\u00e3o da liberdade de express\u00e3o, opini\u00e3o e cr\u00edtica pol\u00edtica, em desfavor do direito \u00e0 imagem, ao bom nome e reputa\u00e7\u00e3o (art\u00ba 26 da Constitui\u00e7\u00e3o), em tempos indeclin\u00e1vel?Porque n\u00e3o, rever princ\u00edpios no \u00e2mbito da doutrina constitucional e na jurisprud\u00eancia, sem o objetivo de abastardar valores do Estado de Direito, que tanta luta custaram a consagrar, mas sim para introduzir modula\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio nas novas realidades da\u00a0 vida social.",
        "publishedAt": "2020-01-28T06:52:00Z",
        "image": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1325353?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=",
        "sourcename": "Publico.pt"
    }, {
        "title": ["Teaser de Velozes e Furiosos 9 mostra Vin Diesel na vida de pai semiaposentado"],
        "content": ["A Universal Pictures liberou nesta quarta-feira (29) um pequeno teaser, com um minuto de dura\u00e7\u00e3o, do filme Fast 9: The Fast Saga (Velozes e Furiosos 9, no Brasil) em antecipa\u00e7\u00e3o ao trailer completo que deve ser divulgado at\u00e9 esta sexta (31), durante evento relacionado ao Super Bowl norte-americano.", "O v\u00eddeo n\u00e3o oferece muitos detalhes de enredo, cujo c\u00e2none ficou parado ap\u00f3s Velozes e Furiosos 8 e a chegada do spin-off\u00a0Hobbs & Shaw.\u00a0Nele, podemos ver apenas os dois protagonistas, Dominic Toretto (Vin Diesel) e Letty Ortiz (Michelle Rodriguez), vivendo uma vida pacata e semiaposentada em uma fazenda com seu filho Brian \u2014 nome esse dado em homenagem ao personagem vivido por Paul Walker, que morreu em um acidente de carro em novembro de 2013.", "A produ\u00e7\u00e3o \u00e9 a d\u00e9cima entrada na franquia cinematogr\u00e1fica e marca o retorno de Justin Lin \u00e0 cadeira de diretor \u2014 que n\u00e3o assumia o comando de um filme da saga desde Velozes e Furiosos 6. Tamb\u00e9m \u00e9 a primeira edi\u00e7\u00e3o desde Velozes e Furiosos 5 que n\u00e3o trar\u00e1 o personagem Luke Hobbs. Vivido por Dwayne \u201cThe Rock\u201d Johnson, o ex-agente do Servi\u00e7o de Seguran\u00e7a Diplom\u00e1tica dos Estados Unidos participou do spin off Hobbs & Shaw, por\u00e9m diverg\u00eancias e brigas internas com o elenco \u2014 em especial, Vin Diesel e Tyrese Gibson \u2014 fizeram com que o ator n\u00e3o voltasse \u00e0 s\u00e9rie principal.", "Detalhes sobre o enredo ainda seguem em segredo, mas \u00e9 prov\u00e1vel que ele d\u00ea continuidade \u00e0 luta dos \u201cFuriosos\u201d contra Cypher, a super hacker vivida por Charlize Theron que agiu como principal antagonista em Velozes e Furiosos 8. Vale lembrar que o nono filme can\u00f4nico da s\u00e9rie (d\u00e9cimo da franquia completa) deve ser o pen\u00faltimo, j\u00e1 que a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de que ela dure por 10 edi\u00e7\u00f5es.", "A estreia de Velozes e Furiosos 9 est\u00e1 marcada para 22 de maio de 2020.", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["furiosos", 7],
            ["velozes", 6],
            ["filme", 3],
            ["hobbs", 3],
            ["enredo", 2]
        ],
        "sentencas": "Nele, podemos ver apenas os dois protagonistas, Dominic Toretto (Vin Diesel) e Letty Ortiz (Michelle Rodriguez), vivendo uma vida pacata e semiaposentada em uma fazenda com seu filho Brian \u2014 nome esse dado em homenagem ao personagem vivido por Paul Walker, que morreu em um acidente de carro em novembro de 2013.A Universal Pictures liberou nesta quarta-feira (29) um pequeno teaser, com um minuto de dura\u00e7\u00e3o, do filme Fast 9: The Fast Saga (Velozes e Furiosos 9, no Brasil) em antecipa\u00e7\u00e3o ao trailer completo que deve ser divulgado at\u00e9 esta sexta (31), durante evento relacionado ao Super Bowl norte-americano.Vivido por Dwayne \u201cThe Rock\u201d Johnson, o ex-agente do Servi\u00e7o de Seguran\u00e7a Diplom\u00e1tica dos Estados Unidos participou do spin off Hobbs & Shaw, por\u00e9m diverg\u00eancias e brigas internas com o elenco \u2014 em especial, Vin Diesel e Tyrese Gibson \u2014 fizeram com que o ator n\u00e3o voltasse \u00e0 s\u00e9rie principal.O v\u00eddeo n\u00e3o oferece muitos detalhes de enredo, cujo c\u00e2none ficou parado ap\u00f3s Velozes e Furiosos 8 e a chegada do spin-off\u00a0Hobbs & Shaw.",
        "publishedAt": "2020-01-29T16:35:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344230.700/teaser-de-velozes-e-furiosos-9-mostra-vin-diesel-na-vida-de-pai-semi-aposentado-159661.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": ["Os melhores apps Android da semana (29/01/2020)"],
        "content": ["\u00c9 normal encontrarmos, em nossos happy hours por a\u00ed, aquela pessoa que gosta de beber \"um \u00e1lcool\", mas ainda desconhece o pr\u00f3prio limite. Seja por estar come\u00e7ando na arte de degustar a \u201cbirita\u201d ou simplesmente se sentir especialmente corajosa, a pessoa que tende a atravessar suas pr\u00f3prias barreiras comumente \u00e9 a primeira a pedir arrego ou passar vergonha durante um encontro com amigos no bar.", "Pensando nisso, o destaque de nossa curadoria semanal para recomenda\u00e7\u00e3o de apps consiste em uma ferramenta que promete ajudar voc\u00ea a, digamos, \u201cse conhecer\u201d um pouco melhor no que tange \u00e0 sua resist\u00eancia et\u00edlica.", "Al\u00e9m disso, trouxemos um novo app de exerc\u00edcios para se fazer em casa, bastante simples, mas altamente intuitivo. Tamb\u00e9m temos uma nova plataforma de streaming que chegou ao mercado recentemente e, finalmente, dois jogos com mec\u00e2nica b\u00e1sica, mas alto n\u00edvel de detalhamento, que prometem horas e horas de divers\u00e3o e estrat\u00e9gia.", "Vamos \u00e0 lista!", "Tomando licen\u00e7a do rec\u00e9m-lan\u00e7ado filme Jumanji: Pr\u00f3xima Fase, esse jogo traz uma mec\u00e2nica simples, mas seus amplos recursos de customiza\u00e7\u00e3o trazem um volume de aprofundamento que vai manter voc\u00ea pregado na tela por horas a fio. Aqui, voc\u00ea assume o controle de um dos quatro personagens protagonistas do filme, percorrendo um cen\u00e1rio linear e desviando ou derrubando inimigos e obst\u00e1culos, enquanto coleta ouro e recursos para abrir novas possibilidades de jogo.", "E s\u00e3o v\u00e1rias as tais possibilidades: al\u00e9m do b\u00e1sico \u2014 destravar novas roupas para personagens, aprimorar itens utiliz\u00e1veis no cen\u00e1rio \u2014, voc\u00ea tamb\u00e9m vai \u201ccomprando\u201d partes dos cinco mapas dispon\u00edveis, sendo que quatro deles habilitam os outros personagens. A longevidade da partida aqui reside nas ferramentas dispon\u00edveis para que voc\u00ea se desafie e bata seu pr\u00f3prio recorde, angariando mais e mais pontos e, consequentemente, abrindo mais coisas.", "Quem n\u00e3o lembra da s\u00e9rie Comandos em A\u00e7\u00e3o, a franquia de bonecos militares lan\u00e7ada no Brasil na d\u00e9cada de 1970, perdurando at\u00e9 o meio dos anos 1990? Muitos j\u00e1 sabem que eles foram baseados na longeva franquia de brinquedos e jogos da Hasbro, G.I. Joe. Neste app, voc\u00ea toma parte de uma mec\u00e2nica mais modernizada, com visual cartunesco de her\u00f3is conhecidos da franquia, como Duke, Roadblock e Snake Eyes.", "A ideia aqui \u00e9 b\u00e1sica: aplique seus conhecimentos de jogos de estrat\u00e9gia para construir uma base para defender, enquanto usa suas unidades para atacar seus inimigos. O interessante aqui \u00e9 a possibilidade de mudar de fac\u00e7\u00e3o sem perder seu progresso: a vida como um dos \u201cJoes\u201d mocinhos n\u00e3o lhe agrada? Um \u00edcone na tela permite que voc\u00ea vire um vil\u00e3o Cobra sem perder tudo o que construiu, com o jogo ajustando as contrapartes de suas edifica\u00e7\u00f5es para que voc\u00ea siga sem progresso e n\u00e3o fique desencorajado de continuar sua evolu\u00e7\u00e3o.", "Dica: sempre que poss\u00edvel, priorize as melhorias do quartel-general e da antena de radar: assim, voc\u00ea habilita rapidamente novos n\u00edveis e mapas para combater inimigos tanto da intelig\u00eancia artificial do jogo, como outros jogadores online.", "O nosso destaque para essa semana novamente prioriza o povo manguaceiro bom degustador de regalias et\u00edlicas, estabelecendo um algoritmo que calcula o seu limite de ingest\u00e3o de \u00e1lcool e os efeitos que isso podem trazer em seu corpo, al\u00e9m de lhe dar um par\u00e2metro m\u00e9dio de quanto tempo voc\u00ea levar\u00e1 para ficar s\u00f3brio.", "A premissa \u00e9 simples: quando abrir o app pela primeira vez, voc\u00ea informa alguns dados sobre seu corpo, sobretudo, o seu peso. Depois disso, sempre que beber alguma coisa, voc\u00ea anota no app: as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o variadas, marcando at\u00e9 mesmo tipos de cerveja (artesanais ou padr\u00e3o) at\u00e9 os licores mais raros. O app vai anotando seu consumo e, por meio de um medidor visual, vai indicando como voc\u00ea est\u00e1 no que tange \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o, tempo de rea\u00e7\u00e3o etc.", "A ideia \u00e9 divertida, mas tem um fundo de conscientiza\u00e7\u00e3o: os alertas recebidos pelo app ap\u00f3s um consumo maior de bebidas s\u00e3o bem evidentes aos olhos, pois seu intuito \u00e9 o de impedir que voc\u00ea v\u00e1 dirigir ap\u00f3s beber. \u201cTempo de rea\u00e7\u00e3o reduzido\u201d, por exemplo, se mostra em letras garrafais, com um amarelo bem \u00f3bvio. Imagine voc\u00ea nessa condi\u00e7\u00e3o atr\u00e1s do volante? Diante dos avisos, chame um carro no app de carona.", "Ele s\u00f3 n\u00e3o consegue tratar da ressaca no dia seguinte\u2026", "O Booyah \u00e9 o aplicativo oficial da Garena, a empresa por tr\u00e1s do sucesso mundial de battle royale, o jogo Freefire. O app foi lan\u00e7ado recentemente e o Canaltech esteve presente no evento de lan\u00e7amento, quando a empresa anunciou a cria\u00e7\u00e3o de uma liga brasileira e apresentou o software como um canal para acompanhar eventos, transmiss\u00f5es e seguir influenciadores do jogo.", "A ideia do Booyah \u00e9 a de ser um canal de entretenimento para o f\u00e3 de eSports em geral, com a Garena assegurando que, ainda que a prioridade seja amplificar o alcance das produ\u00e7\u00f5es da casa, n\u00e3o haver\u00e1 distin\u00e7\u00e3o e os streamers poder\u00e3o usar o app para veicular suas lives de quaisquer jogos estiverem rodando.", "Ele tamb\u00e9m permite que voc\u00ea crie a sua conta e comece, voc\u00ea mesmo, a sua jornada como um influenciador de conte\u00fado, interagindo com f\u00e3s e outros streamers e aprimorando o seu conte\u00fado, al\u00e9m de acompanhar os eventos promovidos pela pr\u00f3pria Garena pelo app.", "O Barre \u00e9 mais um aplicativo de bem-estar corporal, apresentando exerc\u00edcios que voc\u00ea pode fazer em casa. Entretanto, n\u00e3o d\u00e1 para cham\u00e1-lo de \u201capp de fitness\u201d pois o material apresentado aqui tem um objetivo mais voltado a fazer o usu\u00e1rio se sentir bem, ao inv\u00e9s de gerar ganhos hipertr\u00f3ficos inerentes da muscula\u00e7\u00e3o comum.", "A grosso modo, o Barre \u00e9 um mix de exerc\u00edcios de repeti\u00e7\u00e3o, passos de bal\u00e9 e movimentos mais simples da ioga. Ao abrir o app pela primeira vez, voc\u00ea cria uma conta (ou conecta seus servi\u00e7os sociais ou conta do Google) e estabelece um objetivo, indo desde trabalho com o corpo todo at\u00e9 ambi\u00e7\u00f5es mais espec\u00edficas, como treino de gl\u00fateos e coxas ou for\u00e7a abdominal (core strength). Tudo isso ao sugerir m\u00fasicas de v\u00e1rios tipos: quer um exerc\u00edcio mais agitado? Ent\u00e3o o app pode jogar uma batida animada do Will.I.Am nos seus ouvidos. Quer algo apenas para relaxar? Trilhas de ioga ser\u00e3o a melhor pedida.", "Os exerc\u00edcios em si s\u00e3o bem simples e o app n\u00e3o possui nenhum tipo de \u201cvers\u00e3o PRO paga\u201d \u2014 uma infeliz pr\u00e1tica comum de outros aplicativos mais badalados, que escondem exerc\u00edcios espec\u00edficos dentro de planos cobrados \u00e0 parte. Ademais, um menu de hist\u00f3ricos mostra a sua evolu\u00e7\u00e3o e quais exerc\u00edcios voc\u00ea ataca com mais frequ\u00eancia. \u00c9 uma interface bem simples e intuitiva, que n\u00e3o exige nenhum conhecimento t\u00e9cnico por parte do usu\u00e1rio para manusear.", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["app", 13],
            ["exerc\u00edcios", 6],
            ["simples", 6],
            ["bem", 5],
            ["aqui", 5]
        ],
        "sentencas": "O app vai anotando seu consumo e, por meio de um medidor visual, vai indicando como voc\u00ea est\u00e1 no que tange \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o, tempo de rea\u00e7\u00e3o etc.O nosso destaque para essa semana novamente prioriza o povo manguaceiro bom degustador de regalias et\u00edlicas, estabelecendo um algoritmo que calcula o seu limite de ingest\u00e3o de \u00e1lcool e os efeitos que isso podem trazer em seu corpo, al\u00e9m de lhe dar um par\u00e2metro m\u00e9dio de quanto tempo voc\u00ea levar\u00e1 para ficar s\u00f3brio.Dica: sempre que poss\u00edvel, priorize as melhorias do quartel-general e da antena de radar: assim, voc\u00ea habilita rapidamente novos n\u00edveis e mapas para combater inimigos tanto da intelig\u00eancia artificial do jogo, como outros jogadores online.A ideia aqui \u00e9 b\u00e1sica: aplique seus conhecimentos de jogos de estrat\u00e9gia para construir uma base para defender, enquanto usa suas unidades para atacar seus inimigos.Entretanto, n\u00e3o d\u00e1 para cham\u00e1-lo de \u201capp de fitness\u201d pois o material apresentado aqui tem um objetivo mais voltado a fazer o usu\u00e1rio se sentir bem, ao inv\u00e9s de gerar ganhos hipertr\u00f3ficos inerentes da muscula\u00e7\u00e3o comum.Ele tamb\u00e9m permite que voc\u00ea crie a sua conta e comece, voc\u00ea mesmo, a sua jornada como um influenciador de conte\u00fado, interagindo com f\u00e3s e outros streamers e aprimorando o seu conte\u00fado, al\u00e9m de acompanhar os eventos promovidos pela pr\u00f3pria Garena pelo app.A ideia do Booyah \u00e9 a de ser um canal de entretenimento para o f\u00e3 de eSports em geral, com a Garena assegurando que, ainda que a prioridade seja amplificar o alcance das produ\u00e7\u00f5es da casa, n\u00e3o haver\u00e1 distin\u00e7\u00e3o e os streamers poder\u00e3o usar o app para veicular suas lives de quaisquer jogos estiverem rodando.O Booyah \u00e9 o aplicativo oficial da Garena, a empresa por tr\u00e1s do sucesso mundial de battle royale, o jogo Freefire.",
        "publishedAt": "2020-01-29T21:00:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344242.700/os-melhores-apps-android-da-semana-29012020.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": ["\nVieira de Almeida tamb\u00e9m foi v\u00edtima de ataque inform\u00e1tico, mas n\u00e3o apresentou queixa\n"],
        "content": ["Uma das maiores sociedades de advogados do pa\u00eds, a Vieira de Almeida, tamb\u00e9m foi alvo de um ataque inform\u00e1tico, que tem como principal suspeito o hacker portugu\u00eas Rui Pinto, o principal mentor do caso\u00a0Football Leaks, que assumiu esta segunda-feira ser o denunciante respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o dos mais de 715 mil documentos que deram origem ao caso Luanda Leaks. No entanto, apesar de lhe terem sido roubados documentos sens\u00edveis, a sociedade de advogados nunca apresentou qualquer queixa-crime. Os elementos furtados foram encontrados pelos investigadores da Judici\u00e1ria nos dispositivos de armazenamento de dados \u2014 discos r\u00edgidos,\u00a0pens e computadores \u2014 que foram apreendidos ao pirata portugu\u00eas na Hungria em Janeiro do ano passado.", ""],
        "keywords": [
            ["advogados", 2],
            ["principal", 2],
            ["portugu\u00eas", 2],
            ["caso", 2],
            ["leaks", 2]
        ],
        "sentencas": "Os elementos furtados foram encontrados pelos investigadores da Judici\u00e1ria nos dispositivos de armazenamento de dados \u2014 discos r\u00edgidos,\u00a0pens e computadores \u2014 que foram apreendidos ao pirata portugu\u00eas na Hungria em Janeiro do ano passado.Uma das maiores sociedades de advogados do pa\u00eds, a Vieira de Almeida, tamb\u00e9m foi alvo de um ataque inform\u00e1tico, que tem como principal suspeito o hacker portugu\u00eas Rui Pinto, o principal mentor do caso\u00a0Football Leaks, que assumiu esta segunda-feira ser o denunciante respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o dos mais de 715 mil documentos que deram origem ao caso Luanda Leaks.",
        "publishedAt": "2020-01-28T06:24:00Z",
        "image": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1434193?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png",
        "sourcename": "Publico.pt"
    }, {
        "title": " \u201cA minha prolongada e desproporcional pris\u00e3o preventiva tem como objetivo primordial silenciar as minhas den\u00fancias\u201d ",
        "content": [" Est\u00e1 Dito", " Atrav\u00e9s do Twitter, o hacker Rui Pinto acusou a Justi\u00e7a portuguesa de querer silenciar esc\u00e2ndalos como o Luanda Leaks. P\u00fablico, 30/01/2020"],
        "keywords": [
            ["atrav\u00e9s", 1],
            ["twitter", 1],
            ["hacker", 1],
            ["rui", 1],
            ["pinto", 1]
        ],
        "sentencas": "P\u00fablico, 30/01/2020 Est\u00e1 Dito Atrav\u00e9s do Twitter, o hacker Rui Pinto acusou a Justi\u00e7a portuguesa de querer silenciar esc\u00e2ndalos como o Luanda Leaks.",
        "publishedAt": "2020-01-30T09:12:30Z",
        "image": "http://static.impresa.pt/expresso/3659//assets/gfx/logo_hq_wide.png",
        "sourcename": "Expresso.pt"
    }, {
        "title": ["\nPGR confirma ter recebido \u201cpedidos\u201d de coopera\u00e7\u00e3o de Angola relacionados com o Luanda Leaks\n"],
        "content": ["A Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) confirmou esta segunda-feira, pela primeira vez, ter recebido do Minist\u00e9rio P\u00fablico angolano v\u00e1rios \u201cpedidos de coopera\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria internacional em mat\u00e9ria penal\u201d no \u00e2mbito do caso que ficou conhecido como Luanda Leaks, garantindo ainda que lhes ir\u00e1 dar seguimento. A informa\u00e7\u00e3o foi conhecida no dia em que o hacker portugu\u00eas Rui Pinto assumiu ter sido o respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o dos mais de 715 mil documentos entregues a uma\u00a0plataforma de protec\u00e7\u00e3o de denunciantes em \u00c1frica, fundada por um dos seus advogados e que foi partilhada com o Cons\u00f3rcio Internacional de Jornalistas de Investiga\u00e7\u00e3o (conhecido pela sigla inglesa ICIJ).", ""],
        "keywords": [
            ["ter", 2],
            ["internacional", 2],
            ["conhecido", 2],
            ["procuradoria-geral", 1],
            ["rep\u00fablica", 1]
        ],
        "sentencas": "A informa\u00e7\u00e3o foi conhecida no dia em que o hacker portugu\u00eas Rui Pinto assumiu ter sido o respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o dos mais de 715 mil documentos entregues a uma\u00a0plataforma de protec\u00e7\u00e3o de denunciantes em \u00c1frica, fundada por um dos seus advogados e que foi partilhada com o Cons\u00f3rcio Internacional de Jornalistas de Investiga\u00e7\u00e3o (conhecido pela sigla inglesa ICIJ).A Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) confirmou esta segunda-feira, pela primeira vez, ter recebido do Minist\u00e9rio P\u00fablico angolano v\u00e1rios \u201cpedidos de coopera\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria internacional em mat\u00e9ria penal\u201d no \u00e2mbito do caso que ficou conhecido como Luanda Leaks, garantindo ainda que lhes ir\u00e1 dar seguimento.",
        "publishedAt": "2020-01-28T06:34:00Z",
        "image": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1434191?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png",
        "sourcename": "Publico.pt"
    }, {
        "title": "Como o SoftBank est\u00e1 usando suas startups para reerguer o WeWork",
        "content": ["A empresa de escrit\u00f3rios compartilhados WeWork assinou um acordo para oferecer espa\u00e7o para 250 funcion\u00e1rios da startup de academias Gympass, em Nova York. A parceria \u00e9 um exemplo de que o SoftBank, que investe tanto no WeWork quanto na Gympass, est\u00e1 usando suas conex\u00f5es para impulsionar seus neg\u00f3cios, disseram pessoas familiarizadas com o assunto neste domingo, 27.", "Startup de patinetes Grow deve ser vendida para dona do Peixe Urbano por US$ 1", "Lingui\u00e7a do Futuro, feita com vegetais, chega ao mercado em abril", "Xiaomi lan\u00e7a chopeira port\u00e1til no Brasil a partir de R$ 120", "Startup de hospedagem Oyo demitir\u00e1 5 mil funcion\u00e1rios no mundo", "Embora n\u00e3o tenha controle absoluto sobre essas parcerias, o grupo japon\u00eas incentiva as empresas de seu portf\u00f3lio a colaborar com a companhia de escrit\u00f3rios compartilhados, disse uma das fontes. Cerca de 25 mil funcion\u00e1rios de empresas apoiadas pelo SoftBank, incluindo o aplicativo de transportes Uber, e a startup de alugu\u00e9is QuintoAndar e o mercado imobili\u00e1rio online Compass, est\u00e3o nos escrit\u00f3rios do WeWork.", "O SoftBank espera que a rede de empresas de seu portf\u00f3lio ajude na recupera\u00e7\u00e3o do WeWork - no ano passado, o grupo japon\u00eas tentou salvar o WeWork de uma crise maior ao adquirir o controle majorit\u00e1rio da empresa. Isso se seguiu a uma tentativa fracassada do WeWork de lan\u00e7ar uma oferta p\u00fablica inicial de a\u00e7\u00f5es em setembro.", "No ano passado, apenas no terceiro trimestre, a controladora do WeWork, We Company, viu suas perdas l\u00edquidas mais que dobrarem para US$ 1,25 bilh\u00e3o ano ap\u00f3s ano. O WeWork tem cerca de 650 mil assinantes em todo o mundo e espera atingir 1 milh\u00e3o no in\u00edcio de 2021, disse uma das fontes.", "A empresa firmou um contrato de tr\u00eas anos com a Gympass, que foi fundada no Brasil, mas agora est\u00e1 sediada em Nova York, para escrit\u00f3rios na \u00e1rea do SoHo, em Manhattan, potencialmente triplicando a presen\u00e7a da Gympass na cidade, segundo as fontes, que n\u00e3o divulgaram o valor do contrato e pediram anonimato porque a transa\u00e7\u00e3o \u00e9 privada.", "A Gympass, que anteriormente n\u00e3o era cliente do WeWork, \u00e9 um mercado para clientes corporativos. A empresa oferece acesso a academias aos funcion\u00e1rios por meio de uma rede de mais de 50 mil academias e est\u00fadios em todo o mundo.", "A empresa foi avaliada pela \u00faltima vez, em 2019, em US$ 1 bilh\u00e3o, em uma capta\u00e7\u00e3o de recursos de US$ 300 milh\u00f5es liderada pelo SoftBank, de acordo com o provedor de dados PitchBook.", "Ap\u00f3s assumir o controle do WeWork, o SoftBank instalou seu diretor de opera\u00e7\u00f5es, Marcelo Claure, como presidente executivo. O co-fundador e ex presidente executivo do WeWork, Adam Neumann, concordou em deixar a empresa em outubro, depois de garantir um pacote de sa\u00edda do SoftBank no valor de at\u00e9 US$ 1,7 bilh\u00e3o.", "Neumann procurou ramificar o conceito do WeWork para \u00e1reas como educa\u00e7\u00e3o e fez uma enxurrada de aquisi\u00e7\u00f5es, muitas das quais a empresa agora est\u00e1 tentando alienar."],
        "keywords": [
            ["wework", 11],
            ["empresa", 7],
            ["softbank", 6],
            ["gympass", 5],
            ["funcion\u00e1rios", 4]
        ],
        "sentencas": "Cerca de 25 mil funcion\u00e1rios de empresas apoiadas pelo SoftBank, incluindo o aplicativo de transportes Uber, e a startup de alugu\u00e9is QuintoAndar e o mercado imobili\u00e1rio online Compass, est\u00e3o nos escrit\u00f3rios do WeWork.Startup de hospedagem Oyo demitir\u00e1 5 mil funcion\u00e1rios no mundoXiaomi lan\u00e7a chopeira port\u00e1til no Brasil a partir de R$ 120Lingui\u00e7a do Futuro, feita com vegetais, chega ao mercado em abrilStartup de patinetes Grow deve ser vendida para dona do Peixe Urbano por US$ 1A empresa de escrit\u00f3rios compartilhados WeWork assinou um acordo para oferecer espa\u00e7o para 250 funcion\u00e1rios da startup de academias Gympass, em Nova York.A empresa oferece acesso a academias aos funcion\u00e1rios por meio de uma rede de mais de 50 mil academias e est\u00fadios em todo o mundo.A empresa firmou um contrato de tr\u00eas anos com a Gympass, que foi fundada no Brasil, mas agora est\u00e1 sediada em Nova York, para escrit\u00f3rios na \u00e1rea do SoHo, em Manhattan, potencialmente triplicando a presen\u00e7a da Gympass na cidade, segundo as fontes, que n\u00e3o divulgaram o valor do contrato e pediram anonimato porque a transa\u00e7\u00e3o \u00e9 privada.No ano passado, apenas no terceiro trimestre, a controladora do WeWork, We Company, viu suas perdas l\u00edquidas mais que dobrarem para US$ 1,25 bilh\u00e3o ano ap\u00f3s ano.",
        "publishedAt": "2020-01-28T01:07:59Z",
        "image": "http://p2.trrsf.com/image/fget/cf/800/450/middle/s1.trrsf.com/atm/3/core/_img/terra-logo-white-bg-v3.jpg",
        "sourcename": "Terra.com.br"
    }, {
        "title": ["DAZN abaixa pre\u00e7o da mensalidade e agora custa R$ 19,90"],
        "content": ["O servi\u00e7o de streaming esportivo DAZN trouxe uma grande not\u00edcia para os assinantes brasileiros. Com planos de expandir sua participa\u00e7\u00e3o no mercado, a assinatura \u00fanica, que antes custava\u00a0R$37,90, agora ser\u00e1 de R$ 19,90 em todas as plataformas. O an\u00fancio foi feito nesta ter\u00e7a-feira (29) e j\u00e1 est\u00e1 valendo em todo o territ\u00f3rio nacional, inclusive para assinantes ativos.", "Para quem n\u00e3o conhece, o DAZN \u00e9 uma plataforma de streaming que transmite eventos esportivos pelo mundo. O servi\u00e7o ficou muito famoso no Brasil por ser o \u00fanico canal a trazer transmiss\u00f5es ao vivo do Campeonato Italiano, depois que algumas empresas n\u00e3o adquiriram os direitos de transmiss\u00e3o para TV aberta ou fechada.", "Al\u00e9m do Calcio (futebol, em italiano), o DAZN transmite de maneira oficial a Coppa Italia, Ligue 1 (Campeonato Franc\u00eas), em que atua o craque brasileiro Neymar, alguns jogos da Premier League (Campeonato Ingl\u00eas), Copa Sul-Americana, Recopa Sul-Americana, Campeonato Paranaense e S\u00e9rie C do Brasileiro para ficarmos apenas no futebol. Entre outros esportes, a plataforma tamb\u00e9m disponibiliza lutas de boxe, torneios de basquete como o NBB (Novo Basquete Brasil) e de corrida, como a F\u00f3rmula Indy.", "Copa Sul-Americana \u2705Recopa Sul-Americana \u2705Campeonato Italiano \u2705Campeonato Franc\u00eas \u2705Premier League \u2705Campeonato Paranaense \u2705S\u00e9rie C \u2705Mais futebol ao vivo que em qualquer outro lugar por apenas R$19,90 mensais. ?Experimente um m\u00eas gr\u00e1tis ? https://t.co/JeuyynTJtK pic.twitter.com/4NKBk6GfHW", "  ", "O DAZN est\u00e1 dispon\u00edvel para dispositivos m\u00f3veis, Smart TVs e consoles de videogame.", "Inscreva seu email no Canaltech para receber atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com as \u00faltimas not\u00edcias do mundo da tecnologia."],
        "keywords": [
            ["dazn", 4],
            ["sul-americana", 4],
            ["campeonato", 4],
            ["\u2705campeonato", 3],
            ["italiano", 3]
        ],
        "sentencas": "https://t.co/JeuyynTJtK pic.twitter.com/4NKBk6GfHWAl\u00e9m do Calcio (futebol, em italiano), o DAZN transmite de maneira oficial a Coppa Italia, Ligue 1 (Campeonato Franc\u00eas), em que atua o craque brasileiro Neymar, alguns jogos da Premier League (Campeonato Ingl\u00eas), Copa Sul-Americana, Recopa Sul-Americana, Campeonato Paranaense e S\u00e9rie C do Brasileiro para ficarmos apenas no futebol.Copa Sul-Americana \u2705Recopa Sul-Americana \u2705Campeonato Italiano \u2705Campeonato Franc\u00eas \u2705Premier League \u2705Campeonato Paranaense \u2705S\u00e9rie C \u2705Mais futebol ao vivo que em qualquer outro lugar por apenas R$19,90 mensais.",
        "publishedAt": "2020-01-29T13:35:00Z",
        "image": "https://timeline.canaltech.com.br/344227.700/dazn-abaixa-preco-da-mensalidade-e-agora-custa-r-1990-159658.jpg",
        "sourcename": "Canaltech.com.br"
    }, {
        "title": "Uber e DoorDash discutiram fus\u00e3o no ano passado, diz jornal",
        "content": ["O Uber e o aplicativo americano de entregas de comida DoorDash discutiram fus\u00e3o no ano passado, de acordo com uma reportagem do jornal Financial Times, publicada nesta quinta-feira, 30. Em meio \u00e0 alta competitividade do mercado de delivery de comida, a ideia de juntar as empresas era fazer com que as companhias perdessem menos dinheiro - o plano, por\u00e9m, n\u00e3o foi para frente.", "Startup de patinetes Grow deve ser vendida para dona do Peixe Urbano por US$ 1", "Lingui\u00e7a do Futuro, feita com vegetais, chega ao mercado em abril", "Xiaomi lan\u00e7a chopeira port\u00e1til no Brasil a partir de R$ 120", "Startup de hospedagem Oyo demitir\u00e1 5 mil funcion\u00e1rios no mundo", "Segundo o jornal, apesar da fus\u00e3o n\u00e3o ter se consolidado, as empresas n\u00e3o descartaram a ideia de retomar as negocia\u00e7\u00f5es.", "O servi\u00e7o de entrega de alimentos Uber Eats atualmente causa preju\u00edzos para o Uber: no terceiro trimestre de 2019, a empresa registrou uma perda de US$ 316 milh\u00f5es em sua divis\u00e3o de comida. Na semana passada, a companhia vendeu o Uber Eats na \u00cdndia, para a Zomato, uma rival do setor na regi\u00e3o.", "Tanto o Uber quanto o DoorDash j\u00e1 receberam investimento do grupo japon\u00eas SoftBank. De acordo com o Financial Times, o SoftBank estimulou as duas empresas a fazerem a fus\u00e3o, um poss\u00edvel esfor\u00e7o do investidor para que empresas do seu portf\u00f3lio que competem entre si percam menos dinheiro."],
        "keywords": [
            ["uber", 5],
            ["empresas", 4],
            ["fus\u00e3o", 3],
            ["comida", 3],
            ["doordash", 2]
        ],
        "sentencas": "Na semana passada, a companhia vendeu o Uber Eats na \u00cdndia, para a Zomato, uma rival do setor na regi\u00e3o.Segundo o jornal, apesar da fus\u00e3o n\u00e3o ter se consolidado, as empresas n\u00e3o descartaram a ideia de retomar as negocia\u00e7\u00f5es.Startup de hospedagem Oyo demitir\u00e1 5 mil funcion\u00e1rios no mundoXiaomi lan\u00e7a chopeira port\u00e1til no Brasil a partir de R$ 120Lingui\u00e7a do Futuro, feita com vegetais, chega ao mercado em abrilStartup de patinetes Grow deve ser vendida para dona do Peixe Urbano por US$ 1O Uber e o aplicativo americano de entregas de comida DoorDash discutiram fus\u00e3o no ano passado, de acordo com uma reportagem do jornal Financial Times, publicada nesta quinta-feira, 30.De acordo com o Financial Times, o SoftBank estimulou as duas empresas a fazerem a fus\u00e3o, um poss\u00edvel esfor\u00e7o do investidor para que empresas do seu portf\u00f3lio que competem entre si percam menos dinheiro.O servi\u00e7o de entrega de alimentos Uber Eats atualmente causa preju\u00edzos para o Uber: no terceiro trimestre de 2019, a empresa registrou uma perda de US$ 316 milh\u00f5es em sua divis\u00e3o de comida.",
        "publishedAt": "2020-01-31T08:11:05Z",
        "image": "http://p2.trrsf.com/image/fget/cf/800/450/middle/s1.trrsf.com/atm/3/core/_img/terra-logo-white-bg-v3.jpg",
        "sourcename": "Terra.com.br"
    }, {
        "title": "\n    \tDuas dezenas de pessoas concentram-se em Lisboa para pedir a liberta\u00e7\u00e3o de Rui\u00a0Pinto        \n\t\t    ",
        "content": [],
        "keywords": [],
        "sentencas": "",
        "publishedAt": "2020-01-29T23:19:12Z",
        "image": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2F770x403%2Cq80%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2F29224122%2F28123150-scaled_770x433_acf_cropped.jpg",
        "sourcename": "Observador.pt"
    }, {
        "title": "\n    \tAna Gomes diz que diretiva europeia sobre branqueamento de capitais \u00e9 aplic\u00e1vel a Rui\u00a0Pinto        \n\t\t    ",
        "content": [],
        "keywords": [],
        "sentencas": "",
        "publishedAt": "2020-01-28T23:56:31Z",
        "image": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2F770x403%2Cq80%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2F28220501%2F26192195_770x433_acf_cropped-2.jpg",
        "sourcename": "Observador.pt"
    }, {
        "title": "\n    \tLuanda Leaks. Minist\u00e9rio P\u00fablico angolano j\u00e1 pediu ajuda formal a\u00a0Portugal        \n\t\t    ",
        "content": [],
        "keywords": [],
        "sentencas": "",
        "publishedAt": "2020-01-28T07:48:44Z",
        "image": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2F770x403%2Cq80%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2F28070227%2F1q9a8613-scaled_770x433_acf_cropped.jpg",
        "sourcename": "Observador.pt"
    }, {
        "title": ["\nLei de protec\u00e7\u00e3o de denunciantes deixa Rui Pinto de fora\n"],
        "content": ["A futura lei de protec\u00e7\u00e3o de denunciantes n\u00e3o proteger\u00e1 Rui Pinto, autor do Football Leaks, Luanda Leaks e um dos denunciantes envolvidos nos Malta Files. A directiva europeia aprovada no Parlamento Europeu em Abril de 2019 foi a primeira a n\u00edvel comunit\u00e1rio a criar canais de den\u00fancia seguros para os whistleblowers, defendendo-os de retalia\u00e7\u00f5es resultantes destas revela\u00e7\u00f5es. Contudo, esta regula\u00e7\u00e3o, que ter\u00e1 de ser transposta para a legisla\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds membro at\u00e9 Abril de 2021, aplica-se aos denunciantes que tenham obtido infrac\u00e7\u00f5es em \u201ccontexto profissional\u201d. Ou seja, que trabalhem dentro de organiza\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais fa\u00e7am den\u00fancia. Algo que, no caso de Rui Pinto, n\u00e3o se verifica.", "A ex-eurodeputada Ana Gomes foi uma das mais activas na aprova\u00e7\u00e3o desta directiva. Em declara\u00e7\u00f5es ao P\u00daBLICO, lamentou que n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel abranger todos os denunciantes.", "\u201cO mandato inicial do Parlamento Europeu, quando foi negociar esta directiva, previa um alargamento do universo de whistleblowers a pessoas fora das organiza\u00e7\u00f5es. Porque h\u00e1 casos de denunciantes fora das organiza\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o caso de Rui Pinto. O Julian Assange, por exemplo. Ach\u00e1vamos que devia ser o mais alargado poss\u00edvel. Foram os governos sentados no Conselho [Europeu] que terminantemente recusaram este alargamento. Eles n\u00e3o queriam sequer a directiva, mas acabaram por a aceitar, limitada \u00e0s pessoas no interior das organiza\u00e7\u00f5es\u201d, explica a ex-eurodeputada.", "Depois de um processo negocial longo, Ana Gomes diz que n\u00e3o houve outra solu\u00e7\u00e3o que n\u00e3o fosse aceitar esta limita\u00e7\u00e3o. \u201cA certa altura, ach\u00e1mos que era melhor ter esta directiva do que n\u00e3o ter nada e conseguimos a aprova\u00e7\u00e3o no final do mandato\u201d, relembra.", "A directiva agora aprovada prev\u00ea\u00a0a cria\u00e7\u00e3o de canais de den\u00fancia seguros no seio de empresas com mais de 50 trabalhadores, tentando reduzir ao m\u00e1ximo o n\u00famero de queixas que ficam por investigar. Ser\u00e3o tamb\u00e9m garantidos canais de den\u00fancia externos, junto das autoridades competentes.", "No caso de as den\u00fancias n\u00e3o serem devidamente investigadas, a nova directiva protege quem decidir partilhar as informa\u00e7\u00f5es junto de \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social. Fam\u00edlias, facilitadores e outras pessoas ligadas aos denunciantes ser\u00e3o alvo de protec\u00e7\u00e3o, dita a directiva.", "Denunciante, hacker ou ambos? A resposta a esta pergunta poder\u00e1 ser de vital import\u00e2ncia para o homem de 31 anos durante o julgamento do caso em que \u00e9 acusado de 90 crimes, mas a primeira interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica desta quest\u00e3o neste processo, realizada pela ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o criminal, Cl\u00e1udia Pina, n\u00e3o foi favor\u00e1vel ao respons\u00e1vel pelo Football Leaks.", "No despacho de instru\u00e7\u00e3o \u2014 onde a magistrada deixa claro que, segundo a sua interpreta\u00e7\u00e3o das leis e directivas, Rui Pinto n\u00e3o se enquadra na categoria de denunciante \u2014, Cl\u00e1udia Pina come\u00e7a por fazer refer\u00eancia a um misterioso manuscrito apreendido ao hacker na sua resid\u00eancia em Budapeste, capital da Hungria.", "Algumas frases soltas mostravam o que pareciam ser exig\u00eancias, n\u00e3o se sabendo ao certo a quem este papel era dirigido, e cuja autoria o Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) atribui a Rui Pinto. De acordo com a acusa\u00e7\u00e3o, onde o texto foi reproduzido na \u00edntegra, o hacker exigia poder de veto sobre todas as hist\u00f3rias publicadas sobre a sua pessoa e que envolvessem o projecto [Football Leaks]. As suas despesas e subsist\u00eancia tamb\u00e9m deveriam ser acautelados: o portugu\u00eas pedia um contrato de cinco anos e um emprego para a namorada, que fosse assegurado o pagamento da renda da casa e \u201cdespesas durante muito tempo\u201d.", "Para Cl\u00e1udia Pina, o pirata inform\u00e1tico mostra uma inten\u00e7\u00e3o clara de garantir \u201cuma quantia que lhe permitisse sobreviver a longo prazo\u201d, bem como \u201cobter rendimentos regulares para si, para a namorada e para a manuten\u00e7\u00e3o do projecto Football Leaks\u201d. Algo que, para a magistrada, n\u00e3o se coaduna com a ac\u00e7\u00e3o desinteressada de um denunciante, que coloca o interesse p\u00fablico acima das necessidades pessoais.", "Outros dos factores que a ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o sublinha \u00e9 o facto de Rui Pinto n\u00e3o pertencer \u00e0 Doyen, institui\u00e7\u00e3o cujos alegados il\u00edcitos o hacker exp\u00f4s. Citando a directiva de protec\u00e7\u00e3o a denunciantes do Parlamento Europeu \u2014 que defende a protec\u00e7\u00e3o a whistleblowers que operem no seio das empresas e entidades que denunciam \u2014, Cl\u00e1udia Pina sustenta que, por este motivo, as ac\u00e7\u00f5es de Rui Pinto n\u00e3o podem ser vistas, \u00e0 luz do ordenamento jur\u00eddico nacional, com as de denunciantes.", "Como argumento final para o seu ju\u00edzo, a magistrada faz refer\u00eancia \u00e0 quantia avultada (entre 500 mil euros e um milh\u00e3o de euros) que Rui Pinto exigiu a N\u00e9lio Lucas, gestor do fundo de investimento, em troca da destrui\u00e7\u00e3o de provas comprometedoras.", "Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do P\u00fablico.", "Ana Gomes, por seu turno, relembra a\u00a0quarta directiva contra o branqueamento de capitais e financiamento de terrorismo. Um dos artigos, o 38.\u00ba, determina que os Estados-membros t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de assegurar a protec\u00e7\u00e3o \u2014 incluindo a funcion\u00e1rios e representantes de determinada entidade \u2014 aos que comunicarem suspeitas de branqueamento de capitais ou de financiamento de terrorismo. Um enunciado mais abrangente que, na opini\u00e3o de Ana Gomes, deveria ter sido considerado pela ju\u00edza.", "\u201cA ju\u00edza refere-se apenas ao conceito que est\u00e1 na directiva dos denunciantes, que ainda n\u00e3o est\u00e1 em vigor. Ignora completamente aquilo por que devia pautar-se, o artigo 38.\u00ba\u00a0da quarta directiva contra o branqueamento de capitais e financiamento de terrorismo\u201d, finaliza a ex-eurodeputada.", "Rui Pinto aguarda o in\u00edcio do julgamento,\u00a0aguardando em pris\u00e3o preventiva desde Mar\u00e7o do ano passado.\u00a0Inicialmente acusado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de 147 crimes, o\u00a0hacker\u00a0responder\u00e1 em julgamento por 90 il\u00edcitos, ap\u00f3s decis\u00e3o da ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o Cl\u00e1udia Pina. Rui Pinto foi pronunciado por um crime de tentativa de extors\u00e3o, seis de acesso ileg\u00edtimo, 68 de acesso indevido, 14 de viola\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia e um de sabotagem inform\u00e1tica. \u00a0"],
        "keywords": [
            ["directiva", 11],
            ["rui", 10],
            ["pinto", 10],
            ["denunciantes", 7],
            ["ser", 6]
        ],
        "sentencas": "Citando a directiva de protec\u00e7\u00e3o a denunciantes do Parlamento Europeu \u2014 que defende a protec\u00e7\u00e3o a whistleblowers que operem no seio das empresas e entidades que denunciam \u2014, Cl\u00e1udia Pina sustenta que, por este motivo, as ac\u00e7\u00f5es de Rui Pinto n\u00e3o podem ser vistas, \u00e0 luz do ordenamento jur\u00eddico nacional, com as de denunciantes.Para Cl\u00e1udia Pina, o pirata inform\u00e1tico mostra uma inten\u00e7\u00e3o clara de garantir \u201cuma quantia que lhe permitisse sobreviver a longo prazo\u201d, bem como \u201cobter rendimentos regulares para si, para a namorada e para a manuten\u00e7\u00e3o do projecto Football Leaks\u201d.Um enunciado mais abrangente que, na opini\u00e3o de Ana Gomes, deveria ter sido considerado pela ju\u00edza.Subscreva gratuitamente as newsletters e receba o melhor da actualidade e os trabalhos mais profundos do P\u00fablico.Como argumento final para o seu ju\u00edzo, a magistrada faz refer\u00eancia \u00e0 quantia avultada (entre 500 mil euros e um milh\u00e3o de euros) que Rui Pinto exigiu a N\u00e9lio Lucas, gestor do fundo de investimento, em troca da destrui\u00e7\u00e3o de provas comprometedoras.Outros dos factores que a ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o sublinha \u00e9 o facto de Rui Pinto n\u00e3o pertencer \u00e0 Doyen, institui\u00e7\u00e3o cujos alegados il\u00edcitos o hacker exp\u00f4s.",
        "publishedAt": "2020-01-29T21:35:34Z",
        "image": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1434782?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png",
        "sourcename": "Publico.pt"
    }]
}